<Table>
<Row><Cell>buff_after_sleep_Relieved</Cell><Cell>Clean conscience</Cell><Cell>Чистая совесть</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_after_sleep_Relieved_desc</Cell><Cell>You sleep better with a clean conscience, and with the weight of your mind you can learn things a bit faster.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;You get 5% more experience.</Cell><Cell>С чистой совестью ты спишь лучше, а с сильным разумом ты можешь учиться чуть быстрее.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Ты получаешь на 5% больше опыта.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_against_all_odds</Cell><Cell>Against All Odds</Cell><Cell>Против всех шансов</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_against_asll_odds_desc</Cell><Cell>You're outnumbered and get a 20% bonus on Strength, Agility, warfare and defence.</Cell><Cell>У вас численное превосходство, и ты получаешь 20%-ную прибавку к силе, ловкости, ведению боя и защите.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_agility_pot</Cell><Cell>Embrocation Effect</Cell><Cell>Действие "Примочки"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_agility_potion_desc</Cell><Cell>Your joints and muscles have stopped troubling you.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Agility +5&lt;br/&gt;Defence +5 </Cell><Cell>Твои мускулы и суставы прекратили тебя беспокоить.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Ловкость +5&lt;br/&gt;Защита +5</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_alcohol_potion</Cell><Cell>Hair o' the Dog Effect</Cell><Cell>Действие "Собачьей щетины"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_alcoholism</Cell><Cell>Alcoholic  </Cell><Cell>Алкоголик</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_alcoholism_desc</Cell><Cell>You're an alcoholic and look and behave like one. Your Strength, Agility, Vitality, Speech and Charisma are reduced by -3. The only cure is lengthy abstinence or Hair o' the Dog potion.</Cell><Cell>Ты алкоголик и выглядишь и ведешь себя типично для алкоголика. Твои сила, ловкость, живучесть, красноречие и обаяние снизились на -3. Единственное исцеление - это длительная трезвость или снадобье "Собачья щетина".</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_alpha_male</Cell><Cell>Alpha Male</Cell><Cell>Альфа-самец</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_alpha_male_desc</Cell><Cell>Your needs have been satisfied and it shows. You're feeling self-confident.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Charisma +2.</Cell><Cell>Твои нужды удовлетворены и это заметно. Ты чувствуешь себя очень уверенно.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Обаяние +2.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_alpha_male_in_love</Cell><Cell>Smitten</Cell><Cell>Влюбленный</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_alpha_male_in_love_desc</Cell><Cell>When you're smitten by love, the world seems more beautiful than before. And maybe you seem more beautiful to the world. After spending time with your beloved, your Charisma is temporarily increased by 3.</Cell><Cell>Когда ты влюблен, мир кажется тебе прекраснее, чем раньше. И, возможно, ты видишь более прекрасный мир. После времени, проведенного со своей возлюбленной, твое обаяние временно увеличивается на 3.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_animal_in_heart_desc</Cell><Cell>You're nearby wild animals, which now notice you less.</Cell><Cell>Ты стал ближе к диким зверям, так что теперь они реже тебя замечают.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_antidote</Cell><Cell>Antidote</Cell><Cell>Противоядие</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_antidote_desc</Cell><Cell>All effects of poisons are removed.</Cell><Cell>Последствия действия всех ядов устранены.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_art_admirer_reward_desc</Cell><Cell>You've seen a new piece of art. You get a Charisma bonus for a while.</Cell><Cell>Ты видел новый художественный шедевр. Твое обаяние на время усилилось.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_art_admirer_reward_name</Cell><Cell>Blessed by Backers</Cell><Cell>Благословенный попечителями</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_bane</Cell><Cell>Bane Potion Effect</Cell><Cell>Действие "Отравы"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_bane_potion_desc</Cell><Cell>You have cramps and pains, shortness of breath. You are slowly dying of poisoning.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;You gradually lose 110 Health points.</Cell><Cell>Тебя скручивают судороги и боль, ты задыхаешься. Ты медленно умираешь от яда.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Понемногу ты теряешь 110 ед. здоровья.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_bard</Cell><Cell>Bard Potion Effect</Cell><Cell>Действие "Краснобая"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_bard_potion_desc</Cell><Cell>What comes into your head comes out your mouth. You have the patter of a market trader.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt; Speech +5.</Cell><Cell>То, что у тебя на уме, то и на языке. Ты тараторишь, словно рыночный торговец.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Красноречие +5.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_barking_cooldown</Cell><Cell>Sore throat</Cell><Cell>Сорванный голос</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_barking_cooldown_desc</Cell><Cell>Human vocal chords aren't designed for making animal noises. It'll take a while before your throat is settled enough to start barking again.</Cell><Cell>Голосовые связки человека не предназначены для того, чтобы кричать как зверье. Понадобится некоторое время, чтобы твое горло достаточно успокоилось, и ты снова смог лаять.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_basichealth_potion_desc</Cell><Cell>You feel your Strength returning, your health is gradually returning.</Cell><Cell>Ты чувствуешь, как твоя сила возвращается, ты стал значительно здоровее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_berserk_desc</Cell><Cell>The number of wounds you got enraged you, making your Stamina regenerate four times faster.</Cell><Cell>Число полученных тобою ран разъярило тебя, заставляя выносливость восстанавливаться в четыре раза быстрее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_berserk_name</Cell><Cell>Berserk</Cell><Cell>Берсерк</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_berserk_potion_desc</Cell><Cell>You feel strength and rage rise inside you. You will crush anyone who stands in your path!&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Damage inflicted in close combat, whether armed or unarmed, is increased.&lt;br/&gt;But in your frenzy you neglect defence and enemy strikes hurt you more.</Cell><Cell>Ты чувствуешь, как внутри тебя бурлит сила и ярость. Ты сокрушишь любого, кто встанет на твоем пути!&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Урон, наносимый тобой в ближнем бою, с оружием или без, вырос.&lt;br/&gt;Но в своей ярости ты плюешь на защиту, и вражеские удары наносят тебе больший урон.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_berserker</Cell><Cell>Bivoj's Rage Effect</Cell><Cell>Действие "Гнева Бивоя"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_blacksmithsson</Cell><Cell>Blacksmith's Son</Cell><Cell>Сын кузнеца</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_blacksmithsson_desc</Cell><Cell>You've got a weapon you repaired yourself. You get an attack bonus.</Cell><Cell>Ты носишь доспех, который починил сам. Это усиливает твою атаку.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_bleeding</Cell><Cell>Bleeding</Cell><Cell>Кровотечение</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_bleeding_desc</Cell><Cell>You are bleeding. Unless you treat your wounds with a bandage, you will slowly lose health and die, but since you have the Thickblooded perk, it will be slower. The bleeding will not stop on its own.</Cell><Cell>У тебя течет кровь. Если не наложить на раны повязки, то твое здоровье будет постепенно ухудшаться, и в результате ты умрешь, но так как у тебя есть умение "Густая кровь", это случится не так быстро. Кровотечение само по себе не остановится.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_bleeding_normal_desc</Cell><Cell>You're bleeding. Unless you bandage your wounds, you'll slowly lose health and die. The bleeding won't stop on its own.</Cell><Cell>У тебя течет кровь. Если не наложить на раны повязки, твое здоровье станет постепенно ухудшаться и ты умрешь. Кровотечение само по себе не остановится.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_blood_rush_desc</Cell><Cell>You killed your first foe and got an adrenalin rush, so stamina regenerates 20% faster and your attacks are stronger.</Cell><Cell>Ты убил своего первого врага, и адреналин побежал по твоим венам, поэтому твоя выносливость восстанавливается на 20% быстрее, а твои атаки становятся сильнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_blood_rush_name</Cell><Cell>Blood Rush</Cell><Cell>Кровавая горячка</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_botanicus_desc</Cell><Cell>You deal in herbs and get a better price for them.</Cell><Cell>Ты разбираешься в травах и получаешь за них лучшую цену.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_burgess_desc</Cell><Cell>You're in a civilised area and therefore get a +1 bonus on Strength, Agility, Vitality and Speech.</Cell><Cell>Ты в цивилизованной области, поэтому ты получаешь +1 ед. к силе, ловкости, живучести и красноречию.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_burgess_name</Cell><Cell>Burgher</Cell><Cell>Горожанин</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_coleague_desc</Cell><Cell>You trade in books and get a better price for them.</Cell><Cell>Ты меняешь книги с доплатой и получаешь за них лучшую цену.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_contemplative_desc</Cell><Cell>You don't move around, so you don't get tired or hungry.</Cell><Cell>Ты не двигаешься, поэтому не устаешь и не хочешь есть.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_crouching_chameleon_desc</Cell><Cell>You're crouched and not moving, so you get a 30% Stealth bonus.</Cell><Cell>Ты присел и не двигаешься, так что получаешь 30%-ную прибавку к незаметности.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_crouching_chameleon_name</Cell><Cell>Crouching Chameleon</Cell><Cell>Крадущийся хамелеон</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_cuman_killer_desc</Cell><Cell>You scare the Cumans with your terrifying reputation.</Cell><Cell>Ты пугаешь половцев своей ужасающей репутацией.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_daring_debonair</Cell><Cell>Daring Debonair</Cell><Cell>Отчаянный храбрец</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_daring_debonair_desc</Cell><Cell>You committed a crime and are still close to the scene, for which you get a +1 bonus on Strength and Vitality.</Cell><Cell>Ты совершил преступление и все еще недалеко от места совершения. За это ты получаешь +1 ед. к силе и живучести.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_deadly_poison</Cell><Cell>Poison </Cell><Cell>Яд</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_deadly_poison_desc</Cell><Cell>You've been poisoned.</Cell><Cell>Ты был отравлен.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_death_protection</Cell><Cell>Death Protection</Cell><Cell>Защита от смерти</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_digestion</Cell><Cell>Digestive Potion Effect</Cell><Cell>Действие снадобья от тяжести в животе</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_digestion_potion_desc</Cell><Cell>Your upset stomach settles and your digestion returns to normal.</Cell><Cell>Бурление в твоем желудке успокаивается, и твое пищеварение приходит в норму.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_dog_person_desc</Cell><Cell>There's a dog around, but it won't bark at you, because dogs like you.</Cell><Cell>Рядом крутится пес, но он на тебя не лает, потому что псы такие же, как ты.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_dog_tired_desc</Cell><Cell>Your dog is tired from hunting.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;He's still spirited enough to do most things, but let him rest awhile before sending him hunting again.</Cell><Cell>Твой пес устал от охоты.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;У него еще хватает энергии, чтобы делать большинство вещей, но прежде чем отправлять его снова на охоту, дай ему отдохнуть.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_dog_tired_name</Cell><Cell>Tired dog</Cell><Cell>Уставшая собака</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_dread_steed_desc</Cell><Cell>Your horse is wounded and can now canter and gallop 15% faster.</Cell><Cell>Твоя лошадь ранена и теперь может скакать в галопе и кентере на 15% быстрее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_dreadfull_desc</Cell><Cell>Foes are afraid of you and hesitant to attack.</Cell><Cell>Враги боятся тебя и медлят с атакой.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_drinker_potion_desc</Cell><Cell>This potion cured you of the effects of your alcoholism, but at what price?! You look like you could throw up any minute and your Charisma is lowered.</Cell><Cell>Это снадобье исцелит последствия вашего алкоголизма, но какой ценой?! Ты выглядишь так, словно тебя может вырвать в любую минуту, а твое обаяние уменьшилось.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_drinking_habit</Cell><Cell>Drinking habit</Cell><Cell>Привычка пить</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_drinking_habit_desc</Cell><Cell>You're drunk and your shooting is more accurate. You have a +2 bow skill bonus.</Cell><Cell>Ты пьян и стреляешь точнее. Ты получил +2 ед. к навыку стрельбы из лука.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_drunk</Cell><Cell>Drunk</Cell><Cell>Пьяница</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_drunk_desc</Cell><Cell>You're as drunk as a lord.</Cell><Cell>Ты пьян словно пан.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_drunkenness</Cell><Cell>Drunkenness</Cell><Cell>Опьянение</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_drunkenness_desc</Cell><Cell>A state of spiritual well-being that only the drunk himself can appreciate.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Drunkenness comes on gradually and its level is shown by the gold background on the buff's icon. It increases according to how much you've drunk. Up to the halfway point of the buff, your Strength, Speech, Vitality and Charisma increase up to a maximum of +2. The closer you get to the halfway mark, the greater the bonus. But your Conspicuousness will also rise considerably.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;When you pass the halfway point of the buff, the effect of drunkenness will change, which is also shown by the icon. Your Strength, Speech, Vitality and Charisma will be penalised by -2 at most. The closer you get to filling the buff, the more severe the penalties. If you continue drinking and increase your drunkenness to the maximum, you will black out.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Once you've digested all the alcohol you drank, your drunkenness will gradually fall. If you drank a lot, after the buff ends you still face a hangover. The amount you can drink before suffering negative effects depends on your Drinking skill. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;If you drink often, you can become an alcoholic. How soon it happens also depends on the level of your Drinking skill. </Cell><Cell>Состояние душевного здоровья, которое может понять только пьяный.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Опьянение наступает постепенно, а его уровень отображается золотым фоном на значке усилений. Он вырастает пропорционально выпитому. На середине шкалы твоя сила, красноречие, живучесть и обаяние могут вырасти максимум на +2. Чем ближе вы к отметке середины, тем больше прирост. При этом также значительно вырастает Заметность.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Когда ты пройдешь отметку середины, действие опьянения изменится, что также отобразится на значке. Твоя сила, живучесть и обаяние получат штраф, максимум -2. Чем ближе ты к заполнению шкалы, тем серьезнее штрафы. Если ты продолжишь пить и увеличишь свое опьянение до максимума, ты вырубишься.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Как только ты усвоишь весь выпитый алкоголь, опьянение начнет постепенно уменьшаться. Если ты выпьешь много, то после окончания его действия у тебя все еще будет похмелье. Количество алкоголя, требующееся для наступления отрицательных эффектов, зависит от твоего навыка пьянства. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Если ты часто пьешь, то можешь стать алкоголиком. Как скоро это случится зависит от твоего навыка пьянства. </Cell></Row>
<Row><Cell>buff_eagle_eye</Cell><Cell>Bowman's Brew Effect</Cell><Cell>Действие "Снадобья лучника"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_eagle_eye_desc</Cell><Cell>Your hand is steadier when shooting and your archery skill increased. Bow +5.</Cell><Cell>Ты чувствуешь, что твоя рука стала тверже, а твой навык стрельбы из лука улучшился. Стрельба из лука +5.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_educated</Cell><Cell>Scholar</Cell><Cell>Ученый</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_educated_desc</Cell><Cell>You get a +3 bonus on reading, but also a -1 penalty on Strength and warfare.</Cell><Cell>Ты получаешь постоянную прибавку +3 ед. к чтению и уменьшение силы и ведению боя на -1 ед.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_encumbered</Cell><Cell>Overloading</Cell><Cell>Перегрузка</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_encumbered_desc</Cell><Cell>You are carrying too much weight. Your maximum speed is lowered. Place some of your stuff into your horse's inventory or just drop something on the ground.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;You can't sprint or jump, your walk is slower, your attacks and dodges are slower and your attacks cost you more Stamina. If you're overencumbered up to half the level of your total carrying capacity, you won't be able to mount a horse either.</Cell><Cell>Груз, который ты несешь, слишком тяжел. Твоя максимальная скорость снизилась. Переложи что-нибудь в суму лошади или просто выброси.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Ты не можешь спринтовать и бегать, ты ходишь медленнее, твои атаки и уклонения медленнее и твои атаки используют больше выносливости. Если перегруз по весу больше половины того, что ты можешь нести, ты не сможешь сесть в седло.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_exhausted</Cell><Cell>Tiredness</Cell><Cell>Изнурение</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_exhausted_desc</Cell><Cell>You are exhausted. You cannot concentrate and your speech is not so persuasive as usual. Also your charisma has taken a hit. Eventually, you will start fainting.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Speech and Charisma reduced in proportion to your tiredness.</Cell><Cell>Ты изнурен. Ты не можешь сосредоточиться, и твои слова не столь убедительны, как обычно. Пострадало и твое обаяние. Через какое-то время ты начнешь терять сознание.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Красноречие и харизма уменьшились пропорционально твоей усталости.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_fake_blood</Cell><Cell>Fake Blood effect</Cell><Cell>Действие фальшивой крови</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_fake_blood_desc</Cell><Cell>Of course you're poisoned, and it serves you right! Only a total blockhead would drink such swill.</Cell><Cell>Конечно, ты отравился, и он тебе помогает! Только полный болван выпил бы такое пойло.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_fast_striker_desc</Cell><Cell>Your attacks demand less Stamina, but also cause less damage.</Cell><Cell>Твоя атака требует меньше выносливости, но при этом наносит меньше урона.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_flower_power_desc</Cell><Cell>You've got enough herbs on you to make a more charismatic impression. You get a +2 Charisma bonus.</Cell><Cell>На тебе достаточно трав, чтобы ты стал более обаятельным. Ты получаешь +2 ед. к обаянию.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_flower_power_name</Cell><Cell>Flower Power</Cell><Cell>Сила цветов</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_food_heal</Cell><Cell>Food and potions regenerate your health.</Cell><Cell>Пища и снадобья восстанавливают твое здоровье.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_food_heal_nm</Cell><Cell>Healing</Cell><Cell>Лечение</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_food_poisoning</Cell><Cell>Food Poisoning</Cell><Cell>Пищевое отравление</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_food_poisoning_desc</Cell><Cell>You've got food poisoning. Next time, be more careful what you eat.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Your Health is gradually depleting and so are your Strength, Agility and Vitality in proportion to the degree of poisoning.</Cell><Cell>У тебя пищевое отравление. В следующий раз смотри, что ты ешь.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Твое здоровье постепенно уменьшается, и то же самое пропорционально происходит с твоей силой, ловкостью и живучестью.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_forester</Cell><Cell>Forester</Cell><Cell>Лесник</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_forester_desc</Cell><Cell>You're in the woods. Your Conspicuousness and Visibility are lowered.</Cell><Cell>Ты в лесу. Твои заметность и видимость уменьшились.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_fresh_cut</Cell><Cell>Freshly Shorn </Cell><Cell>Новая стрижка</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_full_heal</Cell><Cell>Your health is renewed.</Cell><Cell>Твое здоровье восстановлено.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_full_heal_nm</Cell><Cell>Healing   </Cell><Cell>Исцеление</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_furious_desc</Cell><Cell>You're wounded, but your attacks are stronger.</Cell><Cell>Ты ранен, но твои атаки сильнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_general_ken</Cell><Cell>Ken</Cell><Cell>Кен</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_general_ken_desc</Cell><Cell>You have a +2 permanent bonus on Charisma, but also a -2 Strength penalty.</Cell><Cell>Ты получаешь постоянную прибавку +2 ед. к обаянию, и уменьшение силы на -2 ед.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_general_speech</Cell><Cell>Golden Tongue</Cell><Cell>Золотые уста</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_general_speech_desc</Cell><Cell>You get a permanent +2 bonus on Speech, but also a -2 Strength penalty.</Cell><Cell>Вы получаете постоянную прибавку +2 ед. к красноречию и уменьшение силы на -2 ед.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_general_stealth</Cell><Cell>Cloak and Dagger</Cell><Cell>Плащ и кинжал</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_general_stealth_desc</Cell><Cell>You get a permanent +2 bonus on stealth, but also a -1 Strength and Speech penalty.</Cell><Cell>Ты получаешь постоянную прибавку +2 ед. к незаметности и уменьшение силы и красноречия на -1 ед.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_general_strength</Cell><Cell>Brute</Cell><Cell>Грубиян</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_general_strength_desc</Cell><Cell>You get a permanent +2 bonus on Strength, but also a -1 Speech and Charisma penalty.</Cell><Cell>Вы получаете постоянную прибавку +2 ед. к силе и уменьшение красноречия и обаяния на -1 ед.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_glissade_desc</Cell><Cell>Your weapons and armour suffer 20% less wear and tear in combat.</Cell><Cell>Твое оружие и доспех изнашиваются и протираются в бою на 20% меньше.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_golden_egg</Cell><Cell>Golden egg</Cell><Cell>Золотое яйцо</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_golden_egg_desc</Cell><Cell>You ate the golden egg! They say it brings an enormous amount of luck. On the other hand, gold is pretty heavy.</Cell><Cell>Ты съел золотое яйцо! Говорят, что оно приносит огромную удачу. НО с другой стороны, золото очень тяжелое.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_good_appetite</Cell><Cell>Good Appetite</Cell><Cell>Хороший аппетит</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_greater_attack</Cell><Cell>Greater Attack</Cell><Cell>Усиление атаки</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_half_heal</Cell><Cell>Marigold concoction is regenerating your health by half.</Cell><Cell>Снадобье из календулы восстанавливает половину твоего здоровья.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_half_heal_nm</Cell><Cell>Marigold Potion Effect</Cell><Cell>Действие "Настойки календулы"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_hangover</Cell><Cell>Hangover</Cell><Cell>Похмелье</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_hangover_desc</Cell><Cell>You have a splitting headache and a feeling of great regret.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;A hangover reduces your Strength, Agility, Vitality, Speech and Charisma and makes you more conspicuous. The degree of these negative effects depends on how much you drank, and how long the hangover lasts is determined by your Drinking skill - the more experienced you are, the shorter the hangover. It will dissipate eventually or can be cured with a Marigold Decoction, Lazarus potion or Hair o' the Dog potion.</Cell><Cell>Твоя голова раскалывается, и ты чувствуешь сожаление.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Похмелье снижает твою силу, ловкость, живучесть, красноречие и обаяние и делает тебя более заметным. Степень негативных эффектов зависит от того, сколько вы выпили, а длительность похмелья зависит от вашего навыка пьянства - чем вы опытнее, тем короче похмелье. В конечном итоге оно пройдет, а также его можно исцелить с помощью отвара календулы, зелья Лазаря или снадобья "Собачья щетина".</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_HC_perk_nightmares</Cell><Cell>Nightmares</Cell><Cell>Кошмары</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_HC_perk_nightmares_desc</Cell><Cell>Your sleep was troubled by nightmares. You're shaken and your stats are temporarily reduced by 2.</Cell><Cell>Во сне тебя мучают кошмары. Тебя пробрало до глубины души, и твои показатели временно снизились на 2.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_heavy_swing_desc</Cell><Cell>You're holding a melee weapon; your attacks are stronger.</Cell><Cell>Ты держишь оружие ближнего боя. Твои атаки стали сильнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_heavy_tip</Cell><Cell>Tin Opener</Cell><Cell>Консервный нож</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_heavy_tip_desc</Cell><Cell>You've got a weapon you sharpened yourself, which causes 15% more damage to an opponent's armour.</Cell><Cell>У тебя есть оружие, которое ты сам заточил, поэтому оно наносит доспеху врага урон сильнее на 15%.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_highborn_desc</Cell><Cell>You talk to a noble and it increases your eloquence.</Cell><Cell>Ты обращаешься к знатному человеку, и это усиливает твое красноречение.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_horseman</Cell><Cell>Aesop Potion Effect</Cell><Cell>Действие "Эзопова снадобья"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_horseman_potion_desc</Cell><Cell>You feel as if you'd been born in the saddle and raised by dogs.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Dogs won't bark at you.&lt;br/&gt;Horsemanship +5.</Cell><Cell>Ты чувствуешь себя, будто был рожден в седле и выращен собаками.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Собаки не будут на тебя лаять.&lt;br/&gt;Верховая езда +5.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_horsenip_horse_buff_desc</Cell><Cell>You've got enough herbs in your horse's saddlebag, so your horse shies less.</Cell><Cell>В седельных сумках твоей лошади достаточно трав, так что твоя лошадь меньше смущается.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_chain_strike_desc</Cell><Cell>An attack bonus due to a successful chain of strikes.</Cell><Cell>Атака усиливается благодаря успешной цепи ударов.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_chain_strike_name</Cell><Cell>Chain Strike</Cell><Cell>Цепь ударов</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_infamous_desc</Cell><Cell>Your Reputation is quite low, so you get a bonus on Strength, Agility and Vitality. You face milder penalties for crimes and your Reputation rises quickly.</Cell><Cell>Твоя репутация достаточно плоха, поэтому ты получаешь прибавку к силе, выносливости, ловкости и живучести. Ты несешь менее суровое наказание за проступки, а твоя репутация быстро улучшается.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_infamous_name</Cell><Cell>Infamous</Cell><Cell>Человек без чести</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_head</Cell><Cell>Injured Head</Cell><Cell>Ранение в голову</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_head_desc</Cell><Cell>Your head is injured. This injury can result in bleeding if you're not careful.</Cell><Cell>Ты ранен в голову. Если ты не будешь осторожен, у тебя может открыться кровотечение.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_left_arm</Cell><Cell>Injured Left Arm</Cell><Cell>Ранение в левую руку</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_left_arm_desc</Cell><Cell>Your left arm is injured. This injury can result in bleeding if you're not careful.</Cell><Cell>Ты ранен в левую руку. Если ты не будешь осторожен, у тебя может открыться кровотечение.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_left_leg</Cell><Cell>Injured Left Leg</Cell><Cell>Ранение в левую ногу</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_left_leg_desc</Cell><Cell>Your left leg is injured. This injury can result in bleeding if you're not careful.</Cell><Cell>Ты ранен в левую ногу. Если ты не будешь осторожен, у тебя может открыться кровотечение.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_right_arm</Cell><Cell>Injured Right Arm</Cell><Cell>Ранение в правую руку</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_right_arm_desc</Cell><Cell>Your right arm is injured. This injury can result in bleeding if you're not careful.</Cell><Cell>Ты ранен в правую руку. Если ты не будешь осторожен, у тебя может открыться кровотечение.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_right_leg</Cell><Cell>Injured Right Leg</Cell><Cell>Ранение в правую ногу</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_right_leg_desc</Cell><Cell>Your right leg is injured. This injury can result in bleeding if you're not careful.</Cell><Cell>Ты ранен в правую ногу. Если ты не будешь осторожен, у тебя может начаться кровотечение.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_torso</Cell><Cell>Injured Torso</Cell><Cell>Ранение в туловище</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_torso_desc</Cell><Cell>Your torso is injured. This injury can result in bleeding if you're not careful.</Cell><Cell>Ты ранен в туловище. Если ты не будешь осторожен, у тебя может открыться кровотечение.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_instant_cure</Cell><Cell>Heals you immediately without delay.</Cell><Cell>Немедленно исцеляет тебя.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_instant_cure_nm</Cell><Cell>Imminent Cure</Cell><Cell>Неминуемое исцеление</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_intimidating_posture_desc</Cell><Cell>Your armour makes a 30% more frightening impression in dialogues.</Cell><Cell>Твой доспех наводит на людей ужас, делая тебя на 30% страшнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_irresistibility</Cell><Cell>Infinite Allure effect</Cell><Cell>Действие "Аромата неотразимости"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_jail_desc</Cell><Cell>You are currently in jail and the guards are feeding you and keeping you alive.</Cell><Cell>Ты сейчас в тюрьме и стражники кормят тебя, поддерживая твою жизнь.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_jail_recovery</Cell><Cell>Released Prisoner</Cell><Cell>Освобожденный заключенный</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_jail_recovery_desc</Cell><Cell>Your stay in jail has left you malnourished and in an overall weak condition. Your Strength, Agility and Vitality are lowered. The longer you've been in jail, the worse the penalties.</Cell><Cell>В тюрьме ты плохо ел и потому ослабел. Твоя сила, ловкость и живучесть снизились. Чем больше времени ты провел в тюрьме, тем больше штраф.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_jail_recovery_renegade</Cell><Cell>Renegade Brand</Cell><Cell>Клеймо преступника</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_jail_recovery_theresa</Cell><Cell>Shame</Cell><Cell>Стыд</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_jail_recovery_theresa_desc</Cell><Cell>Your unsavoury behaviour has brought shame upon your family and set tongues wagging in the vicinity. Due to this, your Charisma and Speech are temporarily reduced.</Cell><Cell>Твое безответственное поведение заставило твою семью стыдиться тебя и породило слухи. Из-за этого твое обаяние и красноречие временно ухудшились.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_jockey_desc</Cell><Cell>Your horse is fearless.</Cell><Cell>Твоя лошадь ничего не боится.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_juggler</Cell><Cell>Juggler</Cell><Cell>Ловкач</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_juggler_desc</Cell><Cell>You get a permanent +2 bonus on Agility, but also a -1 penalty on Charisma and Speech.</Cell><Cell>Ты получаешь постоянную прибавку +2 ед. к ловкости и уменьшение силы и красноречия на -1 ед.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_knight_in_a_shining_armor</Cell><Cell>Knight in Shining Armour</Cell><Cell>Знатный рыцарь</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_knight_in_a_shining_armor_desc</Cell><Cell>You're wearing plate armour and it's sunny, which gives you a Charisma bonus.</Cell><Cell>Ты носишь пластинчатый доспех, который сияет, что увеличивает твое обаяние.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_last_gasp_desc</Cell><Cell>You received a fatal blow and along with it extra health for a final lunge.</Cell><Cell>Ты получаешь фатальный удар и вместе с ним немного здоровья для последнего рывка.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_last_gasp_name</Cell><Cell>Last Gasp</Cell><Cell>Последний вздох</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_letailleur</Cell><Cell>Saville Row</Cell><Cell>Севильский стежок</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_letailleur_desc</Cell><Cell>You're wearing clothes you repaired yourself. Each item gives you a 0.5 Charisma bonus up to a maximum of +2.</Cell><Cell>Ты носишь одежду, которую чинил сам. Каждый предмет одежды добавляет к обаянию 0,5, но не более +2 всего.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_light_armor</Cell><Cell>Light Armour</Cell><Cell>Легкий доспех</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_light_armor_desc</Cell><Cell>You're not wearing plate armour and it's 50% easier for you to dodge the attacks of opponents.</Cell><Cell>Ты не носишь пластинчатый доспех, а потому тебе на 50% легче ускользать от атак противников.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_local_hero_desc</Cell><Cell>Your reputation is strong enough for you to get a bonus on Strength, Speech, Agility and Vitality. But you face tougher penalties for wrongdoing and your reputation improves more slowly.</Cell><Cell>Твоя репутация достаточно сильна, поэтому твоя сила, красноречие, ловкость и живучесть растут. Ты несешь более суровое наказание за проступки, а твоя репутация улучшается медленнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_local_hero_name</Cell><Cell>Local Hero</Cell><Cell>Местный герой</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_long_heal</Cell><Cell>Chamomile Brew effect</Cell><Cell>Действие отвара ромашки</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_lover</Cell><Cell>Amor Potion Effect</Cell><Cell>Действие "Любовного зелья"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_lover_desc</Cell><Cell>Others look up to you now.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Charisma +5.</Cell><Cell>Другие люди теперь обращают на тебя внимание.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Обаяние +5.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_lowborn_desc</Cell><Cell>You're talking to a person of lower class and get a Speech bonus.</Cell><Cell>Когда ты говоришь с человеком более низкого происхождения, то получаешь прибавку к красноречию.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_luck_of_the_drunk</Cell><Cell>Drunk's Luck</Cell><Cell>Пьяная удача</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_luck_of_the_drunk_desc</Cell><Cell>You have the luck of the drunk and pick locks twice as easily, but make 30% more noise doing it.</Cell><Cell>Когда ты пьян, тебе везет, и ты вскрываешь замки в два раза легче, но при этом ты шумишь на 30% сильнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_magister_1_desc</Cell><Cell>A small bonus in communicating with guards.</Cell><Cell>Небольшое преимущество в разговорах со стражей.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_magister_2_desc</Cell><Cell>A bonus in communicating with guards.</Cell><Cell>Преимущество при разговорах со стражей.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_magister_3_desc</Cell><Cell>A big bonus in communication with guards.</Cell><Cell>Серьезное преимущество при разговорах со стражей.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_merchants_desc</Cell><Cell>Your eloquence increases when you haggle.</Cell><Cell>Когда ты споришь, твое красноречие растет.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_miraculous_cure</Cell><Cell>Miraculous Cure</Cell><Cell>Чудесное исцеление</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_night_rider_desc</Cell><Cell>It's night and your Stamina regenerates one fifth more quickly.</Cell><Cell>Сейчас ночь и твоя выносливость восстанавливается на одну пятую часть быстрее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_night_rider_name</Cell><Cell>Night Rider</Cell><Cell>Ночной наездник</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_on_washed_fragrance_desc</Cell><Cell>You've got freshly laundered clothes, giving you a +1 Charisma bonus.</Cell><Cell>Ты надел только что выстиранную одежду, что дает тебе +1 ед. к обаянию.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_on_washed_fragrance_name</Cell><Cell>Washed Fragrance</Cell><Cell>Благоухание чистоты</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_ordinary_mug</Cell><Cell>Ordinary Mug</Cell><Cell>Заурядная внешность</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_ordinary_mug_desc</Cell><Cell>You're wanted. You're conspicuousness is reduced and your crimes are more quickly forgotten.</Cell><Cell>Тебя разыскивают. Твоя заметность снижается, а твои преступления забываются быстрее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_overeat</Cell><Cell>Overeating</Cell><Cell>Переедание</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_overeat_ascetic_desc</Cell><Cell>You've stuffed yourself, and since you set out to live a more ascetic life, the effects of overeating are harder for your body to deal with.</Cell><Cell>Ты набил себе брюхо, но так как ты привык жить гораздо скромнее, твоему телу значительно сложнее справиться с последствиями переедания.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_overeat_desc</Cell><Cell>You have gorged too much food and you feel sick. Your maximum Stamina is lowered.</Cell><Cell>Ты переел, и тебе плохо. Твой максимальный уровень выносливости понижен.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_owl</Cell><Cell>Nighthawk Potion Effect</Cell><Cell>Действие зелья "Сыч"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_owl_potion_desc</Cell><Cell>The slightly toxic ingredients in this potion have dilated your pupils, so you can see better in the dark and gloom.</Cell><Cell>Слегка ядовитые составляющие этого зелья расширили твои зрачки, поэтому ты можешь лучше видеть в темноте и сумраке.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_padding</Cell><Cell>Padding</Cell><Cell>Поддевка</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_padding_desc</Cell><Cell>You're wearing armour with padding that you fixed yourself, so it's not so noisy and neither are you.</Cell><Cell>Ты носишь доспех с поддевом, который ты сам на себе закрепил, поэтому он не сильно лязгает, а значит, ты шумишь меньше.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_paralysis</Cell><Cell>Dollmaker Potion Effect</Cell><Cell>Действие "Окукливающего снадобья"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_paralysis_potion_desc</Cell><Cell>Your muscles are frozen, your limbs out of your control, your whole body wooden. You can move only with the greatest difficulty.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Combat skills with weapons or unarmed -5&lt;br/&gt;Stamina -50%&lt;br/&gt;You can't sprint.</Cell><Cell>Твои мускулы застыли, твои члены больше не повинуются тебе, все твое тело одеревенело. Ты можешь двигаться, но с большим трудом.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Навыки боя с оружием или без него -5&lt;br/&gt;Выносливость -50%&lt;br/&gt;Ты не можешь спринтовать.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_player_dog_obedience_notification</Cell><Cell>Disobedient dog</Cell><Cell>Непослушный пес</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_player_dog_obedience_notification_desc</Cell><Cell>Your dog doesn't heed your commands, because his Obedience level is low. Try spending a little time training him.</Cell><Cell>Твой пес не слушается твоих команд, потому что у него низкий уровень послушания. Попробуй потратить некоторое время на его обучение.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_poison_potion_desc</Cell><Cell>You feel ill, have pains in your guts. You've been poisoned with something.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;You gradually lose 50 Health points.</Cell><Cell>Ты чувствуешь недомогание, боль разливается по твоим кишкам. Тебя чем-то отравили.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Ты постепенно теряешь 50 ед. здоровья.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_poisoning</Cell><Cell>Effects of Poison</Cell><Cell>Действие отравления</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_poor_hearing</Cell><Cell>Poor Hearing</Cell><Cell>Плохой слух</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_poor_vision</Cell><Cell>Poor Vision</Cell><Cell>Плохое зрение</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_potion_irresistibility</Cell><Cell>You're feeling not so much irresistable as invincible.</Cell><Cell>Ты чувствуешь себя не столь неотразимым, сколь непобедимым.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_potion_long_heal_desc</Cell><Cell>Chamomile Brew is no miraculous cure-all, but it will bolster your health and heal you slowly over a long period.</Cell><Cell>Отвар ромашки - не волшебное лекарство от всех болезней, но оно улучшит твое здоровье и будет медленно исцелять тебя в течение долгого периода времени.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_potion_long_heal_name</Cell><Cell>Chamomile Brew effect</Cell><Cell>Действие отвара ромашки</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_preserver</Cell><Cell>Preserver potion effect</Cell><Cell>Действие "Консерванта"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_pribyslavitz_beer</Cell><Cell>Pribyslavitz Boar effect</Cell><Cell>Действие "Прибыславицкого кабана"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_pribyslavitz_beer_desc</Cell><Cell>That Pribyslavitz Boar has a bite to it and no mistake. Your hands are immediately steadier. And if you want to play dice, you just know they're going to fall your way.</Cell><Cell>Этот "Прибыславицкий кабан" - забористая штука и бьет точно в цель. Твои руки немедленно становятся тверже. И если ты захочешь сыграть в кости, то будь уверен, что выпадут те, что тебе нужны.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_proper_diet_desc</Cell><Cell>You have a +1 bonus on Vitality and Agility due to five days of healthy eating without overeating or going hungry.</Cell><Cell>Ты получаешь прибавку +1 ед. к живучести и ловкости благодаря пяти дням хорошего питания без переедания и голодания.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_proper_diet_name</Cell><Cell>Balanced Diet</Cell><Cell>Правильная диета</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_rain_man</Cell><Cell>Rain Man</Cell><Cell>Человек дождя</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_rain_man_desc</Cell><Cell>It's raining and your footsteps are 70% less noisy.</Cell><Cell>Идет дождь, и твои шаги стали тише на 70%.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_reading_quality</Cell><Cell>Reading Spot</Cell><Cell>Место для чтения</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_reading_quality_desc</Cell><Cell>You are in a good place to read a book. Reading will be faster and you will learn more from your books.</Cell><Cell>Это удобное место для чтения. Тут ты будешь читать быстрее и больше запомнишь из прочитанного.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_really_slow_movement</Cell><Cell>Really Slow Movement</Cell><Cell>Очень медленное передвижение</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_recovery_renegade_desc</Cell><Cell>You just got out of jail, but being with the Renegade Guild means the penalties to your Strength, Agility and Vitality are 20% less. </Cell><Cell>Ты только что вышел из тюрьмы. Так как ты состоишь в гильдии преступников, штраф к силе, ловкости и живучести уменьшается на 20%.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_remove_injuries</Cell><Cell>Remove Injuries</Cell><Cell>Исцеление ран</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_resistance</Cell><Cell>Resistance</Cell><Cell>Сопротивление</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_resistance_desc</Cell><Cell>You get a permanent +2 bonus on Vitality.</Cell><Cell>Вы получаете постоянную прибавку +2 ед. к живучести.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_riders_off_the_storm</Cell><Cell>Rider on the Storm</Cell><Cell>Скачка в бурю</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_riders_off_the_storm_desc</Cell><Cell>There's a storm and your horse is more skittish.</Cell><Cell>Сейчас буря и твоя лошадь становится норовистее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_rusty_edge_desc</Cell><Cell>The more damaged your weapon, the greater your chances of poisoning an opponent, even without having poison applied to your weapon.</Cell><Cell>Чем сильнее повреждено твое оружие, тем больше вероятность отравить противника, даже если оружие не смазано ядом.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_sadist_desc</Cell><Cell>As a sadist, seeing your opponent in combat bleed gives you a Strength bonus of +1.</Cell><Cell>Так как ты садист, вид крови врага в бою делает тебя сильнее на +1.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_sadist_name</Cell><Cell>Sadist</Cell><Cell>Садист</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_savage_desc</Cell><Cell>You're in the wilds, so you get a +1 bonus on Strength, Agility, Vitality and Speech.</Cell><Cell>Ты на диких территориях, поэтому получаешь +1 ед. к силе, ловкости, живучести и красноречию.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_savage_name</Cell><Cell>Savage</Cell><Cell>Дикарь</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_serration</Cell><Cell>Serrated Edge</Cell><Cell>Зазубренный край</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_serration_desc</Cell><Cell>You've got a weapon you sharpened yourself, which has a 15% greater chance of causing bleeding.</Cell><Cell>У тебя есть оружие, которое ты сам заточил, поэтому вероятность вызвать его ударом кровотечение у врага повышается на 15%.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_seven_league_boots</Cell><Cell>Seven Mile Boots</Cell><Cell>Сапоги-скороходы</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_seven_league_desc</Cell><Cell>You're wearing boots you fixed yourself. Sprinting costs you 20% less Stamina.</Cell><Cell>Ты носишь сапоги, которые ты сам починил, поэтому во время спринта ты тратишь на 20% меньше выносливости.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_shakedown_desc</Cell><Cell>You're just looting a corpse and there's a higher chance that you'll find extra money.</Cell><Cell>Ты просто обираешь труп, и есть вероятность, что ты найдешь несколько лишних монет.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_sleep</Cell><Cell>Sleep</Cell><Cell>Сон</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_sleep_potion</Cell><Cell>Lullaby Potion Effect</Cell><Cell>Действие "Колыбельного снадобья"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_sleep_potion_desc</Cell><Cell>You are feeling tired, you want to sleep, you close your eyes. You sleep.</Cell><Cell>Ты чувствуешь усталость, ты хочешь спать, ты закрываешь свои глаза. Ты спишь.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_smallhealth</Cell><Cell>Marigold Potion Effect</Cell><Cell>Действие настойки календулы</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_snake_oil_desc</Cell><Cell>You sell potions you've brewed yourself for a higher price than usual.</Cell><Cell>Ты продаешь снадобья и зелья, которые сварил сам, за более высокую цену, нежели обычно.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_sneak</Cell><Cell>Padfoot Potion Effect</Cell><Cell>Действие зелья "Кошачьи лапки"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_sneak_potion_desc</Cell><Cell>Your movements are loose, your step light, your breath and heartbeat slowed. Stealth, lockpicking and pickpocketing are much easier for you.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Stealth +5,&lt;br/&gt;Pickpocketing +5,&lt;br/&gt;Lockpicking +5.</Cell><Cell>Твои движения расслаблены, твоя поступь легка, твое дыхание и сердцебиение замедлилось. Незаметное вскрытие замков и перемещение даются тебе гораздо легче.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Незаметность +5,&lt;br/&gt;Карманная кража +5,&lt;br/&gt;Взлом замков +5.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_spur</Cell><Cell>Spurs</Cell><Cell>Шпоры</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_spur_desc</Cell><Cell>Wearing spurs increases your horsemanship skill to an extent that depends on their quality.</Cell><Cell>Ношение шпор увеличивает твое умение "Верховая езда" в зависимости от их качества.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_stamina</Cell><Cell>Buck's Blood Effect</Cell><Cell>Действие "Оленьей крови"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_stamina_frenzy</Cell><Cell>Stamina Frenzy</Cell><Cell>Предельная выносливость</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_stamina_potion_desc</Cell><Cell>Your Stamina recovery is temporarily increased.</Cell><Cell>Восстановление твоей выносливости временно ускорилось.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_starvation</Cell><Cell>Hunger</Cell><Cell>Голод</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_starvation_desc</Cell><Cell>You're hungry.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Your stamina is decreased and eventually you will start losing health.</Cell><Cell>Ты голоден.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Твоя выносливость снизилась, и в итоге твое здоровье начнет ухудшаться.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_stronghealth</Cell><Cell>Lazarus Potion Effect</Cell><Cell>Действие "Зелья Лазаря"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_stronghealth_desc</Cell><Cell>Drinking this potion would rouse even the dead. You feel energy, life and Strength coursing through your veins. Time to go out into the world and do great deeds!</Cell><Cell>Это снадобье поднимет даже мертвого. Ты чувствуешь энергию, жизнь, силу, струящиеся по твоим венам. Пора снова выйти в мир ради великих свершений.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_test_code</Cell><Cell>Test buff x</Cell><Cell>Test buff X</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_test_code_desc</Cell><Cell>In-house test xx</Cell><Cell>Na takove to domaci testovani…</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_test_fading</Cell><Cell>Fading Buff Test</Cell><Cell>Тест угасающего усиления</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_testing</Cell><Cell>Testing Buff</Cell><Cell>Тест усиления</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_troubadour_desc</Cell><Cell>Your masculine charm has worked.</Cell><Cell>Твое мужское обаяние сработало.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_vitality</Cell><Cell>Aqua Vitalis Effect</Cell><Cell>Действие "Живой воды"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_vitality_potion_desc</Cell><Cell>You feel like Achilles. You can easily overcome wounds. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Strikes will wound you 50% less.</Cell><Cell>Ты чувствуешь себя словно Ахиллес. Ты можешь легко залечить раны. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Удары наносят тебе на 50% меньше урона.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_weapon_potion_long_heal_desc</Cell><Cell>Chamomile Decoction is no miraculous cure-all, but it will bolster your health and heal you slowly over a long period. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Over a period of 5 hours you gradually gain 200 Health.</Cell><Cell>Отвар ромашки - не волшебное лекарство от всех болезней, но оно улучшит твое здоровье и будет медленно исцелять тебя в течение долгого периода времени. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;В течение 5 часов ты понемногу получишь 200 ед. здоровья.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_well_worn_desc</Cell><Cell>You've donned and arranged your armour so well it now behaves as if it weighs much less.</Cell><Cell>Ты надел и подогнал свой доспех столь хорошо, что теперь он будто меньше весит.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_witch</Cell><Cell>Witch Potion Effect</Cell><Cell>Действие ведьминого зелья</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_witch_potion_desc</Cell><Cell>The world is spinning, strange colours everywhere. You hear voices in your head, see things that aren't there… You feel like you're on the road to Hell.</Cell><Cell>Голова кружится, все в странных цветах. Ты слышишь голоса в твоей голове, видишь вещи, которых здесь нет... Ты чувствуешь себя так, словно ты направляешься по дороге в ад.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_wormwood_spirit</Cell><Cell>Artemisia Potion Effect</Cell><Cell>Действие настойки артемизии</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_wormwood_spirit_desc</Cell><Cell>The bitter taste of Artemisia will put strength in your blood, but also bewilder your eyes with strange visions.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Strength +5&lt;br/&gt;Warfare +5.</Cell><Cell>Настойка артемизии с горьким вкусом наполнит силой твою кровь, но изумит твои глаза странными видениями.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Сила +5&lt;br/&gt;Ведение боя +5.</Cell></Row>
<Row><Cell>drinking_habit_desc</Cell><Cell>You're drunk and your Bow skill is improved by +2.</Cell><Cell>Ты пьян и твой навык стрельбы из лука вырос на +2.</Cell></Row>
<Row><Cell>fresh_cut_desc</Cell><Cell>You've used the bathhouse services. The bathwenches' skill with scissors and razor has made a new man of you. Your charisma is temporarily increased by 1.</Cell><Cell>Ты воспользовался услугами купальни. Мастерство купальщиц в обращении с ножницами и бритвой сделали из тебя нового человека. Твое обаяние временно выросло на 1.</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_brittle_bones</Cell><Cell>Brittle Bones</Cell><Cell>Хрупкая кость</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_brittle_bones_desc</Cell><Cell>Ever since you were little, stairs and ladders have been your worst enemies. All it takes is a little fall and your bones break with an awful crack. You suffer much worse injuries than other when you fall.</Cell><Cell>С самого младенчества лестницы и ступеньки были твоими худшими врагами. Стоило упасть и ты получал ужасные переломы. Когда падаешь, ты получаешь гораздо более серьезные ранения, чем другие.</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_claustrophobic</Cell><Cell>Claustrophobia</Cell><Cell>Клаустрофобия</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_claustrophobic_desc</Cell><Cell>When you were a child, you got your head stuck inside a pail and couldn't get it off all day, until your father took an axe to it. Ever since then, you've had a fear of enclosed spaces. Wearing a helmet with the visor down makes you so anxious that your attacks are weakened.</Cell><Cell>Когда ты был ребенком, ты засунул голову в ведро и не мог ее вытащить целый день, пока отец не разрубил его топором. С тех пор ты боишься замкнутых пространств. Ношение шлема с опущенным забралом заставляет тебя нервничать, что ослабляет силу твоих атак.</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_consumption</Cell><Cell>Consumption</Cell><Cell>Чахотка</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_consumption_desc</Cell><Cell>You once caught a nasty chill and ended up with a persistent cough. Many thought you'd never survive, but eventually you healed. Nevertheless, since that time, you don't breathe very well and your stamina regenerates more slowly.</Cell><Cell>Однажды ты сильно замерз, простудился и с тех пор ты постоянно кашляешь. Многие думали, что ты не выживешь, но неожиданно для всех ты выздоровел. Тем не менее, с тех пор ты дышишь не очень хорошо, и твоя выносливость восстанавливается медленнее, чем могла бы.</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_haemophilia</Cell><Cell>Haemophilia</Cell><Cell>Гемофилия</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_haemophilia_desc</Cell><Cell>Like your father and his father before him, you are afflicted with the family curse. All it takes is a scratch and you start to bleed like a stuck pig. Once it starts, the bleeding is faster and is harder to stop.</Cell><Cell>На тебе, как на твоем отце и отце твоего отца лежит семейное проклятье. Стоит тебе получить царапину, как у тебя начинает литься кровь, словно из зарезанной свиньи. Со временем кровотечение усиливается и остановить его становится труднее.</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_nightmares</Cell><Cell>Nightmares</Cell><Cell>Кошмары</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_nightmares_desc</Cell><Cell>Since childhood you have been troubled by a recurring nightmare in which you are being chased by a colourful jester. Although the dream is repeated night after night, it still frightens you as much as when you were little. You awake so shook up that all your stats are lowered for a while.</Cell><Cell>С детства тебя беспокоил повторяющийся кошмар, в котором тебя преследовал яркий шут. Этот сон мучил тебя годами, и стоило шуту тебя схватить, ты просыпался. И благодаря этому спал ты недолго - всего пару-тройку часов.</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_numbskull</Cell><Cell>Numbskull</Cell><Cell>Тупица</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_numbskull_desc</Cell><Cell>Your mother dropped you on the head as a baby. She kissed it better and the bump soon faded, but ever since then, you're a little slow at getting the hang of things. This lowers your acquisition of experience.</Cell><Cell>Когда ты был ребенком, мама уронила тебя на голову. Она поцеловала тебя, а шишка вскоре исчезла. Однако с тех пор ты немного медленно соображаешь. А это снижает величину получаемого опыта.</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_shakes</Cell><Cell>Shakes</Cell><Cell>Трясучая</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_shakes_desc</Cell><Cell>When you were too little to know any better, you fell into the well. It was hours before they heard you crying and got you out. Ever since then, you get the shakes from time to time, as if you were back again in the dark, chilly well. Obviously, that's not good for archery, pickpocketing or lockpicking.  </Cell><Cell>Когда ты был очень маленьким и глупым, ты упал в колодец. Прошло много часов, прежде чем люди услышали твой плач и вытащили тебя. С тех пор время от времени тебя трясет, словно ты снова попал в темный холодный колодец. Очевидно, что это мешает стрелять из лука, обчищать карманы и вскрывать замки. </Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_sleepwalker</Cell><Cell>Somnambulant</Cell><Cell>Сомнамбула</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_sleepwalker_desc</Cell><Cell>You've always been a restless sleeper, sometimes so much so that you get up from your bed and go walking. It's not unusual for you to wake up somewhere else than where you went to bed.</Cell><Cell>Ты всегда спал очень беспокойно, иногда настолько, что во сне вставал с кровати и принимался ходить. Для тебя нет ничего необычного в том, чтобы проснуться не там, где ты заснул.</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_tapeworm</Cell><Cell>Tapeworm</Cell><Cell>Глисты</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_tapeworm_desc</Cell><Cell>When you've got an appetite, you'll eat anything you can get your hands on. Folk say you eat enough for two. It's like you have a visitor in your guts who's eating you out of house and home. You get hungry faster, so you have to eat more often.</Cell><Cell>Когда у тебя просыпается аппетит, ты ешь все, до чего могут дотянуться руки. Парни говорят, что ты ешь за двоих. Похоже, что в твоих кишках поселился гость, который помогает тебе с едой. Голод наступает быстрее, так что ты должен есть чаще.</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_theresa</Cell><Cell>Woman in a Man's World</Cell><Cell>Женщина в мире мужчин</Cell></Row>
<Row><Cell>HC_perk_theresa_desc</Cell><Cell>Although you've cared for your family since you were a young girl, it can be very difficult to assert yourself in a man's world. It's like all men expect no more of you than to cook, clean and bear children. Since a man's word has greater weight than your in this society, it's harder for you to convince them of anything. You have a -2 penalty in dialogues with the opposite sex.</Cell><Cell>Несмотря на то, что ты с юных лет заботилась о своей семье, может быть очень трудно утвердиться в мужском мире. По мнению мужчин ты способна лишь готовить, убираться и рожать детей. Поскольку в этом обществе слово мужчины имеет больший вес, чем твое, тебе труднее убедить его в чем-либо. Ты получаешь штраф -2 в диалогах с представителями противоположного пола.</Cell></Row>
<Row><Cell>char_10_uiName</Cell><Cell>Sir Robard</Cell><Cell>Борек Тальмбергский</Cell></Row>
<Row><Cell>char_100_uiName</Cell><Cell>Punch</Cell><Cell>Кулак</Cell></Row>
<Row><Cell>char_101_uiName</Cell><Cell>Procopius</Cell><Cell>Прокопий</Cell></Row>
<Row><Cell>char_102_uiName</Cell><Cell>Blacksmith Mikesh</Cell><Cell>Кузнец Микеш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_105_uiName</Cell><Cell>Chamberlain</Cell><Cell>Камергер</Cell></Row>
<Row><Cell>char_11_uiName</Cell><Cell>Adela</Cell><Cell>Адела</Cell></Row>
<Row><Cell>char_112_uiName</Cell><Cell>Cuman</Cell><Cell>Половец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_117_uiName</Cell><Cell>Cuman leader</Cell><Cell>Половецкий вожак</Cell></Row>
<Row><Cell>char_118_uiName</Cell><Cell>Cuman interpreter</Cell><Cell>Половецкий толмач</Cell></Row>
<Row><Cell>char_119_uiName</Cell><Cell>Gambler</Cell><Cell>Игрок</Cell></Row>
<Row><Cell>char_12_uiName</Cell><Cell>Innkeeper</Cell><Cell>Корчмарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_120_uiName</Cell><Cell>Foreman Nemoy</Cell><Cell>Мастер Немой</Cell></Row>
<Row><Cell>char_121_uiName</Cell><Cell>Mine guard</Cell><Cell>Страж шахты</Cell></Row>
<Row><Cell>char_127_uiName</Cell><Cell>Captain Bernard</Cell><Cell>Сотник Бернард</Cell></Row>
<Row><Cell>char_13_uiName</Cell><Cell>Deutsch's Wife</Cell><Cell>Жена Немца</Cell></Row>
<Row><Cell>char_130_uiName</Cell><Cell>Konrad Hagen</Cell><Cell>Конрад Хаген</Cell></Row>
<Row><Cell>char_131_uiName</Cell><Cell>Agnes</Cell><Cell>Агнешка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_132_uiName</Cell><Cell>Brother Porter</Cell><Cell>Брат-привратник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_133_uiName</Cell><Cell>Brother Nicodemus</Cell><Cell>Брат Никодим</Cell></Row>
<Row><Cell>char_134_uiName</Cell><Cell>Adam</Cell><Cell>Адам</Cell></Row>
<Row><Cell>char_135_uiName</Cell><Cell>Maruna</Cell><Cell>Маруна</Cell></Row>
<Row><Cell>char_136_uiName</Cell><Cell>Tonda</Cell><Cell>Тонда</Cell></Row>
<Row><Cell>char_137_uiName</Cell><Cell>Rock</Cell><Cell>Камень</Cell></Row>
<Row><Cell>char_138_uiName</Cell><Cell>Kornelius</Cell><Cell>Корнелиус</Cell></Row>
<Row><Cell>char_139_uiName</Cell><Cell>Bailiff</Cell><Cell>Рихтарж</Cell></Row>
<Row><Cell>char_14_uiName</Cell><Cell>Rupert</Cell><Cell>Рупрехт</Cell></Row>
<Row><Cell>char_140_uiName</Cell><Cell>Vincent</Cell><Cell>Вит</Cell></Row>
<Row><Cell>char_141_uiName</Cell><Cell>Pickman</Cell><Cell>Отбойщик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_142_uiName</Cell><Cell>Antonia</Cell><Cell>Антония</Cell></Row>
<Row><Cell>char_143_uiName</Cell><Cell>Vicar</Cell><Cell>Викарий</Cell></Row>
<Row><Cell>char_144_uiName</Cell><Cell>Beggar  </Cell><Cell>Попрошайка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_145_uiName</Cell><Cell>Circator John</Cell><Cell>Уставщик Иоанн</Cell></Row>
<Row><Cell>char_146_uiName</Cell><Cell>Prior</Cell><Cell>Приор</Cell></Row>
<Row><Cell>char_147_uiName</Cell><Cell>Brother Librarian</Cell><Cell>Брат-библиотекарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_148_uiName</Cell><Cell>Gravedigger</Cell><Cell>Могильщик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_149_uiName</Cell><Cell>Master Karel</Cell><Cell>Мастер Карел</Cell></Row>
<Row><Cell>char_15_uiName</Cell><Cell>Hanekin Hare </Cell><Cell>Ян Заяц</Cell></Row>
<Row><Cell>char_150_uiName</Cell><Cell>Sebastian vom Berg</Cell><Cell>Себастьян фон Берг</Cell></Row>
<Row><Cell>char_151_uiName</Cell><Cell>Leshek </Cell><Cell>Лешек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_152_uiName</Cell><Cell>Zmola</Cell><Cell>Змола</Cell></Row>
<Row><Cell>char_153_uiName</Cell><Cell>Mason</Cell><Cell>Каменщик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_154_uiName</Cell><Cell>Father Simon</Cell><Cell>Отец Симон</Cell></Row>
<Row><Cell>char_16_uiName</Cell><Cell>Huntsman Nicholas</Cell><Cell>Ловчий Микулаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_160_uiName</Cell><Cell>Circator Stibor</Cell><Cell>Уставщик Штибор</Cell></Row>
<Row><Cell>char_162_uiName</Cell><Cell>Novice Antonius</Cell><Cell>Послушник Антоний</Cell></Row>
<Row><Cell>char_163_uiName</Cell><Cell>Novice Jodok</Cell><Cell>Послушник Йодок</Cell></Row>
<Row><Cell>char_164_uiName</Cell><Cell>Novice Siskin</Cell><Cell>Послушник Чиж</Cell></Row>
<Row><Cell>char_165_uiName</Cell><Cell>Novice Lucas</Cell><Cell>Послушник Лукаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_166_uiName</Cell><Cell>Monk</Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_167_uiName</Cell><Cell>Monk</Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_168_uiName</Cell><Cell>Monk</Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_169_uiName</Cell><Cell>Zora</Cell><Cell>Зора</Cell></Row>
<Row><Cell>char_17_uiName</Cell><Cell>Uzhitz Bailiff</Cell><Cell>Ужицкий рихтарж</Cell></Row>
<Row><Cell>char_170_uiName</Cell><Cell>Jakub</Cell><Cell>Якуб</Cell></Row>
<Row><Cell>char_171_uiName</Cell><Cell>Mark</Cell><Cell>Марк</Cell></Row>
<Row><Cell>char_172_uiName</Cell><Cell>Ruda</Cell><Cell>Рудо</Cell></Row>
<Row><Cell>char_173_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_174_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_175_uiName</Cell><Cell>Elishka</Cell><Cell>Элишка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_176_uiName</Cell><Cell>Executioner Hermann</Cell><Cell>Палач Герман</Cell></Row>
<Row><Cell>char_177_uiName</Cell><Cell>Miller</Cell><Cell>Мельник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_178_uiName</Cell><Cell>Miller Peshek</Cell><Cell>Мельник Пешек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_179_uiName</Cell><Cell>Miller Woyzeck</Cell><Cell>Мельник Войцех</Cell></Row>
<Row><Cell>char_180_uiName</Cell><Cell>Miller Simon</Cell><Cell>Мельник Симон</Cell></Row>
<Row><Cell>char_182_uiName</Cell><Cell>Wolfram Pruda</Cell><Cell>Вольфрам Пруда</Cell></Row>
<Row><Cell>char_183_uiName</Cell><Cell>Madam</Cell><Cell>Хозяйка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_185_uiName</Cell><Cell>Barber</Cell><Cell>Цирюльник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_186_uiName</Cell><Cell>Apothecary</Cell><Cell>Аптекарь Коняш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_19_uiName</Cell><Cell>Father</Cell><Cell>Отец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_190_uiName</Cell><Cell>Herb Woman</Cell><Cell>Травница Гертруда</Cell></Row>
<Row><Cell>char_191_uiName</Cell><Cell>Magda</Cell><Cell>Магда</Cell></Row>
<Row><Cell>char_192_uiName</Cell><Cell>Millmaid Anna</Cell><Cell>Девушка с мельницы Анна</Cell></Row>
<Row><Cell>char_193_uiName</Cell><Cell>Scribe</Cell><Cell>Писарь Фридрих</Cell></Row>
<Row><Cell>char_194_uiName</Cell><Cell>Elderly man</Cell><Cell>Пожилой человек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_195_uiName</Cell><Cell>Elderly woman</Cell><Cell>Пожилая дама</Cell></Row>
<Row><Cell>char_199_uiName</Cell><Cell>Kuttenberg Executioner</Cell><Cell>Палач из Кутна-Горы</Cell></Row>
<Row><Cell>char_2_uiName</Cell><Cell>Father Godwin  </Cell><Cell>Отец Богута</Cell></Row>
<Row><Cell>char_20_uiName</Cell><Cell>Sir Divish  </Cell><Cell>Пан Дивиш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_200_uiName</Cell><Cell>Peter of Dauba</Cell><Cell>Петр из Дубы</Cell></Row>
<Row><Cell>char_202_uiName</Cell><Cell>Beran</Cell><Cell>Беран</Cell></Row>
<Row><Cell>char_203_uiName</Cell><Cell>Beran's wife</Cell><Cell>Жена Берана</Cell></Row>
<Row><Cell>char_204_uiName</Cell><Cell>Fritz</Cell><Cell>Фрицек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_205_uiName</Cell><Cell>Matthew</Cell><Cell>Матуш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_206_uiName</Cell><Cell>Innkeeper</Cell><Cell>Корчмарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_207_uiName</Cell><Cell>Miller's henchman</Cell><Cell>Помощник мельника</Cell></Row>
<Row><Cell>char_209_uiName</Cell><Cell>Bandit </Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_21_uiName</Cell><Cell>Mother</Cell><Cell>Мать</Cell></Row>
<Row><Cell>char_210_uiName</Cell><Cell>Bandit </Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_211_uiName</Cell><Cell>Bandit </Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_212_uiName</Cell><Cell>Herbalist Kunhuta</Cell><Cell>Травница Кунхута</Cell></Row>
<Row><Cell>char_213_uiName</Cell><Cell>Drahomira</Cell><Cell>Драгомира</Cell></Row>
<Row><Cell>char_214_uiName</Cell><Cell>Vera</Cell><Cell>Вера</Cell></Row>
<Row><Cell>char_215_uiName</Cell><Cell>Khuta</Cell><Cell>Кута</Cell></Row>
<Row><Cell>char_216_uiName</Cell><Cell>Zlata</Cell><Cell>Злата</Cell></Row>
<Row><Cell>char_217_uiName</Cell><Cell>Herbalist Zora</Cell><Cell>Травница Зора</Cell></Row>
<Row><Cell>char_218_uiName</Cell><Cell>Tailor</Cell><Cell>Портной</Cell></Row>
<Row><Cell>char_219_uiName</Cell><Cell>Karolina</Cell><Cell>Каролина</Cell></Row>
<Row><Cell>char_22_uiName</Cell><Cell>Sir Radzig Kobyla</Cell><Cell>Радциг Кобыла</Cell></Row>
<Row><Cell>char_220_uiName</Cell><Cell>Butcher</Cell><Cell>Мясник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_221_uiName</Cell><Cell>Hired hand</Cell><Cell>Помощник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_223_uiName</Cell><Cell>Vitus Urban</Cell><Cell>Витус Урбан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_224_uiName</Cell><Cell>Nightingale</Cell><Cell>Соловей</Cell></Row>
<Row><Cell>char_225_uiName</Cell><Cell>Sir Hanush of Leipa</Cell><Cell>Пан Гануш из Липы</Cell></Row>
<Row><Cell>char_226_uiName</Cell><Cell>Andrew</Cell><Cell>Ондржей</Cell></Row>
<Row><Cell>char_228_uiName</Cell><Cell>Beggar Jane</Cell><Cell>Нищенка Яна</Cell></Row>
<Row><Cell>char_229_uiName</Cell><Cell>Milomir </Cell><Cell>Миломир</Cell></Row>
<Row><Cell>char_23_uiName</Cell><Cell>Theresa</Cell><Cell>Тереза</Cell></Row>
<Row><Cell>char_230_uiName</Cell><Cell>Melichar</Cell><Cell>Мелихар</Cell></Row>
<Row><Cell>char_231_uiName</Cell><Cell>Bran</Cell><Cell>Бран</Cell></Row>
<Row><Cell>char_234_uiName</Cell><Cell>Olena</Cell><Cell>Олена</Cell></Row>
<Row><Cell>char_235_uiName</Cell><Cell>Bandit </Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_236_uiName</Cell><Cell>Straw</Cell><Cell>Солома</Cell></Row>
<Row><Cell>char_239_uiName</Cell><Cell>Mistress Bauer</Cell><Cell>Хозяйка Бауэр</Cell></Row>
<Row><Cell>char_24_uiName</Cell><Cell>Lady Stephanie</Cell><Cell>Пани Стефания</Cell></Row>
<Row><Cell>char_240_uiName</Cell><Cell>Stablemaster</Cell><Cell>Главный конюх</Cell></Row>
<Row><Cell>char_242_uiName</Cell><Cell>Farmer Bauer</Cell><Cell>Хозяин Бауэр</Cell></Row>
<Row><Cell>char_245_uiName</Cell><Cell>Farmhand</Cell><Cell>Батрак</Cell></Row>
<Row><Cell>char_246_uiName</Cell><Cell>Farmhand</Cell><Cell>Батрак</Cell></Row>
<Row><Cell>char_247_uiName</Cell><Cell>Skalitz Priest</Cell><Cell>Скалицкий священник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_248_uiName</Cell><Cell>Girl's father</Cell><Cell>Отец девочки</Cell></Row>
<Row><Cell>char_249_uiName</Cell><Cell>Apothecary  </Cell><Cell>Аптекарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_25_uiName</Cell><Cell>Hans Capon</Cell><Cell>Ян Птачек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_250_uiName</Cell><Cell>Girl's mother</Cell><Cell>Мать девочки</Cell></Row>
<Row><Cell>char_251_uiName</Cell><Cell>Zdena</Cell><Cell>Здена</Cell></Row>
<Row><Cell>char_252_uiName</Cell><Cell>Tramp</Cell><Cell>Бродяга</Cell></Row>
<Row><Cell>char_253_uiName</Cell><Cell>Tramp</Cell><Cell>Бродяга</Cell></Row>
<Row><Cell>char_254_uiName</Cell><Cell>Peasant</Cell><Cell>Селянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_255_uiName</Cell><Cell>Klara</Cell><Cell>Клара</Cell></Row>
<Row><Cell>char_256_uiName</Cell><Cell>Peter Loukota</Cell><Cell>Петр Лукота</Cell></Row>
<Row><Cell>char_257_uiName</Cell><Cell>Archibald</Cell><Cell>Славка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_258_uiName</Cell><Cell>Innkeeper</Cell><Cell>Корчмарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_259_uiName</Cell><Cell>Mark Loukota</Cell><Cell>Марк Лукота</Cell></Row>
<Row><Cell>char_26_uiName</Cell><Cell>Henry</Cell><Cell>Индржих</Cell></Row>
<Row><Cell>char_261_uiName</Cell><Cell>Milota</Cell><Cell>Милота</Cell></Row>
<Row><Cell>char_262_uiName</Cell><Cell>Dorothy</Cell><Cell>Дорота</Cell></Row>
<Row><Cell>char_263_uiName</Cell><Cell>Cuman</Cell><Cell>Половец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_265_uiName</Cell><Cell>Vatzek</Cell><Cell>Вацек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_266_uiName</Cell><Cell>Vagrant</Cell><Cell>Бродяга</Cell></Row>
<Row><Cell>char_267_uiName</Cell><Cell>Just So</Cell><Cell>Именно так</Cell></Row>
<Row><Cell>char_268_uiName</Cell><Cell>Storyteller</Cell><Cell>Бард</Cell></Row>
<Row><Cell>char_269_uiName</Cell><Cell>Leshek</Cell><Cell>Лешек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_27_uiName</Cell><Cell>Rattay Blacksmith</Cell><Cell>Ратаевский кузнец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_270_uiName</Cell><Cell>Labourer</Cell><Cell>Работник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_271_uiName</Cell><Cell>Huntsman Berthold</Cell><Cell>Ловчий Бертольд</Cell></Row>
<Row><Cell>char_272_uiName</Cell><Cell>Armourer</Cell><Cell>Бронник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_276_uiName</Cell><Cell>Radan</Cell><Cell>Радан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_277_uiName</Cell><Cell>Smil  </Cell><Cell>Смил</Cell></Row>
<Row><Cell>char_28_uiName</Cell><Cell>Borya  </Cell><Cell>Боря</Cell></Row>
<Row><Cell>char_280_uiName</Cell><Cell>Innkeeper  </Cell><Cell>Корчмарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_281_uiName</Cell><Cell>Armourer's wife  </Cell><Cell>Жена бронника</Cell></Row>
<Row><Cell>char_282_uiName</Cell><Cell>Johann</Cell><Cell>Иоганн</Cell></Row>
<Row><Cell>char_283_uiName</Cell><Cell>Ludmila</Cell><Cell>Людмила</Cell></Row>
<Row><Cell>char_284_uiName</Cell><Cell>Konrad Kyeser</Cell><Cell>Конрад Кейзер</Cell></Row>
<Row><Cell>char_288_uiName</Cell><Cell>Ulrich</Cell><Cell>Ульрих</Cell></Row>
<Row><Cell>char_289_uiName</Cell><Cell>Sir Jezhek</Cell><Cell>Пан Ежек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_290_uiName</Cell><Cell>Rapota</Cell><Cell>Рапота</Cell></Row>
<Row><Cell>char_292_uiName</Cell><Cell>Raspberry</Cell><Cell>Дровосек Малина</Cell></Row>
<Row><Cell>char_294_uiName</Cell><Cell>Combat Master Vanyek</Cell><Cell>Фехтмейстер Ванек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_295_uiName</Cell><Cell>Erik</Cell><Cell>Эрик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_296_uiName</Cell><Cell>Florian</Cell><Cell>Флориан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_297_uiName</Cell><Cell>Master Jerome</Cell><Cell>Мастер Иероним</Cell></Row>
<Row><Cell>char_298_uiName</Cell><Cell>Karl</Cell><Cell>Карл</Cell></Row>
<Row><Cell>char_299_uiName</Cell><Cell>Margrave Jobst  </Cell><Cell>Йост Моравский</Cell></Row>
<Row><Cell>char_3_uiName</Cell><Cell>Tanner</Cell><Cell>Кожевник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_30_uiName</Cell><Cell>Black Lukesh</Cell><Cell>Черный Лукаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_300_uiName</Cell><Cell>Karl's father</Cell><Cell>Отец Карла</Cell></Row>
<Row><Cell>char_301_uiName</Cell><Cell>Master Ota</Cell><Cell>Мастер Ота</Cell></Row>
<Row><Cell>char_302_uiName</Cell><Cell>John II of Liechtenstein</Cell><Cell>Иоанн II князь Лихтенштейна</Cell></Row>
<Row><Cell>char_303_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_304_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_305_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_306_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_307_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_308_uiName</Cell><Cell>Stableboy</Cell><Cell>Конюх</Cell></Row>
<Row><Cell>char_309_uiName</Cell><Cell>Captive</Cell><Cell>Пленник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_31_uiName</Cell><Cell>Tom o' the Baths</Cell><Cell>Мыльщик Томаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_310_uiName</Cell><Cell>Scribe</Cell><Cell>Писарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_311_uiName</Cell><Cell>Mine worker</Cell><Cell>Рудокоп</Cell></Row>
<Row><Cell>char_312_uiName</Cell><Cell>Captive bandit  </Cell><Cell>Плененный разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_313_uiName</Cell><Cell>Drunken lout</Cell><Cell>Пьяная деревенщина</Cell></Row>
<Row><Cell>char_314_uiName</Cell><Cell>Talmberg soldier</Cell><Cell>Тальмбергский воин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_315_uiName</Cell><Cell>Enemy</Cell><Cell>Враг</Cell></Row>
<Row><Cell>char_316_uiName</Cell><Cell>Soldier</Cell><Cell>Воин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_317_uiName</Cell><Cell>Messenger</Cell><Cell>Гонец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_318_uiName</Cell><Cell>Thomas</Cell><Cell>Томаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_319_uiName</Cell><Cell>Spearman</Cell><Cell>Копьеносец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_320_uiName</Cell><Cell>Soldier</Cell><Cell>Воин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_321_uiName</Cell><Cell>Talmberg soldier</Cell><Cell>Тальмбергский воин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_322_uiName</Cell><Cell>Talmberg Soldier</Cell><Cell>Тальмбергский воин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_323_uiName</Cell><Cell>Guard   </Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_324_uiName</Cell><Cell>Messenger</Cell><Cell>Гонец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_325_uiName</Cell><Cell>Rioter</Cell><Cell>Бунтовщик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_326_uiName</Cell><Cell>Rioter</Cell><Cell>Бунтовщик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_327_uiName</Cell><Cell>Rioter</Cell><Cell>Бунтовщик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_328_uiName</Cell><Cell>Capon's crony</Cell><Cell>Компаньон Птачека</Cell></Row>
<Row><Cell>char_331_uiName</Cell><Cell>Village woman</Cell><Cell>Крестьянка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_332_uiName</Cell><Cell>Cook</Cell><Cell>Повариха</Cell></Row>
<Row><Cell>char_333_uiName</Cell><Cell>Village woman</Cell><Cell>Крестьянка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_334_uiName</Cell><Cell>Leader</Cell><Cell>Командир</Cell></Row>
<Row><Cell>char_335_uiName</Cell><Cell>Poacher</Cell><Cell>Браконьер</Cell></Row>
<Row><Cell>char_336_uiName</Cell><Cell>Radan</Cell><Cell>Радан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_337_uiName</Cell><Cell>Radan</Cell><Cell>Радан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_342_uiName</Cell><Cell>Capon's crony</Cell><Cell>Компаньон Птачека</Cell></Row>
<Row><Cell>char_344_uiName</Cell><Cell>Wolflin of Kamberg</Cell><Cell>Вольфлин из Камберга</Cell></Row>
<Row><Cell>char_346_uiName</Cell><Cell>Guardian Manfred </Cell><Cell>Сопровождающий Манфред</Cell></Row>
<Row><Cell>char_347_uiName</Cell><Cell>Brother Nevlas</Cell><Cell>Брат Невлас</Cell></Row>
<Row><Cell>char_35_uiName</Cell><Cell>Uzhitz villager</Cell><Cell>Ужицкий крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_350_uiName</Cell><Cell>Brother Cellarius</Cell><Cell>Брат-келарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_351_uiName</Cell><Cell>Quarryman Semek</Cell><Cell>Петр</Cell></Row>
<Row><Cell>char_352_uiName</Cell><Cell>Hannes from Skalitz</Cell><Cell>Ханнес из Скалицы</Cell></Row>
<Row><Cell>char_353_uiName</Cell><Cell>Thomas</Cell><Cell>Томаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_354_uiName</Cell><Cell>Philip from Skalitz</Cell><Cell>Филипп из Скалицы</Cell></Row>
<Row><Cell>char_355_uiName</Cell><Cell>Insomniac</Cell><Cell>Страдающий бессонницей</Cell></Row>
<Row><Cell>char_358_uiName</Cell><Cell>Charcoal-Burner's Helper</Cell><Cell>Помощник углежога</Cell></Row>
<Row><Cell>char_359_uiName</Cell><Cell>Bored Guard</Cell><Cell>Скучающий стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_36_uiName</Cell><Cell>Uzhitz village woman</Cell><Cell>Ужицкая крестьянка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_360_uiName</Cell><Cell>Brother Elias</Cell><Cell>Брат Элиаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_361_uiName</Cell><Cell>German</Cell><Cell>Немец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_362_uiName</Cell><Cell>Quartermaster</Cell><Cell>Каптенармус</Cell></Row>
<Row><Cell>char_364_uiName</Cell><Cell>Weed</Cell><Cell>Сорняк</Cell></Row>
<Row><Cell>char_365_uiName</Cell><Cell>Stump</Cell><Cell>Пень</Cell></Row>
<Row><Cell>char_366_uiName</Cell><Cell>Betwixt</Cell><Cell>Простой</Cell></Row>
<Row><Cell>char_367_uiName</Cell><Cell>Lanky</Cell><Cell>Жердь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_368_uiName</Cell><Cell>Bandit Leader</Cell><Cell>Вожак разбойников</Cell></Row>
<Row><Cell>char_37_uiName</Cell><Cell>Uzhitz Catchpole</Cell><Cell>Ужицкий пристав</Cell></Row>
<Row><Cell>char_370_uiName</Cell><Cell>Old Thomas</Cell><Cell>Томаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_371_uiName</Cell><Cell>Overseer</Cell><Cell>Смотритель</Cell></Row>
<Row><Cell>char_372_uiName</Cell><Cell>Villager</Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_373_uiName</Cell><Cell>Villager</Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_374_uiName</Cell><Cell>Villager</Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_375_uiName</Cell><Cell>Villager</Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_376_uiName</Cell><Cell>Villager</Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_377_uiName</Cell><Cell>Villager</Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_378_uiName</Cell><Cell>Villager</Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_379_uiName</Cell><Cell>Villager</Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_380_uiName</Cell><Cell>Villager</Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_381_uiName</Cell><Cell>Villager</Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_382_uiName</Cell><Cell>Citizen</Cell><Cell>Горожанин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_384_uiName</Cell><Cell>Citizen</Cell><Cell>Горожанин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_385_uiName</Cell><Cell>Citizen</Cell><Cell>Горожанин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_386_uiName</Cell><Cell>Citizen</Cell><Cell>Горожанин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_387_uiName</Cell><Cell>Herald</Cell><Cell>Герольд</Cell></Row>
<Row><Cell>char_388_uiName</Cell><Cell>Citizen</Cell><Cell>Горожанин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_389_uiName</Cell><Cell>Citizen</Cell><Cell>Горожанин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_392_uiName</Cell><Cell>Guard</Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_393_uiName</Cell><Cell>Guard</Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_394_uiName</Cell><Cell>Guard</Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_395_uiName</Cell><Cell>Guard</Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_396_uiName</Cell><Cell>Guard</Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_397_uiName</Cell><Cell>Guard</Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_398_uiName</Cell><Cell>Guard</Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_399_uiName</Cell><Cell>Guard</Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_4_uiName</Cell><Cell>Reeky</Cell><Cell>Вонючка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_401_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_402_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_403_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_404_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_405_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_406_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_407_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_408_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_409_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_410_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_411_uiName</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_412_uiName</Cell><Cell>Monk</Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_413_uiName</Cell><Cell>Monk</Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_414_uiName</Cell><Cell>Monk</Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_415_uiName</Cell><Cell>Monk</Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_416_uiName</Cell><Cell>Monk</Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_417_uiName</Cell><Cell>Monk</Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_418_uiName</Cell><Cell>Monk</Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_419_uiName</Cell><Cell>Monk</Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_420_uiName</Cell><Cell>Cuman</Cell><Cell>Половец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_421_uiName</Cell><Cell>Cuman</Cell><Cell>Половец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_422_uiName</Cell><Cell>Cuman</Cell><Cell>Половец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_423_uiName</Cell><Cell>Cuman</Cell><Cell>Половец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_424_uiName</Cell><Cell>Cuman</Cell><Cell>Половец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_425_uiName</Cell><Cell>Commoner</Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_426_uiName</Cell><Cell>Commoner</Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_427_uiName</Cell><Cell>Commoner</Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_428_uiName</Cell><Cell>Commoner</Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_429_uiName</Cell><Cell>Commoner</Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_43_uiName</Cell><Cell>Uzhitz tavern maid</Cell><Cell>Ужицкая служанка корчмы</Cell></Row>
<Row><Cell>char_430_uiName</Cell><Cell>Commoner</Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_431_uiName</Cell><Cell>Commoner</Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_432_uiName</Cell><Cell>Commoner</Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_433_uiName</Cell><Cell>Old woman</Cell><Cell>Старуха</Cell></Row>
<Row><Cell>char_434_uiName</Cell><Cell>German</Cell><Cell>Немец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_435_uiName</Cell><Cell>Urban</Cell><Cell>Урбан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_436_uiName</Cell><Cell>Innkeeper</Cell><Cell>Корчмарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_437_uiName</Cell><Cell>Charcoal-burner </Cell><Cell>Углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_438_uiName</Cell><Cell>Charcoal-burner </Cell><Cell>Углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_439_uiName</Cell><Cell>Charcoal-burner </Cell><Cell>Углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_44_uiName</Cell><Cell>Godwin's concubine</Cell><Cell>Любовница Богуты</Cell></Row>
<Row><Cell>char_441_uiName</Cell><Cell>Farmer Josef</Cell><Cell>Крестьянин Йозеф</Cell></Row>
<Row><Cell>char_442_uiName</Cell><Cell>Marta</Cell><Cell>Марта</Cell></Row>
<Row><Cell>char_443_uiName</Cell><Cell>Fisherman Tomkin</Cell><Cell>Рыбак Томаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_444_uiName</Cell><Cell>Blacksmith's wife</Cell><Cell>Жена кузнеца</Cell></Row>
<Row><Cell>char_445_uiName</Cell><Cell>Wayfarer</Cell><Cell>Странник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_446_uiName</Cell><Cell>Head Groom</Cell><Cell>Старший конюх</Cell></Row>
<Row><Cell>char_447_uiName</Cell><Cell>Charcoal-burner </Cell><Cell>Углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_448_uiName</Cell><Cell>Tavern brawler</Cell><Cell>Забияка из корчмы</Cell></Row>
<Row><Cell>char_449_uiName</Cell><Cell>Tanner Brada</Cell><Cell>Кожевник Брада</Cell></Row>
<Row><Cell>char_45_uiName</Cell><Cell>Narrator</Cell><Cell>Рассказчик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_450_uiName</Cell><Cell>Guard Radim</Cell><Cell>Стражник Радим</Cell></Row>
<Row><Cell>char_451_uiName</Cell><Cell>Farmer Josef's wife</Cell><Cell>Жена крестьянина Йозефа</Cell></Row>
<Row><Cell>char_452_uiName</Cell><Cell>Vashek</Cell><Cell>Вашек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_453_uiName</Cell><Cell>Preacher   </Cell><Cell>Проповедник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_454_uiName</Cell><Cell>Preacher   </Cell><Cell>Проповедник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_455_uiName</Cell><Cell>Preacher   </Cell><Cell>Проповедник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_457_uiName</Cell><Cell>Beggar</Cell><Cell>Попрошайка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_458_uiName</Cell><Cell>Riddler</Cell><Cell>Загадочник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_459_uiName</Cell><Cell>Poacher</Cell><Cell>Браконьер</Cell></Row>
<Row><Cell>char_46_uiName</Cell><Cell>Charcoal-burner Havel</Cell><Cell>Углежог Гавел</Cell></Row>
<Row><Cell>char_460_uiName</Cell><Cell>Gamekeeper</Cell><Cell>Егерь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_461_uiName</Cell><Cell>Odd Fellow</Cell><Cell>Безумец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_462_uiName</Cell><Cell>Faint-hearted Knight</Cell><Cell>Трусливый рыцарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_463_uiName</Cell><Cell>Wayfaring Knight</Cell><Cell>Странствующий рыцарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_464_uiName</Cell><Cell>Mercenary</Cell><Cell>Наемник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_465_uiName</Cell><Cell>Zach </Cell><Cell>Зах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_466_uiName</Cell><Cell>Marianna</Cell><Cell>Марьяна</Cell></Row>
<Row><Cell>char_467_uiName</Cell><Cell>Old Whore</Cell><Cell>Старая шлюха</Cell></Row>
<Row><Cell>char_468_uiName</Cell><Cell>Farmhand </Cell><Cell>Батрак</Cell></Row>
<Row><Cell>char_47_uiName</Cell><Cell>Tobias Feyfar</Cell><Cell>Тобиаш Фейфар</Cell></Row>
<Row><Cell>char_470_uiName</Cell><Cell>Vagabond</Cell><Cell>Нищий</Cell></Row>
<Row><Cell>char_472_uiName</Cell><Cell>Fisherman</Cell><Cell>Рыбак</Cell></Row>
<Row><Cell>char_473_uiName</Cell><Cell>Mash </Cell><Cell>Воброк</Cell></Row>
<Row><Cell>char_474_uiName</Cell><Cell>Maple </Cell><Cell>Вотава</Cell></Row>
<Row><Cell>char_475_uiName</Cell><Cell>Josef</Cell><Cell>Йозеф</Cell></Row>
<Row><Cell>char_476_uiName</Cell><Cell>Milan </Cell><Cell>Макал</Cell></Row>
<Row><Cell>char_477_uiName</Cell><Cell>Ringlet </Cell><Cell>Кудряшка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_478_uiName</Cell><Cell>Stephen </Cell><Cell>Штепан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_479_uiName</Cell><Cell>Odd Bird</Cell><Cell>Странная птица</Cell></Row>
<Row><Cell>char_48_uiName</Cell><Cell>Kunesh</Cell><Cell>Кунеш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_480_uiName</Cell><Cell>Overseer's Hand</Cell><Cell>Помощник смотрителя</Cell></Row>
<Row><Cell>char_481_uiName</Cell><Cell>Sasau scribe</Cell><Cell>Сазавский писарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_482_uiName</Cell><Cell>Gambler</Cell><Cell>Игрок</Cell></Row>
<Row><Cell>char_483_uiName</Cell><Cell>Květoslav the combat setter</Cell><Cell>Кветослав устроитель боев</Cell></Row>
<Row><Cell>char_484_uiName</Cell><Cell>Millmaid Jane</Cell><Cell>Девушка Яна</Cell></Row>
<Row><Cell>char_485_uiName</Cell><Cell>Morcock's henchman</Cell><Cell>Подручный Маха</Cell></Row>
<Row><Cell>char_486_uiName</Cell><Cell>Morcock's henchman</Cell><Cell>Подручный Маха</Cell></Row>
<Row><Cell>char_487_uiName</Cell><Cell>Peychar</Cell><Cell>Пейчар</Cell></Row>
<Row><Cell>char_488_uiName</Cell><Cell>Pebbles</Cell><Cell>Сивка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_489_uiName</Cell><Cell>Rocinante</Cell><Cell>Росинант</Cell></Row>
<Row><Cell>char_49_uiName</Cell><Cell>Matthias</Cell><Cell>Матей</Cell></Row>
<Row><Cell>char_490_uiName</Cell><Cell>Boxer </Cell><Cell>Боксер</Cell></Row>
<Row><Cell>char_491_uiName</Cell><Cell>Kelpie</Cell><Cell>Келпи</Cell></Row>
<Row><Cell>char_492_uiName</Cell><Cell>Trojan</Cell><Cell>Троянский</Cell></Row>
<Row><Cell>char_493_uiName</Cell><Cell>Roach</Cell><Cell>Плотва</Cell></Row>
<Row><Cell>char_494_uiName</Cell><Cell>Epona</Cell><Cell>Эпона</Cell></Row>
<Row><Cell>char_495_uiName</Cell><Cell>Hatatitla</Cell><Cell>Хататитла</Cell></Row>
<Row><Cell>char_496_uiName</Cell><Cell>Tulpar</Cell><Cell>Тулпар</Cell></Row>
<Row><Cell>char_497_uiName</Cell><Cell>Podagros</Cell><Cell>Подагра</Cell></Row>
<Row><Cell>char_498_uiName</Cell><Cell>Uchchaihshravas</Cell><Cell>Уччайхшравас</Cell></Row>
<Row><Cell>char_499_uiName</Cell><Cell>Binky</Cell><Cell>Бинки</Cell></Row>
<Row><Cell>char_50_uiName</Cell><Cell>Catchpole</Cell><Cell>Пристав</Cell></Row>
<Row><Cell>char_500_uiName</Cell><Cell>Schemig</Cell><Cell>Семик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_501_uiName</Cell><Cell>Bayard</Cell><Cell>Байяр</Cell></Row>
<Row><Cell>char_502_uiName</Cell><Cell>Pegasus</Cell><Cell>Пегас</Cell></Row>
<Row><Cell>char_503_uiName</Cell><Cell>Chollima</Cell><Cell>Чоллима</Cell></Row>
<Row><Cell>char_504_uiName</Cell><Cell>Bucephalus</Cell><Cell>Буцефал</Cell></Row>
<Row><Cell>char_505_uiName</Cell><Cell>Sleipnir</Cell><Cell>Слейпнир</Cell></Row>
<Row><Cell>char_506_uiName</Cell><Cell>Kanthaka</Cell><Cell>Кантака</Cell></Row>
<Row><Cell>char_507_uiName</Cell><Cell>Al-Burāq</Cell><Cell>Бурак</Cell></Row>
<Row><Cell>char_508_uiName</Cell><Cell>Warhorse Jenda</Cell><Cell>Боевой конь Йенда</Cell></Row>
<Row><Cell>char_51_uiName</Cell><Cell>Alex</Cell><Cell>Алесь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_510_uiName</Cell><Cell>Fresco Master</Cell><Cell>Художник по фрескам</Cell></Row>
<Row><Cell>char_512_uiName</Cell><Cell>Soldier</Cell><Cell>Воин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_513_uiName</Cell><Cell>Soldier </Cell><Cell>Воин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_515_uiName</Cell><Cell>Vincent</Cell><Cell>Ченек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_516_uiName</Cell><Cell>Daniel</Cell><Cell>Данек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_517_uiName</Cell><Cell>Bedrishka</Cell><Cell>Бедришка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_52_uiName</Cell><Cell>Deutsch</Cell><Cell>Немец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_53_uiName</Cell><Cell>Bailiff</Cell><Cell>Рихтарж</Cell></Row>
<Row><Cell>char_533_uiName</Cell><Cell>Ensign</Cell><Cell>Десятник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_534_uiName</Cell><Cell>Soldier</Cell><Cell>Воин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_535_uiName</Cell><Cell>Votava</Cell><Cell>Вотава</Cell></Row>
<Row><Cell>char_536_uiName</Cell><Cell>Father Fabian</Cell><Cell>Отец Фабиан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_537_uiName</Cell><Cell>Vitus</Cell><Cell>Витус</Cell></Row>
<Row><Cell>char_538_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell></Cell></Row>
<Row><Cell>char_539_uiName</Cell><Cell>Pie</Cell><Cell>Пирог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_54_uiName</Cell><Cell>Zbyshek</Cell><Cell>Збышек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_540_uiName</Cell><Cell>Vicar's guard</Cell><Cell>Страж викария</Cell></Row>
<Row><Cell>char_541_uiName</Cell><Cell>Vicar's guard</Cell><Cell>Страж викария</Cell></Row>
<Row><Cell>char_542_uiName</Cell><Cell>Zora's dappled grey</Cell><Cell>Серая в яблоках Зоры</Cell></Row>
<Row><Cell>char_543_uiName</Cell><Cell>Roan</Cell><Cell>Чалый</Cell></Row>
<Row><Cell>char_548_uiName</Cell><Cell>Miller Oliver</Cell><Cell>Мельник Петр Шрамек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_549_uiName</Cell><Cell>Roe deer</Cell><Cell>Косуля</Cell></Row>
<Row><Cell>char_55_uiName</Cell><Cell>Johanka</Cell><Cell>Йоханка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_550_uiName</Cell><Cell>Herald</Cell><Cell>Герольд</Cell></Row>
<Row><Cell>char_551_uiName</Cell><Cell>Martin Viezek</Cell><Cell>Мартин Вижек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_553_uiName</Cell><Cell>Guard Pazdera</Cell><Cell>Стражник Паздера</Cell></Row>
<Row><Cell>char_554_uiName</Cell><Cell>Marius</Cell><Cell>Мариус</Cell></Row>
<Row><Cell>char_556_uiName</Cell><Cell>Custodian's Scribe</Cell><Cell>Писарь попечителя</Cell></Row>
<Row><Cell>char_56_uiName</Cell><Cell>Janek</Cell><Cell>Янек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_563_uiName</Cell><Cell>Refugee</Cell><Cell>Беглец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_564_uiName</Cell><Cell>Refugee</Cell><Cell>Беглец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_565_uiName</Cell><Cell>Refugee</Cell><Cell>Беглец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_566_uiName</Cell><Cell>Refugee</Cell><Cell>Беглец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_567_uiName</Cell><Cell>Refugee</Cell><Cell>Беглец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_568_uiName</Cell><Cell>Sir Kuno</Cell><Cell>Куно</Cell></Row>
<Row><Cell>char_569_uiName</Cell><Cell>Jakey</Cell><Cell>Приблуда</Cell></Row>
<Row><Cell>char_57_uiName</Cell><Cell>Jaroslav</Cell><Cell>Ярослав</Cell></Row>
<Row><Cell>char_572_uiName</Cell><Cell>Woodcutter</Cell><Cell>Лесоруб</Cell></Row>
<Row><Cell>char_573_uiName</Cell><Cell>Woodcutter</Cell><Cell>Лесоруб</Cell></Row>
<Row><Cell>char_574_uiName</Cell><Cell>Woodcutter</Cell><Cell>Лесоруб</Cell></Row>
<Row><Cell>char_575_uiName</Cell><Cell>Woodcutter</Cell><Cell>Лесоруб</Cell></Row>
<Row><Cell>char_576_uiName</Cell><Cell>Dangler</Cell><Cell>Провазник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_577_uiName</Cell><Cell>The Stone</Cell><Cell>Булыга</Cell></Row>
<Row><Cell>char_578_uiName</Cell><Cell>Sir Hagen Zul</Cell><Cell>Пан Хаген Цуль</Cell></Row>
<Row><Cell>char_579_uiName</Cell><Cell>Stephan Fletching</Cell><Cell>Степан Летка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_58_uiName</Cell><Cell>Bianca</Cell><Cell>Бланка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_580_uiName</Cell><Cell>Jan Bearman</Cell><Cell>Ян Бртник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_581_uiName</Cell><Cell>Petr Bearman</Cell><Cell>Петр Бртник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_582_uiName</Cell><Cell>Herald</Cell><Cell>Герольд</Cell></Row>
<Row><Cell>char_583_uiName</Cell><Cell>Baker Silvester</Cell><Cell>Пекарь Сильвестр</Cell></Row>
<Row><Cell>char_584_uiName</Cell><Cell>Butcher Kochwurst</Cell><Cell>Мясник Сарделька</Cell></Row>
<Row><Cell>char_585_uiName</Cell><Cell>Butcher Brisket</Cell><Cell>Мясник Грудинка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_586_uiName</Cell><Cell>Merchant</Cell><Cell>Купец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_588_uiName</Cell><Cell>Butcher</Cell><Cell>Мясник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_589_uiName</Cell><Cell>Baker</Cell><Cell>Пекарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_59_uiName</Cell><Cell>Istvan Toth</Cell><Cell>Иштван Тот</Cell></Row>
<Row><Cell>char_591_uiName</Cell><Cell>Swordsmith Fink</Cell><Cell>Оружейник Ябеда</Cell></Row>
<Row><Cell>char_593_uiName</Cell><Cell>Derelict</Cell><Cell>Изгой</Cell></Row>
<Row><Cell>char_594_uiName</Cell><Cell>Derelict</Cell><Cell>Изгой</Cell></Row>
<Row><Cell>char_595_uiName</Cell><Cell>Derelict</Cell><Cell>Изгой</Cell></Row>
<Row><Cell>char_596_uiName</Cell><Cell>Derelict</Cell><Cell>Изгой</Cell></Row>
<Row><Cell>char_597_uiName</Cell><Cell>Agro</Cell><Cell>Смутьян</Cell></Row>
<Row><Cell>char_598_uiName</Cell><Cell>Shadowmere</Cell><Cell>Тенегрив</Cell></Row>
<Row><Cell>char_599_uiName</Cell><Cell>Shadowfax</Cell><Cell>Скадуфакс</Cell></Row>
<Row><Cell>char_6_uiName</Cell><Cell>Timmy</Cell><Cell>Пето</Cell></Row>
<Row><Cell>char_600_uiName</Cell><Cell>Malis</Cell><Cell>Поганец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_601_uiName</Cell><Cell>Harridan</Cell><Cell>Старая карга</Cell></Row>
<Row><Cell>char_602_uiName</Cell><Cell>Malis</Cell><Cell>Поганец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_603_uiName</Cell><Cell>Harridan</Cell><Cell>Старая карга</Cell></Row>
<Row><Cell>char_604_uiName</Cell><Cell>Lida</Cell><Cell>Землячка Лида</Cell></Row>
<Row><Cell>char_605_uiName</Cell><Cell>Veteran</Cell><Cell>Ветеран</Cell></Row>
<Row><Cell>char_606_uiName</Cell><Cell>Inquisitor Jaroslav</Cell><Cell>Инквизитор Ярослав</Cell></Row>
<Row><Cell>char_607_uiName</Cell><Cell>Swordsmith's wife Katra</Cell><Cell>Жена кузнеца Катра</Cell></Row>
<Row><Cell>char_608_uiName</Cell><Cell>Gossip</Cell><Cell>Сплетница</Cell></Row>
<Row><Cell>char_609_uiName</Cell><Cell>Black Peter</Cell><Cell>Черный Петр</Cell></Row>
<Row><Cell>char_611_uiName</Cell><Cell>Sir Anselm</Cell><Cell>Адам Домкийский</Cell></Row>
<Row><Cell>char_612_uiName</Cell><Cell>Samuel</Cell><Cell>Самуэль</Cell></Row>
<Row><Cell>char_613_uiName</Cell><Cell>Stibor</Cell><Cell>Штибор</Cell></Row>
<Row><Cell>char_615_uiName</Cell><Cell>Father</Cell><Cell>Отец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_616_uiName</Cell><Cell>Hans Capon</Cell><Cell>Ян Птачек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_617_uiName</Cell><Cell>Jane</Cell><Cell>Яне</Cell></Row>
<Row><Cell>char_618_uiName</Cell><Cell>Ledetchko player</Cell><Cell>Игрок из Ледечко</Cell></Row>
<Row><Cell>char_619_uiName</Cell><Cell>Camp wench</Cell><Cell>Шлюшка из лагеря</Cell></Row>
<Row><Cell>char_62_uiName</Cell><Cell>Margaret</Cell><Cell>Маргарита</Cell></Row>
<Row><Cell>char_620_uiName</Cell><Cell>Noggin</Cell><Cell>Башка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_621_uiName</Cell><Cell>Berta</Cell><Cell>Бланка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_622_uiName</Cell><Cell>Mladota</Cell><Cell>Младота</Cell></Row>
<Row><Cell>char_623_uiName</Cell><Cell>Pechuna</Cell><Cell>Пехуна</Cell></Row>
<Row><Cell>char_624_uiName</Cell><Cell>Old Blaha</Cell><Cell>Старик Блага</Cell></Row>
<Row><Cell>char_625_uiName</Cell><Cell>Sir Erhart</Cell><Cell>Лукаш Биловицкий</Cell></Row>
<Row><Cell>char_626_uiName</Cell><Cell>Hired hand</Cell><Cell>Помощник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_627_uiName</Cell><Cell>Felix's friend</Cell><Cell>Друг Хонзы</Cell></Row>
<Row><Cell>char_628_uiName</Cell><Cell>Felix's friend</Cell><Cell>Друг Хонзы</Cell></Row>
<Row><Cell>char_629_uiName</Cell><Cell>Fearless Felix</Cell><Cell>Бесстрашный Хонза</Cell></Row>
<Row><Cell>char_63_uiName</Cell><Cell>Rattay Parish Priest</Cell><Cell>Ратаевский приходской священник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_631_uiName</Cell><Cell>Kolda o' the Tower</Cell><Cell>Колда из Башни</Cell></Row>
<Row><Cell>char_632_uiName</Cell><Cell>Benesh of Vlashim</Cell><Cell>Бенеш Поржичскей</Cell></Row>
<Row><Cell>char_633_uiName</Cell><Cell>Jake the Stake</Cell><Cell>Яцек Оглобля</Cell></Row>
<Row><Cell>char_634_uiName</Cell><Cell>Jira the Kipper</Cell><Cell>Йира Лосось</Cell></Row>
<Row><Cell>char_636_uiName</Cell><Cell>Guardsman Kolman</Cell><Cell>Колман ратаевский</Cell></Row>
<Row><Cell>char_637_uiName</Cell><Cell>Laszlo the Hungarian</Cell><Cell>Ласзло Венгр</Cell></Row>
<Row><Cell>char_638_uiName</Cell><Cell>Menhard of Frankfurt</Cell><Cell>Менгард из Франкфурта</Cell></Row>
<Row><Cell>char_639_uiName</Cell><Cell>Michal of Janovitz</Cell><Cell>Михал из Яновиц</Cell></Row>
<Row><Cell>char_64_uiName</Cell><Cell>Apolena's mother</Cell><Cell>Мать Аполены</Cell></Row>
<Row><Cell>char_640_uiName</Cell><Cell>Olbram Sparrowhawk</Cell><Cell>Олбрам Перепелятник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_641_uiName</Cell><Cell>Olda Freier</Cell><Cell>Ольдржих Пятница</Cell></Row>
<Row><Cell>char_642_uiName</Cell><Cell>Pavel Roebuck</Cell><Cell>Павел Косуля</Cell></Row>
<Row><Cell>char_643_uiName</Cell><Cell>Bowman Richard</Cell><Cell>Рыжек Тальмбергский</Cell></Row>
<Row><Cell>char_644_uiName</Cell><Cell>Stephen of Dvoretz</Cell><Cell>Степан Дворецкий</Cell></Row>
<Row><Cell>char_645_uiName</Cell><Cell>Thadeus of Talmberg</Cell><Cell>Тадеуш из Тальмберга</Cell></Row>
<Row><Cell>char_646_uiName</Cell><Cell>Apprentice Zdenyek</Cell><Cell>Подмастерье Зденек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_647_uiName</Cell><Cell>Theresa</Cell><Cell>Тереза</Cell></Row>
<Row><Cell>char_648_uiName</Cell><Cell>Nuckelavee</Cell><Cell>Нуцкелавеэ</Cell></Row>
<Row><Cell>char_649_uiName</Cell><Cell>Tailor Ambrose</Cell><Cell>Портной Амвросий</Cell></Row>
<Row><Cell>char_65_uiName</Cell><Cell>Jake Piper</Cell><Cell>Яков Дудочник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_650_uiName</Cell><Cell>Pavel of Kolin</Cell><Cell>Павел из Колина</Cell></Row>
<Row><Cell>char_651_uiName</Cell><Cell>Old Ruch</Cell><Cell>Старый Рух</Cell></Row>
<Row><Cell>char_652_uiName</Cell><Cell>Merchant Ernest</Cell><Cell>Купец Эрнест</Cell></Row>
<Row><Cell>char_653_uiName</Cell><Cell>Grease stain</Cell><Cell>Жирное пятно</Cell></Row>
<Row><Cell>char_654_uiName</Cell><Cell>Skalitz soldier</Cell><Cell>Скалицкий воин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_655_uiName</Cell><Cell>Henslin</Cell><Cell>Хенслин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_656_uiName</Cell><Cell>Guta</Cell><Cell>Гута</Cell></Row>
<Row><Cell>char_657_uiName</Cell><Cell>Potter Stanislav</Cell><Cell>Станислав</Cell></Row>
<Row><Cell>char_658_uiName</Cell><Cell>Jarmila</Cell><Cell>Ярмила</Cell></Row>
<Row><Cell>char_659_uiName</Cell><Cell>Woodcutter Julian</Cell><Cell>Лесоруб Юлиан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_66_uiName</Cell><Cell>Marush</Cell><Cell>Маруш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_660_uiName</Cell><Cell>Marosh</Cell><Cell>Маруш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_661_uiName</Cell><Cell>Holba</Cell><Cell>Голба</Cell></Row>
<Row><Cell>char_663_uiName</Cell><Cell>Franta</Cell><Cell>Франтишек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_664_uiName</Cell><Cell>Mine worker</Cell><Cell>Рудокоп</Cell></Row>
<Row><Cell>char_665_uiName</Cell><Cell>Henry's mother</Cell><Cell>Мать Индржиха</Cell></Row>
<Row><Cell>char_666_uiName</Cell><Cell>Doubek</Cell><Cell>Дубек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_667_uiName</Cell><Cell>Mutt</Cell><Cell>Барбос</Cell></Row>
<Row><Cell>char_668_uiName</Cell><Cell>Tinker</Cell><Cell>Дзыник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_669_uiName</Cell><Cell>Dog  </Cell><Cell>Пес</Cell></Row>
<Row><Cell>char_67_uiName</Cell><Cell>Markvart von Aulitz</Cell><Cell>Маркварт фон Аулитц</Cell></Row>
<Row><Cell>char_670_uiName</Cell><Cell>Wolf  </Cell><Cell>Волк</Cell></Row>
<Row><Cell>char_672_uiName</Cell><Cell>Deserter</Cell><Cell>Дезертир</Cell></Row>
<Row><Cell>char_674_uiName</Cell><Cell>Woodcutter Gajbl</Cell><Cell>Лесоруб Гайбль</Cell></Row>
<Row><Cell>char_675_uiName</Cell><Cell>Bianca's father</Cell><Cell>Отец Бланки</Cell></Row>
<Row><Cell>char_676_uiName</Cell><Cell>Groom</Cell><Cell>Конюх</Cell></Row>
<Row><Cell>char_677_uiName</Cell><Cell>Scholar</Cell><Cell>Зак Ольбрам</Cell></Row>
<Row><Cell>char_678_uiName</Cell><Cell>Beggar Rohozhetz</Cell><Cell>Нищий Рохожец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_679_uiName</Cell><Cell>Looter</Cell><Cell>Грабитель</Cell></Row>
<Row><Cell>char_68_uiName</Cell><Cell>Ruch</Cell><Cell>Рух</Cell></Row>
<Row><Cell>char_680_uiName</Cell><Cell>Ointment peddlar</Cell><Cell>Знахарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_681_uiName</Cell><Cell>Madam</Cell><Cell>Хозяйка Маруш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_682_uiName</Cell><Cell>Henslin's henchman</Cell><Cell>Подельник Хенслина</Cell></Row>
<Row><Cell>char_683_uiName</Cell><Cell>Henslin's henchman</Cell><Cell>Подельник Хенслина</Cell></Row>
<Row><Cell>char_684_uiName</Cell><Cell>Matthias' father</Cell><Cell>Отец Матея</Cell></Row>
<Row><Cell>char_686_uiName</Cell><Cell>Inquisitor's assistant</Cell><Cell>Помощник инквизитора</Cell></Row>
<Row><Cell>char_687_uiName</Cell><Cell>Pavlena</Cell><Cell>Павлена</Cell></Row>
<Row><Cell>char_688_uiName</Cell><Cell>Villager</Cell><Cell>Селянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_689_uiName</Cell><Cell>Hereward</Cell><Cell>Херевард</Cell></Row>
<Row><Cell>char_69_uiName</Cell><Cell>Lumir</Cell><Cell>Люмир</Cell></Row>
<Row><Cell>char_690_uiName</Cell><Cell>Sisyphus</Cell><Cell>Сизиф</Cell></Row>
<Row><Cell>char_691_uiName</Cell><Cell>Lucifer</Cell><Cell>Люцифер</Cell></Row>
<Row><Cell>char_692_uiName</Cell><Cell>Madame B</Cell><Cell>Мадам</Cell></Row>
<Row><Cell>char_693_uiName</Cell><Cell>Dogbreath</Cell><Cell>Псидых</Cell></Row>
<Row><Cell>char_694_uiName</Cell><Cell>Hoch</Cell><Cell>Ош</Cell></Row>
<Row><Cell>char_695_uiName</Cell><Cell>Swindler</Cell><Cell>Жулик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_696_uiName</Cell><Cell>Elijah</Cell><Cell>Элиаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_697_uiName</Cell><Cell>Radzig's horse</Cell><Cell>Лошадь Радцига</Cell></Row>
<Row><Cell>char_698_uiName</Cell><Cell>Capon's horse</Cell><Cell>Лошадь Птачека</Cell></Row>
<Row><Cell>char_699_uiName</Cell><Cell>Hanush's horse</Cell><Cell>Лошадь Гануша</Cell></Row>
<Row><Cell>char_7_uiName</Cell><Cell>Mirka</Cell><Cell>Мирка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_70_uiName</Cell><Cell>Pavel</Cell><Cell>Павел</Cell></Row>
<Row><Cell>char_700_uiName</Cell><Cell>Divish's horse</Cell><Cell>Лошадь Дивиша</Cell></Row>
<Row><Cell>char_701_uiName</Cell><Cell>Robard's horse</Cell><Cell>Лошадь Борека</Cell></Row>
<Row><Cell>char_702_uiName</Cell><Cell>Bernard's horse</Cell><Cell>Лошадь Бернарда</Cell></Row>
<Row><Cell>char_703_uiName</Cell><Cell>Vincent</Cell><Cell>Вит</Cell></Row>
<Row><Cell>char_704_uiName</Cell><Cell>Alex</Cell><Cell>Алесь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_705_uiName</Cell><Cell>Matthias' mother</Cell><Cell>Мать Матея</Cell></Row>
<Row><Cell>char_707_uiName</Cell><Cell>Blacksmith Martin</Cell><Cell>Кузнец Мартин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_72_uiName</Cell><Cell>Ginger</Cell><Cell>Рыжий</Cell></Row>
<Row><Cell>char_76_uiName</Cell><Cell>Hans</Cell><Cell>Ганс</Cell></Row>
<Row><Cell>char_77_uiName</Cell><Cell>Blacksmith's Betty</Cell><Cell>Бета</Cell></Row>
<Row><Cell>char_78_uiName</Cell><Cell>Charcoal-burner spokesman</Cell><Cell>Старший углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_8_uiName</Cell><Cell>Morcock</Cell><Cell>Мах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_80_uiName</Cell><Cell>Charcoal-burner spokesman</Cell><Cell>Старший углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_81_uiName</Cell><Cell>Charcoal-burner spokesman</Cell><Cell>Старший углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_82_uiName</Cell><Cell>Charcoal-burner</Cell><Cell>Углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_83_uiName</Cell><Cell>Charcoal-burner twin</Cell><Cell>Углежог-близнец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_84_uiName</Cell><Cell>Charcoal-burner twin</Cell><Cell>Углежог-близнец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_86_uiName</Cell><Cell>Guard</Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_87_uiName</Cell><Cell>Guard</Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_88_uiName</Cell><Cell>Guard</Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_9_uiName</Cell><Cell>Runt</Cell><Cell>Коротышка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_90_uiName</Cell><Cell>Adam Goathead</Cell><Cell>Адам Козаглав</Cell></Row>
<Row><Cell>char_91_uiName</Cell><Cell>Suspicious man-at-arms</Cell><Cell>Подозрительный ополченец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_92_uiName</Cell><Cell>Suspicious man-at-arms</Cell><Cell>Подозрительный ополченец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_93_uiName</Cell><Cell>Charlatan</Cell><Cell>Шарлатан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_94_uiName</Cell><Cell>Bailiff</Cell><Cell>Рихтарж</Cell></Row>
<Row><Cell>char_95_uiName</Cell><Cell>Innkeeper</Cell><Cell>Корчмарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_96_uiName</Cell><Cell>Innkeeper</Cell><Cell>Корчмарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_97_uiName</Cell><Cell>Sasau Tanner</Cell><Cell>Сазавский кожевник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_98_uiName</Cell><Cell>Crimp</Cell><Cell>Вербовщик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_99_uiName</Cell><Cell>Mine worker</Cell><Cell>Рудокоп</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_against_all_odds_desc</Cell><Cell>You'll have 20% greater Strength, Agility, Warfare and Defence in a fight where you're outnumbered.</Cell><Cell>В схватке против нескольких противников вага сила, ловкость, ведение боя и защита становятся на 20% сильнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_against_all_odds_name</Cell><Cell>Against All Odds</Cell><Cell>Вопреки всему</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_alarm_desc</Cell><Cell>Your dog will growl to warn you of the nearby proximity of enemies.</Cell><Cell>Ваша собака рычанием предупредит вас, что где-то поблизости враг.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_alarm_name</Cell><Cell>Alarm</Cell><Cell>Сторожить</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_animal_in_heart_desc</Cell><Cell>Wild animals will be less skittish when you're close.</Cell><Cell>Дикие звери будут меньше вас опасаться.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_animal_in_heart_name</Cell><Cell>Wild at Heart</Cell><Cell>Дикое сердце</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_antlers_desc</Cell><Cell>Enables you to get antlers from hunted animals.</Cell><Cell>Позволяет вам извлекать рога из животных.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_antlers_name</Cell><Cell>Antlers</Cell><Cell>Рога</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_arabian_blood_desc</Cell><Cell>You horse will run faster, but it won't be able to carry so much.</Cell><Cell>Ваша лошадь поскачет быстрее, но в сумах сможет переносить не очень много.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_arabian_blood_name</Cell><Cell>Arabian Blood</Cell><Cell>Арабская кровь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_art_admirer_desc</Cell><Cell>The first time you look at a fresco, cross or wayside shrine, your Charisma will increase temporarily by +2.</Cell><Cell>В первый раз, когда вы смотрите на фреску, крест или придорожный храм, ваше обаяние временно увеличивается на +2.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_art_admirer_name</Cell><Cell>Art Connoisseur </Cell><Cell>Искусствовед</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ascetic_desc</Cell><Cell>You'll last 30% longer without food, but as soon as you get hungry, the effects will be 20% worse.</Cell><Cell>Вы можете на 30% дольше продержаться без пищи, но голод скрутит вас на 20% сильнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ascetic_hardcore_desc</Cell><Cell>You'll last 15% longer without food, but as soon as you get hungry, the effects will be 20% worse.</Cell><Cell>Ты продержишься на 15% дольше без еды, но как только ты проголодаешься, действие голода усилится на 20%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ascetic_name</Cell><Cell>Ascetic</Cell><Cell>Аскет</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_avid_reader_desc</Cell><Cell>Your level of study of the book you've read most of will advance automatically while sleeping or skipping time.</Cell><Cell>Ваш уровень изучения книги, которую вы прочитали, автоматически улучшится во время сна или пропуска времени.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_avid_reader_name</Cell><Cell>Avid Reader</Cell><Cell>Чтение запоем</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_bacchus_desc</Cell><Cell>You'll never drink yourself to oblivion, but the negative effects of your hangover will be 30% stronger. Can't be combined with Safe Passage perk.</Cell><Cell>Вы никогда не можете напиться до забытья, но негативные эффекты похмелья будут на 30% сильнее. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Дома без приключений".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_bacchus_name</Cell><Cell>Bacchus</Cell><Cell>Бахус</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_bailman_desc</Cell><Cell>You're able to unhorse opponents.</Cell><Cell>Вы способны спешить противника.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_bailman_name</Cell><Cell>Bailman</Cell><Cell>Орясина</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_beerbibber_desc</Cell><Cell>The beer you get is 50% weaker, so you can drink more, but wine is twice as strong and will make you drunk faster.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Can't be combined with the Wine Bibber perk.</Cell><Cell>Пиво опьяняет вас на 50% слабее, так что вы сможете выпить больше, однако вино влияет вдвое сильнее и опьянит вас быстрее.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Винный пьяница".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_beerbibber_name</Cell><Cell>Beer Bibber</Cell><Cell>Пивной пьяница</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_berserk_desc</Cell><Cell>As soon as your Health falls to a minimum, you go berserk and your Stamina regenerates four times faster.</Cell><Cell>Когда ваше здоровье снизится до минимума, вы обратитесь в берсерка и ваша выносливость начнет восстанавливаться в четыре раза быстрее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_berserk_name</Cell><Cell>Berserk</Cell><Cell>Берсерк</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_blacksmithsson_desc</Cell><Cell>Weapons you repair with a repair kit have a stronger attack, until they get too damaged.</Cell><Cell>Оружие, которое ты чинишь с помощью ремонтного набора, будет наносить удары сильнее, пока не получит серьезные повреждения.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_blacksmithsson_name</Cell><Cell>Blacksmith's Son</Cell><Cell>Сын кузнеца</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_blood_rush_desc</Cell><Cell>After beating your first opponent, the power of your attacks will increase for a while and your stamina will regenerate faster.</Cell><Cell>После победы над первым врагом сила ваших атак немного вырастет, а выносливость будет восстанавливаться быстрее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_blood_rush_name</Cell><Cell>Blood Rush</Cell><Cell>Кровавая горячка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_bloodletter_desc</Cell><Cell>You have a greater chance of drawing your opponent's blood.</Cell><Cell>С большой вероятностью вы сможете пустить кровь своему сопернику.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_bloodletter_name</Cell><Cell>Bloodletter</Cell><Cell>Кровавое письмо</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_boar_desc</Cell><Cell>You can deplete an opponent's Health and Stamina by bumping into him at a sprint. The effect is increased if your armour is heavier than his.</Cell><Cell>Вы можете отнять здоровье и выносливость врага, врезавшись в него во время спринта. Если ваш доспех тяжелее его, наносимый урон увеличивается.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_boar_name</Cell><Cell>Boar</Cell><Cell>Хряк</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_botanicus_desc</Cell><Cell>The herbs you sell have a 15% higher price.</Cell><Cell>Травы, которые вы продаете, стоят на 15% дороже.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_botanicus_name</Cell><Cell>Botanist</Cell><Cell>Ботаник</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_bundle_alchemyst_desc</Cell><Cell>When you successfully brew a potion, you get one extra. Doesn't apply to autobrew.</Cell><Cell>Если вы успешно сварите снадобье, то получите два по цене одного. Не работает с автоматической варкой.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_bundle_alchemyst_name</Cell><Cell>Bundle Alchemist</Cell><Cell>Парный алхимик</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_burgess_desc</Cell><Cell>In towns and villages and their immediate vicinity you have a +1 bonus on Strength, Agility, Vitality and Speech.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt; Can't be combined with Savage perk.</Cell><Cell>В городах и деревнях, а также в непосредственной близости от них вы получаете +1 к силе, ловкости, живучести и красноречию.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Дикарь".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_burgess_name</Cell><Cell>Burgher</Cell><Cell>Бюргер</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_butcher_desc</Cell><Cell>You'll be able to get offal from hunted game.</Cell><Cell>Потроша дичь, вы сможете получить потроха.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_butcher_name</Cell><Cell>Butcher</Cell><Cell>Мясник</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_cartographer_desc</Cell><Cell>The whole map is revealed to you, showing all settlements, hunting spots and caves.</Cell><Cell>Вам тотчас же открывается вся карта, показывая поселения, охотничьи угодья и пещеры.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_cartographer_name</Cell><Cell>Cartographer</Cell><Cell>Картограф</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_clinch_master_desc</Cell><Cell>Gives you a 40% higher chance of overpowering your opponent in a clinch.</Cell><Cell>Увеличивает вероятность победить своего противника в клинче на 40%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_clinch_master_name</Cell><Cell>Clinch Master</Cell><Cell>Мастер клинча</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_cmuchal_desc</Cell><Cell>Your dog can sniff out a foe at a much greater distance, so you can more easily avoid ambushes on your travels.</Cell><Cell>Твоя собака научилась вынюхивать врагов на большом расстоянии, поэтому тебе будет проще избегать засад во время странствий.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_cmuchal_name</Cell><Cell>Sniffer</Cell><Cell>Нюхач</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_colleague_desc</Cell><Cell>All books are cheaper in shops.</Cell><Cell>В лавках все книги становятся дешевле.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_colleague_name</Cell><Cell>Colleague</Cell><Cell>Студент</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_comrade_desc</Cell><Cell>Increases your chance of pickpocketing someone with the same Charisma level as you have. Such people are usually dressed similarly to you.</Cell><Cell>Увеличивает вероятность успешно обокрасть кого-то с тем же уровнем обаяния, что и у вас. Обычно такие люди одеты так же, как вы.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_comrade_name</Cell><Cell>Comrade</Cell><Cell>Товарищ</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_contemplative_desc</Cell><Cell>As long as you remain still, your tiredness and hunger will stay at the same level.</Cell><Cell>Пока ты не двигаешься, твоя усталость и голод остаются на одном и том же уровне.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_contemplative_name</Cell><Cell>Contemplative</Cell><Cell>Созерцатель</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_crouching_chameleon_desc</Cell><Cell>When crouching without movement you get a 30% Stealth bonus.</Cell><Cell>Если вы пригнулись и не двигаетесь, то получаете 30%-ную прибавку к Незаметности.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_crouching_chameleon_name</Cell><Cell>Crouching Chameleon</Cell><Cell>Крадущийся хамелеон</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_crowd_control_desc</Cell><Cell>Reduces your chance of being discovered when there's a lot of people around. </Cell><Cell>Снижает шанс быть обнаруженным и раскрытым, когда вокруг множество людей.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_crowd_control_name</Cell><Cell>Crowd Control</Cell><Cell>Управление толпой</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_cuman_in_killer</Cell><Cell>You've killed so many Cumans that your reputation precedes you  - Cumans are afraid of you and there's a 50% greater chance they'll flee from combat with you. Your strikes against them will also be a lot more effective.</Cell><Cell>Вы убили стольких половцев, что ваша репутация вас опережает - половцы боятся вас, а потому с вероятностью большей на 50% они станут избегать боя с вами. Ваши удары против них также будут гораздо эффективнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_cuman_nm_killer</Cell><Cell>Cuman Killer</Cell><Cell>Убийца половцев</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_cushion_desc</Cell><Cell>If you're sitting comfortably, you get a double reading bonus.</Cell><Cell>Если вы удобно сидите, то получаете двойную прибавку к чтению.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_cushion_name</Cell><Cell>Cushion</Cell><Cell>Диванная подушка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_daring_debonair_desc</Cell><Cell>After committing a crime, you get a +1 bonus on Strength and Vitality until you're caught or leave the scene of the crime.</Cell><Cell>После совершения преступления вы получаете +1 ед. к силе и живучести до тех пор, пока вас не поймают, или вы не покинете место преступления.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_daring_debonair_name</Cell><Cell>Daring Debonair</Cell><Cell>Отчаянный храбрец</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_distract_name</Cell><Cell>Distract</Cell><Cell>Отвлечь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_dodger_desc</Cell><Cell>Lets you jump aside during combat.</Cell><Cell>Позволяет вам во время боя отпрыгивать в сторону.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_dodger_name</Cell><Cell>Dodger</Cell><Cell>Ловкач</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_dog_person_desc</Cell><Cell>Dogs in people's yards or by their houses won't bark at you or attack you, unless you step on them, attack them or make them feel threatened.</Cell><Cell>Собаки во дворах и у домов не будут на вас лаять, если вы не станете наступать на них, атаковать их или угрожать им.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_dog_person_name</Cell><Cell>Dog Person</Cell><Cell>Любимец собак</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_dread_steed_desc</Cell><Cell>If your horse is wounded, it will run faster.</Cell><Cell>Если ваша лошадь ранена, она будет бежать быстрее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_dread_steed_name</Cell><Cell>Dread Steed</Cell><Cell>Испуганная лошадь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_dreadful_desc</Cell><Cell>Foes will be more likely to flee from combat with you. The ones who do fight you will be less determined.</Cell><Cell>Вероятнее всего, враги будут уклоняться от боя с вами. Те же, кто отважится драться, будут менее решительными.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_dreadfull_name</Cell><Cell>Dreadful</Cell><Cell>Ужасающий</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_drinking_habit_desc</Cell><Cell>Under the influence of alcohol, your hand will shake 25% less and your Bow skill is higher by +2, but when sober your hand will shake 25% more.</Cell><Cell>Под влиянием алкоголя ваши руки трясутся на 25% меньше, и навык стрельбы из лука увеличивается на +2, но когда вы трезвы, руки трясутся на 25% сильнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_drinking_habit_name</Cell><Cell>Drinking Habit</Cell><Cell>Привычка пить</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_drunk_desc</Cell><Cell>The benefits of alcohol last twice as long, and unless you drink yourself to oblivion, you suffer no negative effects. But once sober, your hangover will also last twice as long.</Cell><Cell>Эффекты алкоголя будут длиться в два раза дольше, и если вы не напьетесь до беспамятства, вы не ощутите неприятных последствий. Однако как только вы протрезвеете, ваше похмелье будет длиться вдвое дольше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_drunk_name</Cell><Cell>Drunk</Cell><Cell>Пьянство</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_easy_way_out_desc</Cell><Cell>The movement of the cursor in a pickpocketing victim's inventory will be twice as fast.</Cell><Cell>Указатель в карманах жертвы во время карманной кражи будет перемещаться вдвое быстрее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_easy_way_out_name</Cell><Cell>Easy Way Out</Cell><Cell>Легкий отход</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_educated_desc</Cell><Cell>Your momentary Reading level increased by 3. But your Strength and Warfare skills have each incurred a -1 penalty.</Cell><Cell>Ваш уровень чтения мгновенно вырастает на 3. Но сила и ведение боя получают по -1.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_educated_name</Cell><Cell>Scholar</Cell><Cell>Ученый</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_empathic_desc</Cell><Cell>In dialogues you'll see your counterpart's stats in skillchecks.</Cell><Cell>При использовании навыка вы увидите в диалогах характеристики того, с кем вы разговариваете.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_empathic_name</Cell><Cell>Empathetic</Cell><Cell>Эмпатия</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_et_tu_brutus_desc</Cell><Cell>Your attacks from behind will be one third stronger.</Cell><Cell>Ваши атаки со спины станут на треть сильнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_et_tu_brutus_name</Cell><Cell>Et Tu, Brute</Cell><Cell>И ты, Брут</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_fast_striker_desc</Cell><Cell>Your attacks will demand 30% less stamina, but will also cause slightly less injury. Applies only to weapons that are based on agility.</Cell><Cell>Ваша атака израсходует на 30% меньше выносливости, но нанесенная рана будет немного меньше. Работает только с оружием, обращение с которым требует ловкости.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_fast_striker_name</Cell><Cell>Fast Striker</Cell><Cell>Быстрая атака</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_feint_desc</Cell><Cell>Unlocks the ability to conduct feints in combat.</Cell><Cell>Разблокирует способность выполнять в бою финты.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_feint_name</Cell><Cell>Feint</Cell><Cell>Финт</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_film_grip_desc</Cell><Cell>Blocking your strikes will cost an opponent 15% more stamina.</Cell><Cell>Для блокирования вашего удара противник использует на 15% больше выносливости.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_film_grip_name</Cell><Cell>Firm Grip</Cell><Cell>Крепкая рука</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_first_aid_I_desc</Cell><Cell>Enables you to use bandages.</Cell><Cell>Позволяет вам накладывать повязки.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_first_aid_I_name</Cell><Cell>First Aid I</Cell><Cell>Первая помощь I</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_first_aid_II_desc</Cell><Cell>Bandages are 25% more effective. You can also apply your healing skill in dialogues.</Cell><Cell>Повязки становятся эффективнее на 25%. В диалогах вы тоже сможете применять свои навыки лечения.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_first_aid_II_name</Cell><Cell>First Aid II</Cell><Cell>Первая помощь II</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_first_aid_III_desc</Cell><Cell>Bandages are 50%  more effective. For a village boy, you're quite the sawbones. The perk opens the most advanced options in dialogues connected with healing.</Cell><Cell>Повязки становятся эффективнее на 50%. С точки зрения деревенского паренька, вы практически хирург. Умение открывает самые сложные функции в диалогах, связанных с лечением.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_first_aid_III_name</Cell><Cell>First Aid III</Cell><Cell>Первая помощь III</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_flower_power_desc</Cell><Cell>If you've got enough fragrant herbs in your inventory, you get a +2 Charisma bonus.</Cell><Cell>Если в вашей суме достаточно ароматных трав, вы получите +2 к обаянию.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_flower_power_name</Cell><Cell>Flower Power</Cell><Cell>Сила цветов</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_forester_desc</Cell><Cell>Your conspicuousness and visibility fall sharply in woods, so you can be stealthier. Useful especially when stalking people.</Cell><Cell>В лесах ваша заметность и видимость сильно снижаются. Это пригодится, когда вы подкрадываетесь к людям.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_forester_name</Cell><Cell>Forester</Cell><Cell>Лесник</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_fragrance_desc</Cell><Cell>With freshly laundered clothes on, you have +1 higher Charisma for one day.</Cell><Cell>Если на вас только что постиранная одежда, ваше обаяние на один день повышается на +1 ед.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_fragrance_name</Cell><Cell>Fragrance</Cell><Cell>Благоухание</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_furious_desc</Cell><Cell>The more you're wounded, the stronger your attacks.</Cell><Cell>Чем серьезнее ваши ранения, тем сильнее ваши атаки.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_furious_name</Cell><Cell>Furious</Cell><Cell>Яростный</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_glissade_desc</Cell><Cell>Your armour and shields will suffer 20% less wear and tear in combat.</Cell><Cell>В бою ваш доспех и щиты будут изнашиваться и разрушаться на 20% меньше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_glissade_name</Cell><Cell>Glissade</Cell><Cell>Скольжение</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_gravedigger_desc</Cell><Cell>Carrying dead or unconscious bodies won't cost you any Stamina and they will burden you only half as much.</Cell><Cell>Перенос трупов и людей без сознания не тратит вашу выносливость, а также они будут казаться вдвое легче.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_gravedigger_name</Cell><Cell>Gravedigger</Cell><Cell>Могильщик</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_haggle_generic_desc</Cell><Cell>Boosts your Speech skill whenever you haggle.</Cell><Cell>Усиливает ваше красноречие всякий раз, когда вы начинаете торговаться.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_haggle_generic_name</Cell><Cell>Negotiator</Cell><Cell>Переговорщик</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_haggle_reputation_desc</Cell><Cell>Increases reputation bonus with all traders and lowers penalties of low reputation.</Cell><Cell>Увеличивает выгоду, получаемую благодаря хорошей репутации, у всех торговцев, и уменьшает штрафы за плохую репутацию.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_haggle_reputation_name</Cell><Cell>Amiable Customer</Cell><Cell>Дружелюбный покупатель</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_haggle_secondChance_desc</Cell><Cell>When a trader loses patience with you during haggling, you get one more chance to make another offer.</Cell><Cell>Когда торговец теряет терпение, торгуясь с вами, вы получаете еще одну возможность сделать предложение.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_haggle_secondChance_name</Cell><Cell>Final Offer</Cell><Cell>Последняя попытка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_headcrakcer_desc</Cell><Cell>You have a 10% greater chance of knocking out an opponent with a blow to the head.</Cell><Cell>С вероятностью в 10% вы сможете оглушить противника ударом в голову.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_headcrakcer_name</Cell><Cell>Headcracker</Cell><Cell>Раскалыватель черепов</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_heavy_swing_desc</Cell><Cell>Your attacks cause greater damage, but cost you 10% more Stamina. Applies only to weapons that require strength to wield.</Cell><Cell>Ваша атака нанесет больше урона, но будет стоить вам на 10% больше выносливости. Работает только с оружием, обращение с которым требует грубой силы.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_heavy_swing_name</Cell><Cell>Heavy Swing </Cell><Cell>Сильный размах</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_heavy_tip_desc</Cell><Cell>A weapon you've sharpened yourself will cause 15% greater damage to your opponent's armour and equipment.</Cell><Cell>Удар мечом, который вы заточили самостоятельно, нанесет доспеху и снаряжению противника на 15% больше урона.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_heavy_tip_name</Cell><Cell>Tin Opener</Cell><Cell>Консервный нож</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_heavyduty_pony_desc</Cell><Cell>Your horse can carry more, but is slower. Can't be combined with Racehorse perk.</Cell><Cell>Ваша лошадь может нести больше, но двигаться будет медленнее. Не сочетается с умением "Скаковая лошадь".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_heavyduty_pony_name</Cell><Cell>Heavy Duty Pony</Cell><Cell>Ломовая лошадь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_hezkej_pejsek_desc</Cell><Cell>You've got a cute doggie, so people quickly take a liking to you. You get a +1 Charisma bonus.</Cell><Cell>У тебя милый песик, так что ты быстро начинаешь нравиться людям. Ты получаешь +1 к обаянию.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_hezkej_pejsek_name</Cell><Cell>Nice Doggy</Cell><Cell>Хорошая собачка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_hidden_pockets_desc</Cell><Cell>When arrested and searched, you'll keep some of the stolen items in your inventory.</Cell><Cell>Если вас арестуют и обыщут, часть украденных вещей останется при вас.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_hidden_pockets_name</Cell><Cell>Hidden Pockets</Cell><Cell>Потайные карманы</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_highborn_desc</Cell><Cell>Increases your Speech level by +3 when talking to nobles and wealthy people. You can't have the Lowborn perk simultaneously.</Cell><Cell>Во время разговоров со знатью и богатыми людьми красноречие усиливается на +3 ед. Не сочетается с умением "Простолюдин".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_highborn_name</Cell><Cell>Highborn</Cell><Cell>Представитель знати</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_hledej_desc</Cell><Cell>Your dog is able to sniff out interesting places. With your best friend's help, nothing will escape you.</Cell><Cell>Твоя собака способна находить интересные места. От тебя ничего не спрятать, если тебе помогает твой лучший друг.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_hledej_name</Cell><Cell>Seek!</Cell><Cell>Ищи!</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_horsenip_desc</Cell><Cell>If your horse has enough fragrant herbs in its saddlebag, it will shy less.</Cell><Cell>Если в переметной суме вашей лошади достаточно благоухающих трав, она будет меньше пугаться.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_horsenip_name</Cell><Cell>Horsenip</Cell><Cell>Лошадиная мята</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_human_dustbin_desc</Cell><Cell>You can dispel hunger with anything. You won't suffer from eating poisoned or spoiled food, but neither will you have any positive effect from it. Does not apply to alcohol.</Cell><Cell>Вы сможете утолить голод чем угодно. Вы не отравитесь, если съедите плохую еду. Впрочем, пользы от нее тоже никакой не будет. Неприменимо к алкоголю.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_human_dustbin_name</Cell><Cell>Human Dustbin</Cell><Cell>Падальщик</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_hunt_desc</Cell><Cell>With your dog, you can hunt game such as hares and deer. You can even try tackling boar.</Cell><Cell>С помощью своего пса ты можешь загонять зайцев и оленей. А можешь даже попробовать поохотиться на борова.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_hunt_name</Cell><Cell>Hunt</Cell><Cell>Охота</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_hunting_permit_desc</Cell><Cell>You've been given permission to hunt in the woods, so any meat you get from game won't be identified as stolen.</Cell><Cell>Тебе даровано исключительное право охотиться в лесах. Поэтому любое мясо из добытой тобою дичи не будет краденым.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_hunting_permit_name</Cell><Cell>Gamekeeper Rules the Woods</Cell><Cell>Лесами управляет егерь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_huntsman_desc</Cell><Cell>You cause wild animals more damage.</Cell><Cell>Вы наносите диким животным больше урона.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_huntsman_name</Cell><Cell>Huntsman</Cell><Cell>Ловчий</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_chain_strike_desc</Cell><Cell>Each blow in an uninterrupted chain will hurt your opponent more than the previous one. Any interruption will cancel the bonus.</Cell><Cell>Пока цепь ударов не прервана, каждый новый удар ранит вашего противника сильнее, чем предыдущий. Стоит цепи прерваться, и дополнительный урон исчезнет.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_chain_strike_name</Cell><Cell>Chain Strike</Cell><Cell>Цепь ударов</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_in_the_flow_desc</Cell><Cell>When reading, you will get tired and hungry twice as slowly as normal.</Cell><Cell>Когда вы читаете, то усталость и голод нарастают в два раза медленнее, чем обычно.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_in_the_flow_name</Cell><Cell>In the Flow</Cell><Cell>В потоке</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_infamous_desc</Cell><Cell>With a low Reputation in a given area, you also get a +1 bonus on Strength, Speech, Agility and Vitality. But your Reputation rises much faster than usual and the penalties for serving jail time are less.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Can't be combined with Local Hero perk.</Cell><Cell>Если у вас плохая репутация в данном месте, вы также получаете здесь +1 ед. к силе, красноречию, ловкости и живучести. Но ваша репутация улучшается гораздо быстрее, чем у обычного человека, а штраф за время, проведенное в тюрьме, действует меньше.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Местный герой".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_infamous_name</Cell><Cell>Infamous</Cell><Cell>Человек без чести</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_insomniac_desc</Cell><Cell>Increases the time you can do without sleep. Your Energy level falls one quarter more slowly.</Cell><Cell>Увеличивает время, в течение которого вы можете обходиться без сна. Ваш уровень энергии снижается на четверть медленнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_insomniac_hardcore_desc</Cell><Cell>Increases the time you can do without sleep. Your Energy level falls 15% more slowly.</Cell><Cell>Увеличивает период, в течение которого ты можешь обходиться без сна. Твой уровень энергии падает на 5% медленнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_insomniac_name</Cell><Cell>Insomniac</Cell><Cell>Бессонница</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_intimidating_posture</Cell><Cell>Golem</Cell><Cell>Голем</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_intimidating_posture_desc</Cell><Cell>Your armour makes a 30% more frightening impression in dialogues.</Cell><Cell>Во время бесед с окружающими ваш доспех будет пугать на 30% сильнее, чем обычно.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_item_expert_1_desc</Cell><Cell>Reveals stats for half the items in a pickpocketing victim's purse.</Cell><Cell>Показывает характеристики половины вещей в суме жертвы во время карманной кражи.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_item_expert_1_name</Cell><Cell>Item Expert I</Cell><Cell>Знаток вещей I</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_item_expert_2_desc</Cell><Cell>Reveals the stats for all items in a pickpocketing victim's purse.</Cell><Cell>Показывает характеристики всех вещей в суме жертвы при карманной краже.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_item_expert_2_name</Cell><Cell>Item Expert II</Cell><Cell>Знаток вещей II</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_jockey_desc</Cell><Cell>A horse will never throw you outside of combat.</Cell><Cell>Лошадь никогда вас не сбросит, если вы не в бою.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_jockey_name</Cell><Cell>Jockey</Cell><Cell>Жокей</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_juggler_desc</Cell><Cell>You've been exceptionally supple and agile since childhood. However, turning somersaults and falling on your head and left their mark. You have a +2 Agility bonus, but a -1 penalty on Speech and Charisma.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Can't be combined with the perks Brute, Ken, Golden Tongue or Cloak and Dagger.</Cell><Cell>С детства вы обладаете исключительной подвижностью и ловкостью. Однако кульбиты и падения негативно повлияли на вашу голову. Ваша ловкость на +2 ед. больше, но обаяние и красноречие на -1 меньше.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умениями "Грубиян", "Кен", "Золотые уста" и "Плащ и кинжал".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_juggler_name</Cell><Cell>Juggler</Cell><Cell>Ловкач</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ken_desc</Cell><Cell>You're handsome and charismatic, but you haven't built up your strength. Charisma +2, Strength -2.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Can't be combined with the perks Brute, Golden Tongue, Juggler or Cloak and Dagger.</Cell><Cell>Вы красивы и привлекательны, но вы не пытались стать сильнее. Обаяние +2, сила -2.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Грубиян", "Золотые уста" "Ловкач" и "Плащ и кинжал".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ken_name</Cell><Cell>Ken</Cell><Cell>Кен</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_knigh_in_shining_desc</Cell><Cell>In sunny weather, the glint of your armour will dazzle everyone so much, you'll be taken for a noble knight and get a Charisma bonus. The more plate armour components you wear, the higher the bonus.</Cell><Cell>В солнечную погоду сияние ваших доспехов будет так сильно всех ослеплять, что вас будут принимать за знатного рыцаря, что усилит ваше обаяние. Чем больше на вас частей латного доспеха, тем больше прибавка к обаянию.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_knigh_in_shining_name</Cell><Cell>Knight in Shining Armour</Cell><Cell>Знатный рыцарь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_knight_desc</Cell><Cell>You get a 15% damage bonus in mounted combat with both range and melee weapons.</Cell><Cell>Если вы сражаетесь верхом, неважно мечом или луком, то наносимый вами урон вырастает на 15%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_knight_name</Cell><Cell>Knight</Cell><Cell>Рыцарь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_last_gasp_desc</Cell><Cell>You'll survive an otherwise fatal blow and your health will even regenerate by 20%. Only activated once in a combat.</Cell><Cell>Вы переживете удар, ставший бы в других условиях фатальным, а ваше здоровье даже восстановилось на 20%. Можно использовать один раз в бою. </Cell></Row>
<Row><Cell>perk_last_gasp_name</Cell><Cell>Last Gasp</Cell><Cell>Последний рывок</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lasting_lockpicks_desc</Cell><Cell>Your lockpicks will be more durable and last twice as long.</Cell><Cell>Ваши отмычки станут прочнее и не сломаются вдвое дольше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lasting_lockpicks_name</Cell><Cell>Lasting Lockpicks</Cell><Cell>Прочные отмычки</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_leg_day_desc</Cell><Cell>Herb-picking activity will add experience to your Strength stat too.</Cell><Cell>Сбор трав также добавит опыт к вашей силе.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_leg_day_name</Cell><Cell>Leg Day</Cell><Cell>День на ногах</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_letailleur_desc</Cell><Cell>Every item of clothing you're wearing that you've repaired yourself adds 0.5 to Charisma, up to a maximum bonus of +2. Doesn't apply to armour.</Cell><Cell>Каждый предмет одежды, которую вы носите и починили самостоятельно, добавляет к обаянию 0,5, но не более +2 всего. Не работает для доспехов.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_letailleur_name</Cell><Cell>Saville Row</Cell><Cell>Севильский стежок</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_light_armor_desc</Cell><Cell>If you're not wearing plate armour, it will be 50% easier for you to dodge strikes in combat.</Cell><Cell>Если вы не носите пластинчатый доспех, в бою вам будет на 50% проще уклоняться от ударов.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_light_armor_name</Cell><Cell>Light Armour</Cell><Cell>Легкий доспех</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_like_a_feather_desc</Cell><Cell>Falling will cause you 30% less injury.</Cell><Cell>Падение нанесет урона на 30% меньше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_like_a_feather_name</Cell><Cell>Featherweight</Cell><Cell>Как перышко</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_liquorbibber_desc</Cell><Cell>Spirits are 50% weaker for you, so you can drink more.</Cell><Cell>Спиртное опьяняет вас на 50% слабее, так что вы сможете выпить больше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_liquorbibber_name</Cell><Cell>Top Shelf</Cell><Cell>С верхней полки</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_local_hero_desc</Cell><Cell>If your Reputation is high in an area, you get a +1 bonus on Strength, Speech, Agility and Vitality there. At the same time, though, your Reputation falls much faster than usual and the penalties for jail time last longer.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Can't be combined with Infamous perk.</Cell><Cell>Если у вас хорошая репутация в данном месте, вы также получаете здесь +1 ед. к силе, красноречию, ловкости и живучести. В то же время ваша репутация ухудшается гораздо быстрее, чем у обычного человека, а штраф за время, проведенное в тюрьме, действует дольше.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Человек без чести".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_local_hero_name</Cell><Cell>Local Hero</Cell><Cell>Местный герой</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lock_knack_desc</Cell><Cell>The starting position when lockpicking will be closer to the end of the lock, making it easier to open.</Cell><Cell>Начальная позиция отмычек будет ближе к концу личинки, облегчая вскрытие.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lock_knack_name</Cell><Cell>Deft Grip</Cell><Cell>Набитая рука</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lock_lucky_desc</Cell><Cell>If your lockpick breaks, you'll have a 10% chance of opening the lock instantly. Your chances increase even more with easy locks, but on the contrary decrease with harder locks.</Cell><Cell>Если отмычка сломалась, у вас есть 10%-ный шанс мгновенно открыть замок. Ваши шансы повышаются на легких замках, но понижаются на более сложных.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lock_lucky_name</Cell><Cell>Lucky Thief</Cell><Cell>Везучий воришка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lockpickers_knack</Cell><Cell>Lockpicker's Knack</Cell><Cell>Ловкость взломщика</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_loose_tongue_desc</Cell><Cell>When drunk, you get a +1 bonus on Speech and Charisma. When hungover, these stats drop by 1.</Cell><Cell>Выпив, вы получаете +1 к красноречию и обаянию. Во время похмелья эти характеристики падают на 1.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_loose_tongue_name</Cell><Cell>Loose Tongue</Cell><Cell>Язык без костей</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lowborn_desc</Cell><Cell>Your Speech stat will rise by +3 when you talk to commoners. You can't have the perk Highborn at the same time.</Cell><Cell>Красноречие усилится на +3 ед., когда вы говорите с обычными людьми. Не сочетается с умением "Представитель знати".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lowborn_name</Cell><Cell>Lowborn</Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_luck_of_the_drunk_desc</Cell><Cell>It'll be 30% easier for you to open locks when drunk, but it will also be 30% noisier.</Cell><Cell>Будучи пьяным, вы на 30% легче вскрываете замки, но издаете на 30% больше шума.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_luck_of_the_drunk_name</Cell><Cell>Luck of the Drunk</Cell><Cell>Пьяная удача</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lucky_thief</Cell><Cell>Lucky Thief</Cell><Cell>Везучий вор</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_magister_1_desc</Cell><Cell>Being well-learned, you make a better impression on people and get a +1 Speech bonus when trying to persuade a guard.</Cell><Cell>Будучи хорошо образованным, вы производите лучшее впечатление и получаете +1 к красноречию при разговорах со стражей.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_magister_1_name</Cell><Cell>Magistrate I</Cell><Cell>Магистр I</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_magister_2_desc</Cell><Cell>Your Speech bonus when trying to persuade guards rises to +2.</Cell><Cell>На время разговоров со стражей вы получаете +2 ед. к красноречию.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_magister_2_name</Cell><Cell>Magistrate II</Cell><Cell>Магистр II</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_magister_3_desc</Cell><Cell>Your Speech bonus when persuading guards increases to +3.</Cell><Cell>На время разговоров со стражей вы получаете +3 ед. к красноречию.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_magister_3_name</Cell><Cell>Magistrate III</Cell><Cell>Магистр III</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_manly_odour_desc</Cell><Cell>When dirty, you'll have 50% more Charisma when talking to women. However, people will smell you a mile off, reducing your Stealth skill by 30%.</Cell><Cell>Твое обаяние усиливается на 50% при разговоре с женщинами, если ты в грязи. Однако люди учуют твой запах за версту, что снизит твою незаметность на 30%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_manly_odour_name</Cell><Cell>Manly Odour</Cell><Cell>Запах мужика</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_marathon_man_desc</Cell><Cell>You run slower, but keep it up for longer. Your sprint speed is 20% slower, but demands 20% less Stamina.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Can't be combined with Sprinter perk.</Cell><Cell>Вы бежите медленнее, но значительно дольше. Скорость спринта уменьшается на 20%, но использует на 20% меньше выносливости.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Спринтер".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_marathon_man_name</Cell><Cell>Marathon Man</Cell><Cell>Марафонец</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_master_thief_desc</Cell><Cell>You can unlock easier locks automatically.</Cell><Cell>Вы можете открывать легкие замки автоматически.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_master_thief_name</Cell><Cell>Master Thief</Cell><Cell>Искусный вор</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_merchants_wit_desc</Cell><Cell>Increases your Speech skill when haggling.</Cell><Cell>Усиливает ваше красноречие, когда вы торгуетесь.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_merchants_wit_name</Cell><Cell>Silver Tongue</Cell><Cell>Серебряные уста</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_mule_1_name</Cell><Cell>Mule I</Cell><Cell>Мул I</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_mule_2_name</Cell><Cell>Mule II</Cell><Cell>Мул II</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_mule_3_name</Cell><Cell>Mule III</Cell><Cell>Мул III</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_muler_1_desc</Cell><Cell>You can carry 15 pounds more.</Cell><Cell>Вы сможете нести на 15 фунтов больше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_muler_2_desc</Cell><Cell>You can carry 20 pounds more.</Cell><Cell>Вы сможете нести на 20 фунтов больше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_muler_3_desc</Cell><Cell>You'll be able to carry 25 pounds more weight.</Cell><Cell>Вы сможете носить на 25 фунтов больше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_night_rider_desc</Cell><Cell>Your Stamina will regenerate 20% faster at night, but 10% slower during the day.</Cell><Cell>Ваша выносливость станет восстанавливаться на 20% быстрее ночью, но на 10% медленнее днем.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_night_rider_name</Cell><Cell>Night Rider</Cell><Cell>Ночной наездник</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ordinary_mug_desc</Cell><Cell>When you're wanted, people will be less likely to recognise your face and will soon stop looking for you.</Cell><Cell>Когда вы в розыске, людям труднее узнавать вас в лицо и вскоре они перестают на вас смотреть.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ordinary_mug_name</Cell><Cell>Ordinary Mug</Cell><Cell>Обычное лицо</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_padding_desc</Cell><Cell>When you repair your own armour you're able to pad it so it doesn't jangle as much, keeping down your noise and helping your stealth ability. </Cell><Cell>Когда вы ремонтируете свой доспех, вы можете закрепить на нем поддевку, чтобы он меньше лязгал и не уменьшал Незаметность.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_padding_name</Cell><Cell>Stuffing</Cell><Cell>Поддевка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_perfect_block_desc</Cell><Cell>You've learned to fend off the opponent's blow with a well-timed block. You'll know exactly when to block from the appearance of a green shield in the middle of the combat rose:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursorPerfectblock.dds' width='79' height='74'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;This block costs you no stamina! &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;If, while executing the Perfect Block, you also hit the Strike button, you'll execute an immediate &amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;riposte&amp;lt;/font&amp;gt;. Your opponent can only defend against a riposte by means of a Perfect Block, and you can also use the same defence if the tables are turned.:&amp;lt;br/&amp;gt; :&amp;lt;br/&amp;gt;Executing Perfect Blocks and Ripostes demonstrates superior swordsmanship, which can also intimidate a less experienced foe.</Cell><Cell>Вы научились отбивать удар оппонента точно поставленным блоком. Вы точно знаете, в какой момент с появления зеленого щита в центре боевой розы ставить блок:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursorPerfectblock.dds' width='79' height='74'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Этот блок не использует вашу выносливость!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt; Если во время выполнения идеального блока вы также нажмете кнопку удара, то мгновенно выполните &amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;ответный удар&amp;lt;/font&amp;gt;. От идеального блока ваш оппонент может защититься лишь ответным ударом, и вы тоже можете использовать ту же защиту, если ситуация изменится.&amp;lt;br/&amp;gt; :&amp;lt;br/&amp;gt;Выполнение идеальных блоков и ответных ударов демонстрирует превосходящее искусство владения мечом, что вдобавок может устрашить менее опытного врага.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_perfect_block_name</Cell><Cell>Perfect Block</Cell><Cell>Идеальный блок</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_perfect_throw_desc</Cell><Cell>You have a better chance of throwing winning dice.</Cell><Cell>Повышается вероятность выкинуть победную кость.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_perfect_throw_name</Cell><Cell>Perfect Throw</Cell><Cell>Идеальный бросок</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_pocket_sight_1_desc</Cell><Cell>Immediately reveals one of the items in a pickpocketing victim's inventory.</Cell><Cell>Немедленно показывает одну из вещей в суме жертвы во время карманной кражи.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_pocket_sight_1_name</Cell><Cell>Pocket Sight I</Cell><Cell>Осмотр карманов I</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_pocket_sight_2_desc</Cell><Cell>Immediately reveals three of the items in a pickpocket victim's inventory.</Cell><Cell>Немедленно показывает три вещи в кармане жертвы вора.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_pocket_sight_2_name</Cell><Cell>Pocket Sight II</Cell><Cell>Осмотр карманов II</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_pocket_sight_3_desc</Cell><Cell>Immediately reveals all the items in a pickpocket victim's inventory.</Cell><Cell>Немедленно показывает все вещи в кармане жертвы вора.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_pocket_sight_3_name</Cell><Cell>Pocket Sight III</Cell><Cell>Осмотр карманов III</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_proper_diet_desc</Cell><Cell>If you don't either overeat or go hungry for five consecutive days, you get a +1 bonus on Vitality and Agility.</Cell><Cell>Если вы не переедаете и не голодаете несколько дней подряд, у вас усилится на +1 живучесть и ловкость.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_proper_diet_name</Cell><Cell>Balanced Diet</Cell><Cell>Здоровое питание</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_rain_man_desc</Cell><Cell>You move almost silently in the rain. The noise of your footsteps is reduced by 70%.</Cell><Cell>Во время дождя вас почти не слыно. Шум от ваших шагов снижается на 70%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_rain_man_name</Cell><Cell>Rain Man</Cell><Cell>Человек дождя</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ratlik_desc</Cell><Cell>Other dogs ignore yours and don't bark at him, although an enemy dog will attack anyway.</Cell><Cell>Другие собаки игнорируют вашу и не лают на него, хотя враждебный пес нападет в любом случае.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ratlik_name</Cell><Cell>Ratter</Cell><Cell>Крысолов</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_relieved</Cell><Cell>Relieved</Cell><Cell>Легко на душе</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_relieved_desc</Cell><Cell>You've confessed to all your wrongdoing and undertaken a pilgrimage of repentance. Ego te absolvo, you are cleansed of sin. Try to keep it that way! Now, when you get a good sleep (at least 4 hours), you will then learn new things faster and get better at the skills you already have.</Cell><Cell>Ты признался во всех своих прегрешениях и совершил паломничество покаяния. Ego te absolvo, ты очищен от греха. Постарайся не сходить с этого пути! После того, как ты хорошо выспишься (не менее 4 часов), ты сможешь быстрее осваивать новые вещи и улучшать уже имеющиеся навыки.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_renegade_brand_desc</Cell><Cell>Penalties on stats following release from jail are 20% lower.</Cell><Cell>Все уменьшения характеристик после выхода из тюрьмы будут слабее на 20%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_renegade_brand_name</Cell><Cell>Renegade brand</Cell><Cell>Клеймо преступника</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_repairman_desc</Cell><Cell>After successfully picking a lock, you have a 20% chance of any broken lockpicks returning to your inventory.</Cell><Cell>После успешного взлома замка в вашу суму с вероятностью 20% вернутся сломанные отмычки.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_repairman_name</Cell><Cell>Repairman</Cell><Cell>Умелец</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_resistance_desc</Cell><Cell>You've collected such a quantity of poisonous herbs or nettles that your Vitality is permanently increased by +2.</Cell><Cell>Вы собрали такое количество ядовитых трав и крапивы, что ваша живучесть навсегда увеличилась на +2.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_resistance_name</Cell><Cell>Resistance</Cell><Cell>Сопротивление</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_revenant_desc</Cell><Cell>Your health will regenerate gradually. Does not apply during combat.</Cell><Cell>Ваше здоровье постепенно восстанавливается само, но не в бою.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_revenant_hardcore_desc</Cell><Cell>When you sleep, your health regenerates faster.</Cell><Cell>Во время сна твое здоровье восстанавливается быстрее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_revenant_name</Cell><Cell>Revenant</Cell><Cell>Ревенант</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_riders_off_the_storm_desc</Cell><Cell>Your horse will be extremely skittish in storms, but will shy less in any other weather.</Cell><Cell>В бурях ваша лошадь будет очень норовистой, но в иную погоду она будет пугаться гораздо меньше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_riders_off_the_storm_name</Cell><Cell>Rider on the storm</Cell><Cell>Скачка в бурю</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ripo_text_axe</Cell><Cell>Master Strike: Axe</Cell><Cell>Искусный удар: топор</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ripo_text_desc</Cell><Cell>A masterful combat technique that combines defence and attack in one move. You execute it by pressing the block button at the start of your opponent's strike, which you will recognise by the appearance of a green shield in the middle of the combat rose, the same as in the case of a Perfect Block. But to execute the Master Strike instead of a Perfect Block, you must react quickly and press Block right at the very start of the window of opportunity for the Perfect Block.:&amp;lt;br/&amp;gt; :&amp;lt;br/&amp;gt;How long that window is open depends on the difference in level between your Weapon skill and your opponent's. If the opponent is more experienced, executing the Master Strike is almost impossible. If the opponent is weaker, the window for executing the Master Strike is practically the same as for the Perfect Block.:&amp;lt;br/&amp;gt; :&amp;lt;br/&amp;gt;The Master Strike is a very powerful technique against which there is no defence.</Cell><Cell>Искусная техника боя, которая сочетает защиту и нападение в одном движении. Вы выполняете ее, нажимая кнопку блока в начале удара вашего оппонента, которое вы заметите по появлению зеленого щита в центре боевой розы, точно так же как в случае идеального блока. Но для того, чтобы выполнить искусный удар вместо идеального блока, вы должны быстро среагировать и нажать блок сразу в момент начала окна возможности для идеального блока.:&amp;lt;br/&amp;gt; :&amp;lt;br/&amp;gt;Как долго это окно остается открытым, зависит от разницы в уровне между вашим оружейным навыком и навыком вашего оппонента. Если он опытнее вас, выполнить искусный удар почти невозможно. А если слабее, то окно для выполнения искусного удара почти такое же, как для идеального блока.:&amp;lt;br/&amp;gt; :&amp;lt;br/&amp;gt;Искусный удар - очень мощная техника, против которой защиты нет.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ripo_text_mace</Cell><Cell>Master Strike: Mace</Cell><Cell>Искусный удар: булава</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ripo_text_sword</Cell><Cell>Master Strike: Sword</Cell><Cell>Искусный удар: меч</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_riposte_name</Cell><Cell>Riposte</Cell><Cell>Ответный удар</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_routine_1_desc</Cell><Cell>You can now auto-brew potions you have brewed once before, but you can only brew one.</Cell><Cell>Теперь вы можете варить снадобье автоматически, если однажды уже его сварили, но сварите только одно.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_routine_1_name</Cell><Cell>Routine I</Cell><Cell>Рутина I</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_routine_2_desc</Cell><Cell>Autobrewing will produce three potions for the price of one.</Cell><Cell>Автоматически сварит три снадобья по цене одного.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_routine_2_name</Cell><Cell>Routine II</Cell><Cell>Рутина II</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_rusty_edge_desc</Cell><Cell>The more damaged your sword, the greater your chance of poisoning your opponent when you hit him, even without poison applied to your weapon. If you do have poison on a damaged weapon, the chances of administering it are increased by half.</Cell><Cell>Чем сильнее поврежден ваш меч, тем больше вероятность того, что вы отравите своего противника, попав по нему, даже если на вашем клинке нет яда. Если вы отравите сломанное оружие, шанс отравить врага увеличивается наполовину.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_rusty_edge_name</Cell><Cell>Rusty Edge</Cell><Cell>Ржавый клинок</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_sadist_desc</Cell><Cell>When you draw an opponent's blood, it gives you a +1 Strength bonus.</Cell><Cell>Когда вы пускаете кровь врагу, это увеличивает вашу силу на +1 ед.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_sadist_name</Cell><Cell>Sadist</Cell><Cell>Садист</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_safe_passage_desc</Cell><Cell>When you drink yourself to oblivion, you'll wake up at home in bed and none of your inventory items will be gone.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Can't be combined with Bacchus perk.</Cell><Cell>После того, как вы нажретесь до отключки, вы проснетесь дома в кровати, при этом из ваших карманов ничего не пропадет.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Бахус".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_safe_passage_name</Cell><Cell>Safe Passage</Cell><Cell>Дома без приключений</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_salt_and_smoke_desc</Cell><Cell>Cured or cooked food in your inventory will spoil 20% more slowly.</Cell><Cell>Термически обработанная пища в вашей суме будет портиться на 20% медленнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_salt_and_smoke_name</Cell><Cell>Salted and Smoked</Cell><Cell>Коптильщик</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_salty_desc</Cell><Cell>Raw foods in your inventory won't spoil so fast.</Cell><Cell>Сырая пища в вашей суме не будет быстро портиться.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_salty_name</Cell><Cell>Salty</Cell><Cell>Солонина</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_savage_desc</Cell><Cell>In the wilds you have a +1 bonus on Strength, Agility, Vitality and Speech.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Can't be combined with Burgher perk.</Cell><Cell>За пределами городов и деревень вы получаете +1 к силе, ловкости, живучести и красноречию. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Бюргер".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_savage_name</Cell><Cell>Savage</Cell><Cell>Дикарь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_scout_1_desc</Cell><Cell>Increases the sight distance of Fast Travel, so you notice events on the way sooner, and your chances of evading are also increased by 10%.</Cell><Cell>Увеличивает дистанцию обзора быстрого перехода, поэтому вы быстрее замечаете наступление событий во время перехода, что также увеличивает вероятность уклонения на 10%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_scout_1_name</Cell><Cell>Scout I</Cell><Cell>Лазутчик I</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_scout_2_desc</Cell><Cell>Increases the sight distance of Fast Travel, so you notice events on the way sooner, and your chances of evading are also increased by 20%.</Cell><Cell>Увеличивает дистанцию обзора быстрого перехода, поэтому вы быстрее замечаете наступление событий во время перехода, что также увеличивает вероятность уклонения на 20%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_scout_2_name</Cell><Cell>Scout II</Cell><Cell>Лазутчик II</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_scout_3_desc</Cell><Cell>Increases the sight distance of Fast Travel, so you notice events on the way sooner, and your chances of evading are also increased by 30%.</Cell><Cell>Увеличивает дистанцию обзора быстрого перехода, поэтому вы быстрее замечаете наступление событий во время перехода, что увеличивает вероятность уклонения на 30%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_scout_3_name</Cell><Cell>Scout III</Cell><Cell>Лазутчик III</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_secret_pockets_desc</Cell><Cell>When looting corpses, you'll find more money.</Cell><Cell>При обыске трупов вы найдете больше денег.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_secret_pockets_name</Cell><Cell>Secret Pockets</Cell><Cell>Потайные места</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_serration_desc</Cell><Cell>A weapon you've sharpened yourself has a 15% greater chance of causing bleeding.</Cell><Cell>Оружие, которое вы заточили самостоятельно, имеет на 15% большую вероятность вызвать кровотечение.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_serration_name</Cell><Cell>Serrated Edge</Cell><Cell>Зазубренный край</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_sevenleague_desc</Cell><Cell>If you're wearing boots you repaired yourself, sprinting will cost you 20% less Stamina, so you can run for longer.</Cell><Cell>Если вы носите сапоги, которые починили сами, то в спринте они расходуют на 20% меньше выносливости, так что вы сможете бежать дольше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_sevenleague_name</Cell><Cell>Seven Mile Boots</Cell><Cell>Сапоги-скороходы</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_silent_fiddler_desc</Cell><Cell>You're able to work almost silently with a lockpick, even if the lockpicking isn't going well. The noise a snapping lockpick makes is reduced by 90%.</Cell><Cell>Вы сможете работать отмычкой почти бесшумно, даже если вскрывание пойдет не очень хорошо. Ломающаяся отмычка издаст на 50% меньше шума.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_silent_fiddler_name</Cell><Cell>Silent Fiddler</Cell><Cell>Безмолвный скрипач</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_sixth_sense_desc</Cell><Cell>Your sixth sense will warn you if someone is about to catch you in the act of lockpicking, so you'll have more time to escape.</Cell><Cell>Ваше шестое чувство предупредит вас, если кто-нибудь готов поймать вас во время вскрытия замка, так что у вас будет больше времени, чтобы сбежать.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_sixth_sense_name</Cell><Cell>Sixth Sense</Cell><Cell>Шестое чувство</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_slim_fit_desc</Cell><Cell>Lowers the noise of armour and other equipment by 20%.</Cell><Cell>Уменьшает шум доспехов и другого снаряжения на 20%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_slim_fit_name</Cell><Cell>Slim Fit</Cell><Cell>Точная подгонка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_snake_oil_salesman_desc</Cell><Cell>Potions you brew yourself have a 20% higher selling price.</Cell><Cell>Снадобья, что вы варите себе, при продаже стоят на 20% дороже обычных.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_snake_oil_salesman_name</Cell><Cell>Snake Oil Salesman</Cell><Cell>Проныра</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_speech_desc</Cell><Cell>You always favoured diplomacy over brute force. You get a +2 Speech bonus, but a -2 Strength loss. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Can't be combined with the perks Ken, Brute, Juggler or Cloak and Dagger.</Cell><Cell>Вы всегда предпочитали дипломатию грубой силе. Вы получаете +2 к красноречию, но -2 к силе.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умениями "Кен", "Грубиян", "Ловкач" и "Плащ и кинжал".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_speech_name</Cell><Cell>Golden Tongue</Cell><Cell>Золотые уста</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_sprinter_desc</Cell><Cell>You run faster, but also tire faster. Sprinting is 20% faster, but costs 20% more Stamina.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Can't be combined with Marathon Man perk.</Cell><Cell>Вы бежите быстрее, но быстрее и устаете. Бег спринтом на 20% быстрее, но расходует на 20% больше выносливости.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Марафонец".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_sprinter_name</Cell><Cell>Sprinter</Cell><Cell>Спринтер</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_steady_hand</Cell><Cell>Steady Hand</Cell><Cell>Твердая рука</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_steak_tartare_desc</Cell><Cell>You can eat raw meat.</Cell><Cell>Вы сможете есть сырое мясо.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_steak_tartare_name</Cell><Cell>Steak Tartare</Cell><Cell>Мясо по-татарски</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_stealth_desc</Cell><Cell>You prefer to remain in the shadows. You have a +2 Stealth bonus at the cost of a -1 penalty to both Strength and Speech. Can't be combined with the perks Ken, Brute, Juggler or Golden Tongue.</Cell><Cell>Вы предпочитаете держаться в тени. У вас +2 к незаметности, но -1 к силе и -1 к красноречию. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умениями "Кен", "Грубиян", "Ловкач" и "Золотые уста".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_stealth_kill_desc</Cell><Cell>Allows you to kill from stealth. You have to have in your inventory a dagger, which cannot be equipped however.</Cell><Cell>Позволяет вам убивать, оставаясь незамеченным. С собой у вас должен иметься кинжал. Правда, его все равно нельзя взять в руки.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_stealth_kill_name</Cell><Cell>Stealth Kill</Cell><Cell>Незаметное убийство</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_stealth_name</Cell><Cell>Cloak and Dagger</Cell><Cell>Плащ и кинжал</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_stealth_takedown_desc</Cell><Cell>Lets you knock people out from a crouching position.</Cell><Cell>Дает тебе возможность оглушать людей из приседа.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_stealth_takedown_name</Cell><Cell>Takedown</Cell><Cell>Оглушение</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_strength_desc</Cell><Cell>You favour brute strength to a pleasant demeanour. You get a +2 Strength bonus, but a -1 penalty on Charisma and Speech.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Can't be combined with the perks Ken, Golden Tongue, Juggler or Cloak and Dagger.</Cell><Cell>Вы предпочитаете грубую силу хорошим манерам. Вы получаете +2 к силе и -1 к обаянию и красноречию. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Кен", "Золотые уста", "Ловкач" и "Плащ и кинжал".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_strength_name</Cell><Cell>Brute</Cell><Cell>Грубиян</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_strong_thighs_desc</Cell><Cell>Increases your chances of staying in the saddle if an opponent tries to unhorse you.</Cell><Cell>Увеличивает ваши шансы остаться в седле, если противник пытается вас спешить.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_strong_thighs_name</Cell><Cell>Strong Thighs</Cell><Cell>Сильные бедра</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_stronghold_desc</Cell><Cell>Blocking an opponent's strikes with your shield will cost you 30% less stamina.</Cell><Cell>При успешном блокировании щитом ударов врага вы расходуете на 30% меньше выносливости.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_stronghold_name</Cell><Cell>Stronghold </Cell><Cell>Как скала</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_supremely_attentive_desc</Cell><Cell>It doesn't matter to you where you read, you get a learning bonus anywhere you read.</Cell><Cell>Неважно, где ты читаешь, ты получаешь прибавку к обучению, где бы ни читал.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_supremely_attentive_name</Cell><Cell>Swot</Cell><Cell>Зубрила</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_tanner_desc</Cell><Cell>You're able to skin dead animals.</Cell><Cell>Вы сможете свежевать животных.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_tanner_name</Cell><Cell>Tanner</Cell><Cell>Кожевенник</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_taunt_desc</Cell><Cell>A successful evasion during combat will lower your opponent's morale.</Cell><Cell>Ваше успешное уклонение во время боя снизит боевой дух противника.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_taunt_name</Cell><Cell>Taunt</Cell><Cell>Насмешка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_test_metaperk</Cell><Cell>Metaperk Test</Cell><Cell>Metaperk Test</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_thickblooded_desc</Cell><Cell>You bleed slower.</Cell><Cell>Вы медленнее истекаете кровью.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_thickblooded_hardcore_desc</Cell><Cell>The chances of a foe's strikes causing you to bleed are reduced.</Cell><Cell>Вероятность того, что удар врага пустит тебе кровь, снижена.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_thickblooded_name</Cell><Cell>Thickblooded</Cell><Cell>Густая кровь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_tight_grip_desc</Cell><Cell>Your Stamina regeneration will  not slow down in combat, even on the weapon backswing.</Cell><Cell>Восстановление вашей выносливости не будет замедляться, даже если оружие отбито.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_tight_grip_name</Cell><Cell>Tight Grip</Cell><Cell>Крепкая хватка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_tlama_plna_zubu_desc</Cell><Cell>Your dog has a greater chance of causing a foe to bleed.</Cell><Cell>У вашего пса больше шансов вызвать кровотечение у врага.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_tlama_plna_zubu_name</Cell><Cell>Tooth and Claw</Cell><Cell>Зубы и когти</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_trhej_desc</Cell><Cell>Your dog will attack people on command.</Cell><Cell>Ваш пес нападет на людей по вашей команде.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_trhej_name</Cell><Cell>Sic!</Cell><Cell>Взять!</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_trial_and_error_desc</Cell><Cell>When brewing you can make one extra mistake without affecting the result.</Cell><Cell>Готовя снадобье, вы можете сделать одну дополнительную ошибку, но она не повлияет на результат.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_trial_and_error_name</Cell><Cell>Trial and Error</Cell><Cell>Метод проб и ошибок</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_troubadour_desc</Cell><Cell>You have a 50% higher Reputation when you talk to women and a +1 Speech bonus, so you can persuade them more easily, and you can avail of bathwenches' services for free.</Cell><Cell>Ваша репутация считается на 50% выше, когда вы говорите с женщинами, плюс вы получаете +1 к Красноречию, поэтому вам легче их соблазнить, и вдобавок вы можете получить услуги купальщиц бесплатно.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_troubadour_name</Cell><Cell>Troubadour</Cell><Cell>Трубадур</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_true_slav_desc</Cell><Cell>You get drunk on 50% less alcohol, saving your hard-earned Groschen, and your hangover the next day lasts only half as long. But bear in mind that getting drunk quickly brings both the positive and negative effects of alcohol.</Cell><Cell>Вы можете выпить на 50% меньше алкоголя, что сохранит вам тяжело зарабатываемые гроши, а на следующий день время похмелья уменьшится наполовину. Но помните, что быстрое опьянение приносит и положительные и отрицательные эффекты воздействия алкоголя.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_true_slav_name</Cell><Cell>True Slav </Cell><Cell>Настоящий славянин</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_trustworthym_desc</Cell><Cell>Merchants will be more willing to buying stolen items from you.</Cell><Cell>Купцы будут охотнее покупать у вас краденое.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_trustworthym_name</Cell><Cell>Trustworthy Middleman</Cell><Cell>Надежный посредник</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_tusks_desc</Cell><Cell>You're able to remove tusks from some animals.</Cell><Cell>Вы сможете выдирать клыки у некоторых животных.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_tusks_name</Cell><Cell>Tusks</Cell><Cell>Клыки</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_venomous_blade_desc</Cell><Cell>Poison applied to a weapon will remain on the blade longer.</Cell><Cell>Яд, нанесенный на клинок, держится на нем дольше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_venomous_blade_name</Cell><Cell>Venomous Blade</Cell><Cell>Отравленный клинок</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_verny_spolecnik_desc</Cell><Cell>Your dog is your faithful companion. You get a +10 Obedience bonus immediately every time your dog runs off and returns to you again.</Cell><Cell>Ваша собака - ваш верный напарник. Вы получаете +10 к послушанию сразу, как только ваш пес убегает и снова возвращается к вам.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_verny_spolecnik_name</Cell><Cell>Faithful Companion</Cell><Cell>Верный компаньон</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo01_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Longsword&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60" &amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;The short edge strikes the face. After drawing back down you let the sword slip behind you and through the 'coda lunga e stretta' position strike unexpectedly with the other edge of the blade.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Вид оружия: &amp;lt;/font&amp;gt;длинный меч&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60" &amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Короткий край бьет в лицо. После возврата меча вы позволяете ему проскользнуть за вас и через стойку 'coda lunga e stretta' внезапно ударяете другой кромкой клинка.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo01_name</Cell><Cell>False Edge</Cell><Cell>Обманчивая кромка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo02_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Longsword&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm:&amp;lt;/font&amp;gt; stab – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Pommel strike. Following a feint from the right, you run through the opponent's defence and strike him with the pommel of the sword. The technique is often used when passing into a clinch.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;длинный меч&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп:&amp;lt;/font&amp;gt; колющий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Удар навершием. Следуя за уловкой справа, прорвите защиту противника и ударьте его навершием меча. Техника часто используется, когда соперники входят в клинч.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo02_name</Cell><Cell>Durchlauffen: Run through</Cell><Cell>Durchlauffen</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo03_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Longsword&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – stab&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;With a rapid Zornhau from the Ox stance, parry the opponent's strike to the side from your left shoulder and thrust the point straight to his chest. </Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;длинный меч&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – колющий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;С помощью стремительного удара гнева из стойки быка парируйте со своего левого плеча удар противника в бок и делайте укол прямо ему в грудь. </Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo03_name</Cell><Cell>Zorn ort: Wrath Strike</Cell><Cell>Zorn ort: удар гнева</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo04_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Longsword&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;After several strikes from unexpected sides, evade the opponent's blade by turning the short edge and striking with a slash to the unguarded face. If executed correctly, a very powerful technique.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;длинный меч&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;После нескольких ударов с неожиданных сторон, уклонитесь от клинка оппонента, и, завернув коротким поворотом свой клинок за его, нанесите рубящий удар в незащищенное лицо. При правильном выполнении это очень мощная связка.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo04_name</Cell><Cell>Duplieren: Doubling</Cell><Cell>Duplieren</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo05_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Longsword&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – stab – stab&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;By means of rapid attacks, put the opponent on the defensive, then feint a stab, but instead of carrying it through, execute a Mittlehau around the opponent's blade straight to the face.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;длинный меч&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – колющий – колющий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;
Стремительными атаками переведите противника в защиту, затем выполните обманный укол, но не направляйте клинок вперед, а выполните Mittlehau (горизонтальный удар параллельно земле), обходя клинок врага и направив удар прямо ему в лицо.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo05_name</Cell><Cell>Fehler: Scarmaker</Cell><Cell>Fehler: в лицо</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo06_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Longsword&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – stab – stab&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;The 'third wonder' of swordfighting is a slash that will not defeat your opponent, but will make it difficult for him to continue. After a few misleading strikes, suddenly slash at the wrist.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;длинный меч&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – колющий – колющий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;"Третье чудо" в бое на мечах - это рубящий удар, который не приводит к поражению врага, но затрудняет ему продолжение боя. После нескольких ложных ударов внезапно ударьте по запястью.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo06_name</Cell><Cell>Drei Wunder: Wrist</Cell><Cell>Drei Wunder: запястье</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb1</Cell><Cell>Breath Taker</Cell><Cell>Выбивание духа</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb1_desc</Cell><Cell>Hit the chest.&amp;lt;br/&amp;gt;Rhythm: slash – stab – stab&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell><Cell>Ударьте противника в грудь.&amp;lt;br/&amp;gt;Темп: рубящий – колющий – колющий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb2</Cell><Cell>Arm Breaker</Cell><Cell>Ломатель руки</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb2_desc</Cell><Cell>Hit the wielding arm.&amp;lt;br/&amp;gt;Rhythm: slash – slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell><Cell>Ударьте по руке, которая держит оружие.&amp;lt;br/&amp;gt;Темп: рубящий – рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb3</Cell><Cell>Shield Slam</Cell><Cell>Удар щитом</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb3_desc</Cell><Cell>Strike the enemy with your shield.&amp;lt;br/&amp;gt;Rhythm: stab – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell><Cell>Ударь противника своим щитом.&amp;lt;br/&amp;gt;Темп: колющий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb4</Cell><Cell>Imbalance</Cell><Cell>Выведение из равновесия</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb4_desc</Cell><Cell>Kick the enemy off balance.&amp;lt;br/&amp;gt;Rhythm: slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell><Cell>Нарушьте равновесие противника.&amp;lt;br/&amp;gt;Темп: рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb5</Cell><Cell>Head Strike</Cell><Cell>Удар в голову</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb5_desc</Cell><Cell>Strike the enemy with the short edge of the blade.&amp;lt;br/&amp;gt;Rhythm: slash – slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell><Cell>Ударьте противника коротким концом клинка.&amp;lt;br/&amp;gt;Темп: рубящий – рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb1</Cell><Cell>Halbschwert: Half Sword</Cell><Cell>Halb Schwert</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb1_b</Cell><Cell>Double stab</Cell><Cell>Двойной укол</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb1_b_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Shortsword, Hunting Sword, Sabre&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – stab – stab&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;After a flurry of quick thrusts twist the point forward, guide the opponent’s weapon sideways with twin quick stabs and strike the exposed chest.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;короткий меч, охотничий меч, сабля&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – колющий – колющий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;После шквала быстрых выпадов, приблизьтесь, отведите оружие врага в сторону двумя быстрыми уколами и ударьте в открытую грудь.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb1_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Shortsword, Hunting Sword, Sabre&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – stab – stab&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;After deflecting a deceptive thrust, don't pull back, but instead lunge forward, grasp the middle of your blade with your free hand and will the full force of both arms, drive the point into the opponent's chest.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;короткий меч, охотничий меч, сабля&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – колющий – колющий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;После отражения обманного финта не отступайте, вместо этого сделайте шаг вперед, схватите середину своего клинка свободной рукой и обеими руками с силой вонзите его в грудь врага.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb2</Cell><Cell>Drei Wunder: Forearm</Cell><Cell>Drei Wunder</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb2_axe_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Axe&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;The 'third wonder' of swordfighting is the 'Schnitt' or cut, which doesn't defeat the opponent, but makes it difficult for him to continue fighting. After several feints, slash unexpectedly at the opponent's forearm.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;топор&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;"Третье чудо" в бое на мечах - это Schnitt или  ранящий удар, который не приводит к поражению врага, но затрудняет ему продолжение боя. После нескольких финтов неожиданно ударьте по предплечью.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb2_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Mace&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;The 'third wonder' of swordfighting is the 'Schnitt' or cut, which doesn't defeat the opponent, but makes it difficult for him to continue fighting. After several feints, slash unexpectedly at the opponent's forearm.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;булава&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;"Третье чудо" в бое на мечах - это Schnitt или  ранящий удар, который не приводит к поражению врага, но затрудняет ему продолжение боя. После нескольких финтов неожиданно ударьте по предплечью.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb2_mace_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Mace&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – stab – stab&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;The 'third wonder' of swordfighting is a slash that will not defeat your opponent, but will make it difficult for him to continue. After a few misleading strikes, suddenly slash at the wrist.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;булава&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – колющий – колющий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;"Третье чудо" в бое на мечах - это рубящий удар, который не приводит к поражению врага, но затрудняет ему продолжение боя. После нескольких ложных ударов внезапно ударьте по запястью.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb3</Cell><Cell>Blunt strike</Cell><Cell>Удар тупым концом</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb3_axe_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Axe&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;stab – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Instead of a started strike from the right, strike unexpectedly at the opponent's face. Turn your weapon around his and strike him quickly with the blunt end. If you have a shield, use its edge for striking.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;топор&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;колющий – режущий – режущий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Вместо того чтобы начать удар справа, нанесите противнику внезапный удар в лицо. Оберните свое оружие вокруг его оружия и быстро ударьте врага тупым концом. Если у вас есть щит, ударьте его краем.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb3_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Shortsword, Hunting Sword, Sabre&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;stab – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Instead of a started strike from the right, strike unexpectedly at the opponent's face. Turn your weapon around his and strike him quickly with the blunt end. If you have a shield, use its edge for striking.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;короткий меч, охотничий меч, сабля&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;колющий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Вместо того чтобы начать удар справа, нанесите противнику внезапный удар в лицо. Оберните свое оружие вокруг его оружия и быстро ударьте врага тупым концом. Если у вас есть щит, ударьте его краем.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb3_mace_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Mace&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;stab – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Instead of a started strike from the right, strike unexpectedly at the opponent's face. Turn your weapon around his and strike him quickly with the blunt end. If you have a shield, use its edge for striking.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;булава&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;колющий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;
Вместо того чтобы начать удар справа, нанесите противнику внезапный удар в лицо. Оберните свое оружие вокруг его оружия и быстро ударьте врага тупым концом. Если у вас есть щит, ударьте его краем.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb4</Cell><Cell>Fehler: Blinding strike</Cell><Cell>Fehler</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb4_axe_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Axe&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Attack repeatedly from various sides to confuse the opponent. If you have a shield, cover your final strike behind it. If not, get past the opponent's cover with a quick strike.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;топор&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Нанесите несколько ударов с разных сторон, чтобы смутить противника. Если у вас есть щит, скройте свой финальный удар за ним. Если у вас его нет, пробейте защиту врага быстрым ударом.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb4_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Shortsword, Hunting Sword, Sabre&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Attack repeatedly from various sides to confuse the opponent. If you have a shield, cover your final strike behind it. If not, get past the opponent's cover with a quick strike.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;короткий меч, охотничий меч, сабля&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Нанесите несколько ударов с разных сторон, чтобы смутить противника. Если у вас есть щит, скройте свой финальный удар за ним. Если у вас его нет, пробейте защиту врага быстрым ударом.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb4_mace_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Weapon: &amp;lt;/font&amp;gt;Mace&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Attack repeatedly from various sides to confuse the opponent. If you have a shield, cover your final strike behind it. If not, get past the opponent's cover with a quick strike.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;булава&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Нанесите несколько ударов с разных сторон, чтобы смутить противника. Если у вас есть щит, скройте свой финальный удар за ним. Если у вас его нет, пробейте защиту врага быстрым ударом.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_wanderer_desc</Cell><Cell>You grew up in impoverished conditions, so comfort of beds is inverted for you. The worse the bed, the better you sleep, and vice versa.</Cell><Cell>Вы выросли в бедности, так что удобные постели вам не нравятся. Чем хуже постель, тем лучше вы спите и, наоборот.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_wanderer_name</Cell><Cell>Wanderer</Cell><Cell>Странник</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_warhorse_desc</Cell><Cell>Your horse won't shy at nearby foes, at least as long as no one hits him.</Cell><Cell>Ваша лошадь не будет пугаться ближайших врагов, пока кто-нибудь ее не ударит.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_warhorse_name</Cell><Cell>Warhorse</Cell><Cell>Боевой конь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_water_of_life_desc</Cell><Cell>Healing potions will heal you 50% more, but will also intoxicate you. The stronger the healing effect, the drunker it will make you.</Cell><Cell>Целебные снадобья окажут на вас на 50% больше лечебного действия, но также и отравят вас. Чем сильнее целебное действие, тем сильнее будет отравление.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_water_of_life_name</Cell><Cell>Water of Life</Cell><Cell>Вода жизни</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_weapon_cruncher_desc</Cell><Cell>If you beat your opponent in a clinch, you'll damage his weapon 15% more. A damaged weapon will cause much less damage, as well as its price being greatly reduced.</Cell><Cell>Если вы бьете своего противника в клинче, вы повреждаете его оружие на 15% сильнее. Поврежденное оружие наносит на 15% меньше урона, к тому же сильно снижается его цена.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_weapon_cruncher_name</Cell><Cell>Weapon-Cruncher</Cell><Cell>Сокрушитель оружия</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_well_maintained_desc</Cell><Cell>The attire you have on will suffer 15% less wear and tear.</Cell><Cell>Одежда, что на вас надета, будет изнашиваться и протираться на 15% меньше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_well_maintained_name</Cell><Cell>Well Groomed</Cell><Cell>Ухоженный</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_well_worn_desc</Cell><Cell>You're able to equip your armour, weapons and other items so cleverly that are one third lighter than they actually weigh in the inventory.</Cell><Cell>Вы способны распределить свое оружие и вещи и надеть свой доспех так хорошо, что их настоящий вес становится на треть меньше, чем они весят в суме.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_well_worn_name</Cell><Cell>Well Worn</Cell><Cell>Правильное ношение</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_winebibber_desc</Cell><Cell>The wine you get is 50% weaker, so you can drink more, but beer is twice as strong and will make you more drunk.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Can't be combined with the Beer Bibber perk.</Cell><Cell>Вино опьяняет вас на 50% слабее, так что вы сможете выпить больше, однако пиво опьяняет вас вдвое сильнее.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Пивной пьяница".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_winebibber_name</Cell><Cell>Wine Bibber</Cell><Cell>Винный пьяница</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_witcher_desc</Cell><Cell>Potions will fill you up 30% less, which means you can drink more of them and more often.</Cell><Cell>Снадобья и зелья будут вызывать на 30% меньше сытости, что означает, что вы сможете пить больше и чаще снадобий и зелий.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_witcher_name</Cell><Cell>Witcher</Cell><Cell>Ведьмак</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_your_friendly_neighbour_de</Cell><Cell>If anyone who likes you at least a little catches you pickpocketing, they won't call a guard on you. Your reputation will still fall though.</Cell><Cell>Если кто-то поймает вас за карманную кражу, он не позовет стражу. Однако ваша репутация все равно ухудшится.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_your_friendly_neighbour_na</Cell><Cell>Friendly Neighbour</Cell><Cell>Дружелюбный сосед</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_za_nim_desc</Cell><Cell>You've trained your dog to pursue a fleeing foe and take him down. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;You have to have the Sic! perk first.</Cell><Cell>Вы научили своего пса преследовать бегущего врага и валить на землю. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Сначала вы должны получить навык "Взять!".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_za_nim_name</Cell><Cell>Chase!</Cell><Cell>Фас!</Cell></Row>
<Row><Cell>racing_horse_desc</Cell><Cell>Your horse is faster, but carries less weight. Can't be combined with Heavy Duty Pony perk.</Cell><Cell>Ваша лошадь скачет быстрее, но может нести меньше груза. Не сочетается с умением "Ломовая лошадь".</Cell></Row>
<Row><Cell>racing_horse_name</Cell><Cell>Racehorse</Cell><Cell>Скаковая лошадь</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_apothecary</Cell><Cell>Apothecary</Cell><Cell>Аптекарь</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_armorer</Cell><Cell>Armoursmith</Cell><Cell>Бронник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_bailiff</Cell><Cell>Bailiff</Cell><Cell>Рихтарж</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_baker</Cell><Cell>Baker</Cell><Cell>Пекарь</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_bandit</Cell><Cell>Bandit</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_bartender</Cell><Cell>Alehouse maid</Cell><Cell>Служанка из корчмы</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_bathhouseAbbess</Cell><Cell>Bathhouse proprietor</Cell><Cell>Хозяйка купальни</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_bathhouseMaid</Cell><Cell>Bathmaid</Cell><Cell>Служанка из купальни</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_beggar_man</Cell><Cell>Beggar</Cell><Cell>Нищий</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_beggar_woman</Cell><Cell>Beggar</Cell><Cell>Нищенка</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_blacksmith</Cell><Cell>Blacksmith</Cell><Cell>Кузнец</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_blacksmithApprentice</Cell><Cell>Blacksmith's apprentice</Cell><Cell>Подмастерье кузнеца</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_butcher</Cell><Cell>Butcher</Cell><Cell>Мясник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_circator</Cell><Cell>Circator</Cell><Cell>Уставщик</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_collier</Cell><Cell>Charcoal-burner</Cell><Cell>Углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_corpse</Cell><Cell>Body</Cell><Cell>Тело</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_craftsman</Cell><Cell>Artisan</Cell><Cell>Ремесленник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_cuman</Cell><Cell>Cuman</Cell><Cell>Половец</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_fortuneTeller</Cell><Cell>Soothsayer</Cell><Cell>Предсказательница</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_groom</Cell><Cell>Hired hand</Cell><Cell>Поденщик</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_guard</Cell><Cell>Guard</Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_herbalist</Cell><Cell>Herbalist</Cell><Cell>Травник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_herold</Cell><Cell>Herald</Cell><Cell>Герольд</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_horse</Cell><Cell>Horse</Cell><Cell>Лошадь</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_horsetrader</Cell><Cell>Stablemaster</Cell><Cell>Главный конюх</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_innkeeper</Cell><Cell>Innkeeper</Cell><Cell>Корчмарь</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_lumberjack</Cell><Cell>Woodcutter</Cell><Cell>Лесоруб</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_mason</Cell><Cell>Stonemason</Cell><Cell>Каменщик</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_mercenary</Cell><Cell>Mercenary</Cell><Cell>Наемник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_merchant_man</Cell><Cell>Trader</Cell><Cell>Купец</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_merchant_woman</Cell><Cell>Trader</Cell><Cell>Торговка</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_miller_man</Cell><Cell>Miller</Cell><Cell>Мельник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_miller_woman</Cell><Cell>Mill maid</Cell><Cell>Девушка с мельницы</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_millerEnforcer</Cell><Cell>Miller's debt collector</Cell><Cell>Сборщик долгов от мельника</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_miner</Cell><Cell>Miner</Cell><Cell>Рудокоп</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_monk</Cell><Cell>Monk</Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_poacher</Cell><Cell>Poacher</Cell><Cell>Браконьер</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_priest</Cell><Cell>Priest</Cell><Cell>Священник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_q_dlc_revelation_loudmouth</Cell><Cell>Loudmouth</Cell><Cell>Крикун</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_q_execExec_executionersCrewMember</Cell><Cell>Executioner's henchman</Cell><Cell>Помощник палача</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_q_fightClub_fighter</Cell><Cell>Brawler</Cell><Cell>Забияка</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_q_racingAndBetting_racer</Cell><Cell>Racer</Cell><Cell>Наездник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_quarryman</Cell><Cell>Quarryman</Cell><Cell>Каменотес</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_refugee_man</Cell><Cell>Refugee</Cell><Cell>Беженец</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_refugee_woman</Cell><Cell>Refugee</Cell><Cell>Беженка</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_ruffian</Cell><Cell>Ruffian</Cell><Cell>Головорез</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_saddlemaker</Cell><Cell>Saddler</Cell><Cell>Седельник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_scribe</Cell><Cell>Scribe</Cell><Cell>Писарь</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_shoemaker</Cell><Cell>Cobbler</Cell><Cell>Сапожник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_shootmaster</Cell><Cell>Archery master</Cell><Cell>Мастер-лучник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_shopGuard</Cell><Cell>Shop guard</Cell><Cell>Страж лавки</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_soldier</Cell><Cell>Soldier </Cell><Cell>Воин</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_tailor</Cell><Cell>Tailor</Cell><Cell>Портной</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_tanner</Cell><Cell>Tanner</Cell><Cell>Кожевенник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_townsman</Cell><Cell>Townsman</Cell><Cell>Горожанин</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_townswoman</Cell><Cell>Townswoman</Cell><Cell>Горожанка</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_villager_man</Cell><Cell>Villager</Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_villager_woman</Cell><Cell>Villager</Cell><Cell>Крестьянка</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_wanderer</Cell><Cell>Wayfarer</Cell><Cell>Странник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_watchman</Cell><Cell>Watchman</Cell><Cell>Дозорный</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_weaponsmith</Cell><Cell>Swordsmith</Cell><Cell>Оружейник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_wounded</Cell><Cell>Wounded man</Cell><Cell>Раненый человек</Cell></Row>
<Row><Cell>standing_still_archery_boost</Cell><Cell>Robust Archer</Cell><Cell>Крепкий лучник</Cell></Row>
<Row><Cell>standing_still_archery_boost_desc</Cell><Cell>You're standing on the spot and aiming a bow. You get a bonus on archery attack.</Cell><Cell>Ты стоишь на месте и целишься из лука. Твоя атака луком усиливается.</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_animals_killed</Cell><Cell>Animals killed</Cell><Cell>Убил зверей</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_apples_consumed</Cell><Cell>Apples eaten</Cell><Cell>Съел яблок</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_arrows_fired</Cell><Cell>Arrows fired</Cell><Cell>Выстрелил стрел</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_arrows_hit_corpse</Cell><Cell>Arrows hit corpse</Cell><Cell>Стрел, поразивших трупы</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_arrows_hit_living</Cell><Cell>Arrows hit living target</Cell><Cell>Стрел в живые цели</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_bandages_used</Cell><Cell>Bandages used</Cell><Cell>Использовал повязок</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_blood_amount_bled</Cell><Cell>Blood amount bled</Cell><Cell>Вытекло крови</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_civilians_killed</Cell><Cell>Civilians killed</Cell><Cell>Убил мирных граждан</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_combos_performed</Cell><Cell>Combos performed</Cell><Cell>Выполнил связок</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_corpses_looted</Cell><Cell>Corpses looted</Cell><Cell>Обобрал трупов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_cumans_killed</Cell><Cell>Cumans killed</Cell><Cell>Убил половцев</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_damage_dealt</Cell><Cell>Damage dealt</Cell><Cell>Нанес урона</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_damage_taken</Cell><Cell>Damage taken</Cell><Cell>Получил урона</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_dices_lost</Cell><Cell>Dice games lost</Cell><Cell>Проиграл игр в кости</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_dices_won</Cell><Cell>Dice games won</Cell><Cell>Выиграл игр в кости</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_distance_on_foot</Cell><Cell>Distance on foot total</Cell><Cell>Прошел пешком всего</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_distance_ran</Cell><Cell>Distance run</Cell><Cell>Пробежал</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_distance_ridden</Cell><Cell>Distance ridden</Cell><Cell>Проехал верхом</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_distance_sprinted</Cell><Cell>Distance sprinted</Cell><Cell>Преодолел спринтом</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_distance_traveled</Cell><Cell>Distance travelled total</Cell><Cell>Покрыл переходами всего</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_distance_walked</Cell><Cell>Distance walked</Cell><Cell>Прошел</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_drinks_consumed</Cell><Cell>Drinks consumed</Cell><Cell>Выпил напитков</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_enemies_killed</Cell><Cell>Enemies killed</Cell><Cell>Убил врагов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_enemies_kw_bow</Cell><Cell>Enemies killed with bow</Cell><Cell>Убил врагов из лука</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_enemies_kw_headshot</Cell><Cell>Enemies killed by headshot</Cell><Cell>Убил врагов выстрелом в голову</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_enemies_kw_stealth</Cell><Cell>Enemies killed by stealth</Cell><Cell>Убил врагов незаметно</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_fences_jumped</Cell><Cell>Vault jumps </Cell><Cell>Взято препятствий на коне</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_food_consumed</Cell><Cell>Food eaten</Cell><Cell>Съел пищи</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_fruits_consumed</Cell><Cell>Fruit eaten</Cell><Cell>Съел фруктов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_grindstones_used</Cell><Cell>Honing attempts</Cell><Cell>Использовал точильных кругов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_group_combat</Cell><Cell>Combat</Cell><Cell>Схватки</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_group_craft</Cell><Cell>Craft</Cell><Cell>Ремесло</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_group_crime</Cell><Cell>Crime</Cell><Cell>Преступления</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_group_dialog</Cell><Cell>Dialogue</Cell><Cell>Диалоги</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_group_gambling</Cell><Cell>Gambling</Cell><Cell>Азартные игры</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_group_general</Cell><Cell>General</Cell><Cell>Общая</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_group_quest</Cell><Cell>Quest</Cell><Cell>Задания</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_haggle_succeeded</Cell><Cell>Haggle successes</Cell><Cell>Успешно поторговался</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_hares_killed</Cell><Cell>Hares killed</Cell><Cell>Убил зайцев</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_herbs_collected</Cell><Cell>Herbs collected</Cell><Cell>Собрал трав</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_herbs_weight</Cell><Cell>Herbs collected</Cell><Cell>Вес собранных трав</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_hit_by_arrows</Cell><Cell>Arrow hits taken</Cell><Cell>Получил ран от стрел</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_hits_blocked</Cell><Cell>Strikes blocked</Cell><Cell>Блокировал ударов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_humans_killed</Cell><Cell>People killed</Cell><Cell>Убил людей</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_impresses_succeded</Cell><Cell>Impression successes</Cell><Cell>Получилось впечатлить</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_imprisoned</Cell><Cell>Jail sentences</Cell><Cell>Тюремных заключений</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_items_pickpocketed</Cell><Cell>Items pickpocketed</Cell><Cell>Украл вещей из карманов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_items_repaired</Cell><Cell>Items repaired</Cell><Cell>Починил вещей</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_items_stolen</Cell><Cell>Items stolen</Cell><Cell>Украл вещей</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_locations_discovered</Cell><Cell>Locations discovered</Cell><Cell>Открыл мест</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_lockpicks_broken</Cell><Cell>Lockpicks broken</Cell><Cell>Сломал отмычек</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_locks_picked</Cell><Cell>Locks picked</Cell><Cell>Вскрыл замков</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_m_money_owned</Cell><Cell>Most money owned</Cell><Cell>Наибольшая сумма на руках</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_meats_consumed</Cell><Cell>Meat eaten</Cell><Cell>Съел мяса</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_money_collected</Cell><Cell>Money acquired</Cell><Cell>Получил денег</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_money_on_dices</Cell><Cell>Money won at dice</Cell><Cell>Выиграл денег в кости</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_money_on_haggle</Cell><Cell>Money saved by haggling</Cell><Cell>Сохранил денег спорами</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_pblocks_performed</Cell><Cell>Perfect blocks performed</Cell><Cell>Поставил идеальных блоков</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_persuations_succeded</Cell><Cell>Persuasion successes</Cell><Cell>Получилось убедить</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_poisonous_herbs_collected</Cell><Cell>Poisonous herbs collected</Cell><Cell>Собрал уникальных трав</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_potions_brewed</Cell><Cell>Potions brewed</Cell><Cell>Сварил зелий</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_potions_consumed</Cell><Cell>Potions consumed</Cell><Cell>Выпил зелий</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_quests_completed</Cell><Cell>Quests completed</Cell><Cell>Выполнил заданий</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_quests_failed</Cell><Cell>Quests failed</Cell><Cell>Провалил заданий</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_reputation_earned</Cell><Cell>Reputation earned</Cell><Cell>Заработанная репутация</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_ripostes_performed</Cell><Cell>Master strikes performed</Cell><Cell>Сделал искусных ударов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_sheep_killed</Cell><Cell>Sheep killed</Cell><Cell>Убил овец</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_souls_killed</Cell><Cell>People and animals killed</Cell><Cell>Убил людей и зверей</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_souls_knocked_out</Cell><Cell>Knockouts</Cell><Cell>Придушил</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_souls_ko_stealth</Cell><Cell>Stealth knockouts</Cell><Cell>Незаметно оглушил/придушил</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_souls_kw_headshot</Cell><Cell>People killed with headshot</Cell><Cell>Убил выстрелом в голову</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_souls_kw_stealth</Cell><Cell>Stealth kills</Cell><Cell>Незаметно убил</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_threats_succeeded</Cell><Cell>Intimidation successes</Cell><Cell>Получилось запугать</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_alcoholic</Cell><Cell>Time as alcoholic</Cell><Cell>Был алкоголиком</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_bled</Cell><Cell>Time bleeding</Cell><Cell>Истекал кровью</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_drunk</Cell><Cell>Time drunk</Cell><Cell>Был пьян</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_exhausted</Cell><Cell>Time exhausted</Cell><Cell>Был истощен</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_imprisoned</Cell><Cell>Jail time</Cell><Cell>Провел в тюрьме</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_ingame</Cell><Cell>World time passed</Cell><Cell>Провел времени в мире</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_overeaten</Cell><Cell>Time overstuffed</Cell><Cell>Объелся</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_played</Cell><Cell>Time played in playline</Cell><Cell>Время игры в игровой линии</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_poisoned</Cell><Cell>Time poisoned</Cell><Cell>Был отравлен</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_skipped</Cell><Cell>Time skipped</Cell><Cell>Пропустил времени</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_slept</Cell><Cell>Time slept</Cell><Cell>Проспал</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_starved</Cell><Cell>Time starving</Cell><Cell>Голодал</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_total_time_played</Cell><Cell>Total time played</Cell><Cell>Общее время игры</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_u_defeated_in_dice</Cell><Cell>People beaten at dice</Cell><Cell>Обыграл в кости людей</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_u_docs_fully_studied</Cell><Cell>Skill books fully read</Cell><Cell>Полностью прочитал учебников</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_u_docs_read</Cell><Cell>Written works examined</Cell><Cell>Изучил уникальных рукописей</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_u_docs_studied</Cell><Cell>Skill books started</Cell><Cell>Начал читать учебников</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_u_potions_brewed</Cell><Cell>Unique potions brewed</Cell><Cell>Сварил уникальных зелий</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_u_recipes_prepared</Cell><Cell>Unique recipes prepared</Cell><Cell>Приготовил уникальных рецептов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_unique_captions_used</Cell><Cell>Art objects found</Cell><Cell>Нашел объектов искусства</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_value_pickpocketed</Cell><Cell>Value pickpocketed</Cell><Cell>Ценность украденного из карманов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_value_stolen</Cell><Cell>Value stolen</Cell><Cell>Ценность украденного</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_vegetables_consumed</Cell><Cell>Vegetables eaten</Cell><Cell>Съел овощей</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_weapons_sharpened</Cell><Cell>Weapons sharpened</Cell><Cell>Заточил оружия</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_wines_consumed</Cell><Cell>Wine consumed</Cell><Cell>Выпил вина</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_bodypart_arm_left</Cell><Cell>Left Arm</Cell><Cell>Левая рука</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_bodypart_arm_right</Cell><Cell>Right Arm</Cell><Cell>Правая рука</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_bodypart_head</Cell><Cell>Head</Cell><Cell>Голова</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_bodypart_leg_left</Cell><Cell>Left Leg</Cell><Cell>Левая нога</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_bodypart_leg_right</Cell><Cell>Right Leg</Cell><Cell>Правая нога</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_bodypart_torso</Cell><Cell>Torso</Cell><Cell>Туловище</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_albrecht_iv</Cell><Cell>Albert IV of Habsburg</Cell><Cell>Альбрехт IV Габсбургский</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_alchymie</Cell><Cell>Alchemy</Cell><Cell>Алхимия</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_apothecary</Cell><Cell>Pharmacist</Cell><Cell>Аптекарь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_astrologie</Cell><Cell>Astrology</Cell><Cell>Астрология</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_avicenna</Cell><Cell>Avicenna (Ibn Síná)</Cell><Cell>Авиценна (Ибн Сина)</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_baker</Cell><Cell>Baker</Cell><Cell>Пекарь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_barber</Cell><Cell>Baths and Bathmaids</Cell><Cell>Купальни и купальщицы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_beekeeper</Cell><Cell>Beekeeping</Cell><Cell>Бортник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_benedict</Cell><Cell>Pope Benedict XIII</Cell><Cell>Папа Бенедикт XIII</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_bergov</Cell><Cell>Otto III of Trosky, called Bergow</Cell><Cell>Ота III из Троски</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_blacksmith</Cell><Cell>Blacksmith</Cell><Cell>Кузнец</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_bohosluzby</Cell><Cell>Liturgy</Cell><Cell>Литургия</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_bojova_technika</Cell><Cell>Combat Technique</Cell><Cell>Тактика сражений</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_bonifac_ix</Cell><Cell>Pope Boniface IX</Cell><Cell>Папа Бонифаций IX</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_bozi_soud</Cell><Cell>Trial by Ordeal</Cell><Cell>Божий суд</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_butcher</Cell><Cell>Butcher</Cell><Cell>Мясник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_bylinky</Cell><Cell>Healing Herbs</Cell><Cell>Целебные травы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_capon</Cell><Cell>Jan Ptáček (Hans Capon)</Cell><Cell>Ян Птачек из Липы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_capon_father</Cell><Cell>Jan "Birdie" Ješek</Cell><Cell>Ян Ежек по прозвищу Птичка</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_carodejnictvi</Cell><Cell>Witchcraft</Cell><Cell>Колдовство</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_carpenter</Cell><Cell>Carpenters and Joiners</Cell><Cell>Плотники и столяры</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_castles</Cell><Cell>Gothic Architecture</Cell><Cell>Готическая архитектура</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_certova_b</Cell><Cell>The Devil's Furrow</Cell><Cell>Чертова борозда</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_cestovani</Cell><Cell>Travel and Travelling Merchants</Cell><Cell>Путешествия и деловые поездки</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_city_garrison</Cell><Cell>Town Garrison</Cell><Cell>Охрана города</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_cizinci</Cell><Cell>Foreigners</Cell><Cell>Иностранцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_clement</Cell><Cell>Pope Clement VII</Cell><Cell>Папа Клемент VII</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_collier</Cell><Cell>Charcoal-Burner</Cell><Cell>Углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_crafting</Cell><Cell>Guilds and Crafts</Cell><Cell>Гильдии и ремесла</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_crime</Cell><Cell>Crime and Punishment</Cell><Cell>Преступление и наказание</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_crisis_middle_age</Cell><Cell>Medieval Crises</Cell><Cell>Кризис позднего средневековья</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_desatek</Cell><Cell>Tithes</Cell><Cell>Десятина</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_devoutness</Cell><Cell>Roman Catholic Church</Cell><Cell>Римская католическая церковь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_disciple</Cell><Cell>Journeymen and Apprentices</Cell><Cell>Мастера и подмастерья</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_divish</Cell><Cell>Sir Divish of Talmberg</Cell><Cell>Пан Дивиш из Тальмберга</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_dobyvani_KH</Cell><Cell>The Conquest of Kuttenberg</Cell><Cell>Завоевание Кутна-Горы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_domaci_zvirata</Cell><Cell>Animal Husbandry</Cell><Cell>Разведение животных</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_executioner</Cell><Cell>Executioner</Cell><Cell>Палач</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_falsovani</Cell><Cell>Forgery</Cell><Cell>Подделка документов</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_fashion</Cell><Cell>Clothing and Fashion</Cell><Cell>Одежда и мода</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_feudal</Cell><Cell>Feudalism</Cell><Cell>Феодализм</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_fighting</Cell><Cell>Weapons</Cell><Cell>Оружие</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_fisherman</Cell><Cell>Fisherman</Cell><Cell>Рыбак</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_food</Cell><Cell>Food</Cell><Cell>Продукты питания</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_glejt</Cell><Cell>Safe Conduct</Cell><Cell>Охранная грамота</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_gravedigger</Cell><Cell>Gravedigger</Cell><Cell>Могильщик</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_hanush</Cell><Cell>Sir Hanush of Leipa</Cell><Cell>Пан Индржих из Липы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_hare_lords</Cell><Cell>Zajíc Family of Zaluzh and Hasenburg </Cell><Cell>Семья Зайцев из Вальдека</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_henry_of_leipa</Cell><Cell>Henry of Leipa</Cell><Cell>Индржих I из Липы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_henry_rosenberg</Cell><Cell>Heinrich III von Rosenberg </Cell><Cell>Индржих III из Рожмберка</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_heraldika</Cell><Cell>Heraldry</Cell><Cell>Геральдика</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_hospoda</Cell><Cell>Taverns, Inns and Innkeepers</Cell><Cell>Корчмы и их владельцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_housing</Cell><Cell>Houses and Dwellings</Cell><Cell>Дома и жилища</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_hradiste</Cell><Cell>Gord</Cell><Cell>Горд</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_hroznata_z_uzic</Cell><Cell>Hroznata of Uhzitz and Husitz</Cell><Cell>Грозната из Ужице и Хусича</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_hunter</Cell><Cell>Huntsman</Cell><Cell>Охотник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_hygiena</Cell><Cell>Drinking Water</Cell><Cell>Питьевая вода</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_hygiene</Cell><Cell>Hygiene</Cell><Cell>Гигиена</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_charita</Cell><Cell>Charity</Cell><Cell>Благотворительность</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_charles</Cell><Cell>Charles IV</Cell><Cell>Карл IV</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_inquisition</Cell><Cell>Inquisition</Cell><Cell>Инквизиция</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jan_hus</Cell><Cell>John Hus</Cell><Cell>Ян Гус</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jan_sokol</Cell><Cell>John Sokol of Lamberg </Cell><Cell>Ян Сокол из Ламберка</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jan_z_predboric</Cell><Cell>Jan of Předbořice</Cell><Cell>Ян из Предборицы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jaroslav</Cell><Cell>Jaroslav of Bezmíře and Benešov</Cell><Cell>Ярослав из Бенешова</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jatka</Cell><Cell>Slaughterhouse</Cell><Cell>Скотобойни</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jedy_otravy</Cell><Cell>Venoms and Poisons</Cell><Cell>Яды и отравы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jenstein</Cell><Cell>John of Jenstein </Cell><Cell>Ян Йенштейн</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jizda_kun</Cell><Cell>Horse-riding</Cell><Cell>Верховая езда</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jmena_prijmeni</Cell><Cell>Names and Surnames</Cell><Cell>Имена и фамилии</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jobst</Cell><Cell>Jobst of Moravia</Cell><Cell>Йост Моравский</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_klaster_hier</Cell><Cell>Monastery Hierarchy</Cell><Cell>Монастырская иерархия</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_knihy</Cell><Cell>Books and Libraries</Cell><Cell>Книги и библиотеки</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_koncil</Cell><Cell>Ecumenical Council</Cell><Cell>Вселенский собор</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_konrad_keyser</Cell><Cell>Konrad Kyeser</Cell><Cell>Конрад Кейзер</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kosovo_pole</Cell><Cell>The Battle of Kosovo</Cell><Cell>Битва на Косовом поле</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kostel_vybava</Cell><Cell>Liturgical Items</Cell><Cell>Церковная утварь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kostely</Cell><Cell>Churches</Cell><Cell>Церкви</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_krest</Cell><Cell>Baptism</Cell><Cell>Крещение</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kroniky</Cell><Cell>Chronicles</Cell><Cell>Летописи</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kuchyne</Cell><Cell>Kitchens</Cell><Cell>Кухни</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kumani</Cell><Cell>Cumans</Cell><Cell>Половцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kurtoazie</Cell><Cell>Courtliness</Cell><Cell>Манеры</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kutna_hora</Cell><Cell>Kuttenberg</Cell><Cell>Кутна-Гора</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kuttenberg</Cell><Cell>Kuttenberg</Cell><Cell>Кутна-Гора</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_ledecko</Cell><Cell>Ledetchko</Cell><Cell>Ледечко</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_les</Cell><Cell>Woods</Cell><Cell>Леса</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_lidove_pisne</Cell><Cell>Folk Songs</Cell><Cell>Народные песни</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_lichtenstein</Cell><Cell>John II of Liechtenstein</Cell><Cell>Иоганн II, князь Лихтенштейна</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_literature</Cell><Cell>Language and Literature</Cell><Cell>Язык и литература</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_locksmith</Cell><Cell>Locksmith</Cell><Cell>Слесарь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_loupeze</Cell><Cell>Burglars and Robbers</Cell><Cell>Карманники и грабители</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_lov</Cell><Cell>Hunt</Cell><Cell>Охота</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_lumberjack</Cell><Cell>Woodcutter</Cell><Cell>Вырубка лесов</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_maltster</Cell><Cell>Malters and Brewers</Cell><Cell>Солодовщик и пивовар</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_markvart</Cell><Cell>Sir Markvart von Aulitz</Cell><Cell>Маркварт фон Аулитц</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_marnice</Cell><Cell>Morgue</Cell><Cell>Морг</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_matej</Cell><Cell>Matthew of Janow</Cell><Cell>Матей из Янова</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_mestane</Cell><Cell>Burghers</Cell><Cell>Горожане</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_mestske_brany</Cell><Cell>Town Gates</Cell><Cell>Городские ворота</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_miller</Cell><Cell>Millers</Cell><Cell>Мельники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_miner</Cell><Cell>Miners and Mineworkers</Cell><Cell>Рудокопы и горняки</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_minscmistr</Cell><Cell>Mint Master</Cell><Cell>Мастер над монетой</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_modlitby</Cell><Cell>Prayer</Cell><Cell>Молитвы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_money</Cell><Cell>Money</Cell><Cell>Деньги</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_mrchojedy</Cell><Cell>Merhojed</Cell><Cell>Мрхоеды</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_music</Cell><Cell>Music</Cell><Cell>Музыка</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_nabytek</Cell><Cell>Furniture</Cell><Cell>Мебель</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_nadavky</Cell><Cell>Invective</Cell><Cell>Брань</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_napoje</Cell><Cell>Beverages</Cell><Cell>Напитки</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_napravnik</Cell><Cell>Custodian</Cell><Cell>Смотритель</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_naradi</Cell><Cell>Tools</Cell><Cell>Инструменты</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_nastenna_malba</Cell><Cell>Frescos</Cell><Cell>Фрески</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_necronomicon</Cell><Cell>Necronomicon</Cell><Cell>Некрономикон</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_nemoci</Cell><Cell>Diseases</Cell><Cell>Заболевания</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_neuhof</Cell><Cell>Neuhof</Cell><Cell>Нойхоф</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_nikopole</Cell><Cell>The Battle of Nicopolis </Cell><Cell>Битва при Никополе </Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_opati</Cell><Cell>Abbots of Sasau Monastery</Cell><Cell>Аббаты Сазавского монастыря</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_ota_IV_mladsi</Cell><Cell>Otto IV von Bergow</Cell><Cell>Ота IV Бергов</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_padelani_pen</Cell><Cell>Counterfeiting</Cell><Cell>Подделка денег</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_painter</Cell><Cell>Painter</Cell><Cell>Росписи</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_pansky_urednik</Cell><Cell>Noble Officials</Cell><Cell>Знатный чиновник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_papez</Cell><Cell>Pope</Cell><Cell>Папа Римский</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_pasovani</Cell><Cell>Smuggler</Cell><Cell>Контрабанда</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_pastime</Cell><Cell>Entertainment and Games</Cell><Cell>Развлечения и азартные игры</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_pilgrim</Cell><Cell>Pilgrimage</Cell><Cell>Паломничество</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_platner</Cell><Cell>Armoursmith</Cell><Cell>Изготовление доспехов</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_pohanstvi</Cell><Cell>Paganism</Cell><Cell>Язычество</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_pohreb</Cell><Cell>Burial</Cell><Cell>Похороны</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_popraviste</Cell><Cell>Execution Place</Cell><Cell>Лобное место</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_posazavi</Cell><Cell>Skalitz-Sasau District</Cell><Cell>Окрестности Сазавы и Скалицы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_postaveni_zen</Cell><Cell>Women in the Middle Ages</Cell><Cell>Жизнь женщин в Средневековье</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_pozdravy</Cell><Cell>Greetings</Cell><Cell>Формы приветствия</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_pranyr</Cell><Cell>Pillory</Cell><Cell>Позорный столб</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_praporce_korouhve</Cell><Cell>Pennants and Banners</Cell><Cell>Флаги</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_priest</Cell><Cell>Priest</Cell><Cell>Священник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_prijmy_davky</Cell><Cell>Municipal Finances</Cell><Cell>Муниципальные финансы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_prokop_luxembourg</Cell><Cell>Prokop of Luxembourg</Cell><Cell>Прокоп Моравский</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_prostituce</Cell><Cell>Prostitution</Cell><Cell>Проституция</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_rada_rychtar</Cell><Cell>Bailiff and City Council</Cell><Cell>Рихтарж и королевский совет</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_radzig</Cell><Cell>Racek Kobyla of Dvojitz</Cell><Cell>Радциг Кобыла из Двожица</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_rataje</Cell><Cell>Rattay on Sasau</Cell><Cell>Ратае на Сазаве</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_rod_hronovcu</Cell><Cell>The Ronov Family</Cell><Cell>Роновцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_rovna</Cell><Cell>Rovna</Cell><Cell>Ровна</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_ruprecht</Cell><Cell>Rupert III of the Palatinate </Cell><Cell>Рупрехт III Пфальцский</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_rychta</Cell><Cell>Rathouse and Town Hall</Cell><Cell>Ратуша и муниципалитет</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_rytirsky_vycvik</Cell><Cell>Knighthood Training</Cell><Cell>Обучение рыцаря</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_saint_prokop</Cell><Cell>Saint Procopius</Cell><Cell>Св. Прокопий</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_samopse</Cell><Cell>Samopesh</Cell><Cell>Самопеш</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_sazava</Cell><Cell>Sasau Monastery</Cell><Cell>Сазавский монастырь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_sazava_m</Cell><Cell>Sasau Town</Cell><Cell>Сазава (город)</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_scribe</Cell><Cell>Scribe</Cell><Cell>Писец</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_sedlak</Cell><Cell>Farmer</Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_shepard</Cell><Cell>Shepherd</Cell><Cell>Пастух</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_schizma</Cell><Cell>The Western Schism</Cell><Cell>Великий раскол</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_sigismund</Cell><Cell>Sigismund of Luxembourg</Cell><Cell>Сигизмунд Люксембургский</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_skalice</Cell><Cell>The Sacking of Skalitz</Cell><Cell>Сожжение Скалицы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_skoly</Cell><Cell>Schools</Cell><Cell>Школы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_slechta</Cell><Cell>Nobility</Cell><Cell>Дворянство</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_smil</Cell><Cell>Sir Smil Flashka</Cell><Cell>Смил Флашка</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_smirci_kriz</Cell><Cell>Conciliation Crosses</Cell><Cell>Примирительные кресты</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_smolne_knihy</Cell><Cell>Black Chronicle</Cell><Cell>Черные книги</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_spitaly</Cell><Cell>Hospitals and Almshouses</Cell><Cell>Больницы и богадельни</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_stavebni_hut</Cell><Cell>Construction</Cell><Cell>Строительство</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_stonemason</Cell><Cell>Stonemason</Cell><Cell>Каменщики</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_stribskalice</Cell><Cell>Skalitz  </Cell><Cell>Скалица</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_svatovaclavska</Cell><Cell>St. Wenceslas' Crown</Cell><Cell>Корона Святого Вацлава</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_swordsmith</Cell><Cell>Swordsmiths and Armourers</Cell><Cell>Оружейники и бронники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_tailor</Cell><Cell>Tailor and Draper</Cell><Cell>Портной и ткани</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_talmberk</Cell><Cell>Talmberg</Cell><Cell>Тальмберг</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_tanner</Cell><Cell>Tanner</Cell><Cell>Кожевенник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_teboreni</Cell><Cell>Camping</Cell><Cell>Лагеря и стоянки</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_textil</Cell><Cell>Fabrics</Cell><Cell>Ткани</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_towns</Cell><Cell>Towns and Cities</Cell><Cell>Города и деревни</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_trebuchet</Cell><Cell>Trebuchet</Cell><Cell>Требушет</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_trh_obchod</Cell><Cell>Merchant</Cell><Cell>Купцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_trojilid</Cell><Cell>The Three Orders of Mankind</Cell><Cell>Три Ордена человеческих</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_turnaje</Cell><Cell>Tournaments</Cell><Cell>Турниры</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_univerzita</Cell><Cell>University</Cell><Cell>Университет</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_unos_prokopa</Cell><Cell>Abduction of Prokop of Luxembourg</Cell><Cell>Отречение Прокопа Люксембургского</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_unosy_vaclava</Cell><Cell>Abduction of Wenceslas IV</Cell><Cell>Отречение Вацлава IV</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_urban</Cell><Cell>Pope Urban VI</Cell><Cell>Папа Урбан VI</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_uzice</Cell><Cell>Uzhitz</Cell><Cell>Ужиц</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_valden</Cell><Cell>Waldensians</Cell><Cell>Вальденсы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vetrny_mlyn</Cell><Cell>Windmills</Cell><Cell>Ветряные мельницы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vezeni</Cell><Cell>Jail</Cell><Cell>Тюрьма</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vilem_habsbursky</Cell><Cell>William the Courteous of Habsburg </Cell><Cell>Вильгельм Вежливый Габсбургский</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vilem_I</Cell><Cell>William I of Meissen</Cell><Cell>Вильгельм I Мейсенский</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vilem_z_talmberka</Cell><Cell>William of Talmberg and Miličín </Cell><Cell>Вилем из Тальмберга и Миличина</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vilem_zajic</Cell><Cell>Vilem Zajíc of Valdek </Cell><Cell>Вилем Заяц Вальдекский </Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_villages</Cell><Cell>Village</Cell><Cell>Деревня</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vira_zboznost</Cell><Cell>Faith and Devotion</Cell><Cell>Вера и благочестие</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vodni_mlyn</Cell><Cell>Water Mills</Cell><Cell>Водяные мельницы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vodni_pila</Cell><Cell>Water-Driven Sawmills</Cell><Cell>Водяные лесопилки</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vozy</Cell><Cell>Carts and Wagons</Cell><Cell>Повозки и телеги</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vranik</Cell><Cell>Vranik</Cell><Cell>Враник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_wenceslas</Cell><Cell>Wenceslas IV</Cell><Cell>Вацлав IV</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_winegrower</Cell><Cell>Winegrower</Cell><Cell>Виноделие</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_z_talmberka</Cell><Cell>The Lords of Talmberg</Cell><Cell>Правители Тальмберга</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zahrada</Cell><Cell>Gardens</Cell><Cell>Сады</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zachody</Cell><Cell>Toilets</Cell><Cell>Туалеты</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zamky</Cell><Cell>Locks</Cell><Cell>Замки</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zbroj</Cell><Cell>Armour</Cell><Cell>Доспехи</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zbrojnice</Cell><Cell>Armoury</Cell><Cell>Арсенал</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zbynek_zajic</Cell><Cell>Zbyněk Zajíc of Hasenburg</Cell><Cell>Збинек Заяц из Хазенбурга</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zdroje_svetla</Cell><Cell>Sources of Light</Cell><Cell>Источники света</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zebraci</Cell><Cell>Beggar</Cell><Cell>Нищие</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zem_hotovost</Cell><Cell>Land Army</Cell><Cell>Армия территории</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zemedelstvi</Cell><Cell>Farming</Cell><Cell>Земледелие</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zemnice</Cell><Cell>Dugout Shelters</Cell><Cell>Землянка</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zide</Cell><Cell>Jews</Cell><Cell>Иудеи</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zivot_v_klaster</Cell><Cell>Monks and Monastic Life</Cell><Cell>Монахи и жизнь в монастыре</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zlata_doba_karla</Cell><Cell>The Golden Age of Charles IV</Cell><Cell>Золотой век Карла IV</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zoul</Cell><Cell>The Zoul Family of Ostředek</Cell><Cell>Род Цулей из Остршедека</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zul</Cell><Cell>The Zoul Family of Ostředek</Cell><Cell>Род Цулей из Остршедека</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_abductedWoman_bandits</Cell><Cell>Abductors</Cell><Cell>Похитители</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_animals</Cell><Cell>Animals</Cell><Cell>Животные</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_auschitz_villagers</Cell><Cell>Uzhitz villagers</Cell><Cell>Ужицкие крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_bernard_soldiers</Cell><Cell>Bernard's soldiers</Cell><Cell>Воины Бернарда</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_civiliansGeneral</Cell><Cell>Generic civilians</Cell><Cell>Обычные крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_conquest_attackers</Cell><Cell>Conquest (attackers)</Cell><Cell>Завоевание (нападающие)</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_conquest_defenders</Cell><Cell>Conquest (defenders)</Cell><Cell>Завоевание (обороняющиеся)</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_counterfeiters</Cell><Cell>Counterfeiter mercenaries</Cell><Cell>Наемники-фальшивомонетчики</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_counterfeiters_workers</Cell><Cell>Counterfeiting workers</Cell><Cell>Рабочие-фальшивомонетчики</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_counterfeiters_workshop</Cell><Cell>Counterfeiting workshop mercenaries </Cell><Cell>Наемники фальшивомонетчиков</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_cumanCaptive</Cell><Cell>Cuman captive</Cell><Cell>Плененный половец</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_cumans</Cell><Cell>Cumans</Cell><Cell>Половцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_erik</Cell><Cell>Erik prisoner</Cell><Cell>Заключенный Эрик</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_eventBandits</Cell><Cell>Event bandits</Cell><Cell>Случайные разбойники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_eventCivilians</Cell><Cell>Event civilians</Cell><Cell>Случайные крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_eventCumans</Cell><Cell>Event Cumans</Cell><Cell>Случайные половцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_eventSoldiers</Cell><Cell>Event soldiers</Cell><Cell>Случайные воины</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_executionerKutnaHora</Cell><Cell>Kuttenberg executioner</Cell><Cell>Палач из Кутна-Горы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_gingerBandits</Cell><Cell>Neuhof Ginger's bandits</Cell><Cell>Разбойники нойховского Рыжего</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_hagenband</Cell><Cell>Hagen's band</Cell><Cell>Банда Хагена</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_krizovatka_villagers</Cell><Cell>Crossroads villagers</Cell><Cell>Обитатели перекрестка</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_kunes_rattay</Cell><Cell>Kunesh</Cell><Cell>Кунеш</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_kunoband</Cell><Cell>Kuno's band</Cell><Cell>Шайка Куно</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_ledecko_bandits</Cell><Cell>Ledetchko bandits</Cell><Cell>Ледечские разбойники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_ledecko_vagabonds</Cell><Cell>Ledetchko itinerants</Cell><Cell>Бродяги из Ледечко</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_ledecko_villagers</Cell><Cell>Ledetchko villagers</Cell><Cell>Ледечские крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_machs_bandits</Cell><Cell>Morcock's gang</Cell><Cell>Разбойники Маха</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_merhojed_soldiers</Cell><Cell>Merhojed soldiers</Cell><Cell>Мрхоедские воины</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_merhojed_villagers</Cell><Cell>Merhojed villagers</Cell><Cell>Мрхоедские крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_millers</Cell><Cell>Millers</Cell><Cell>Мельники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_neuhof_bandits</Cell><Cell>Neuhof bandits</Cell><Cell>Нойховские разбойники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_neuhof_villagers</Cell><Cell>Neuhof villagers</Cell><Cell>Нойховские крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_placeholder_enemy</Cell><Cell>Enemy</Cell><Cell>Враг</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_placeholder_friend</Cell><Cell>Friend</Cell><Cell>Друг</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_player</Cell><Cell>Player's faction</Cell><Cell>Фракция игрока</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_players_duelists</Cell><Cell>Duelists</Cell><Cell>Дуэлянты</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_prib_villagers</Cell><Cell>Pribyslavitz villagers</Cell><Cell>Жители Прибыславицы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_pribyslavice_bandits</Cell><Cell>Pribyslavitz bandits</Cell><Cell>Прибыславицкие разбойники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_pribyslavice_cumans</Cell><Cell>Pribyslavitz Cumans</Cell><Cell>Прибыславицкие половцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_q_awakening_dream</Cell><Cell>Awakening (dream)</Cell><Cell>Пробуждение (сон)</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_q_devilplay_devils</Cell><Cell>Devilplay (devils)</Cell><Cell>Игры дьявола (бесы)</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_q_tournament_cernyPetr</Cell><Cell>Black Peter ambush</Cell><Cell>Ловушка Черного Петра</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_rataje_out_villagers</Cell><Cell>Rattay countryside</Cell><Cell>Ратае - сельская местность</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_ratays_citizens</Cell><Cell>Rattay citizens</Cell><Cell>Ратайские горожане</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_ratays_soldiers</Cell><Cell>Rattay soldiers</Cell><Cell>Ратайские воины</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_ratays_traders</Cell><Cell>Rattay traders</Cell><Cell>Торговцы из Ратае</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_rovna_looters</Cell><Cell>Rovna looters</Cell><Cell>Мародеры Ровны</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_rovny_villagers</Cell><Cell>Rovna villagers</Cell><Cell>Ровненские крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_samopesh_bandits</Cell><Cell>Samopesh bandits</Cell><Cell>Самопешские разбойники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_samopesh_villagers</Cell><Cell>Samopesh villagers</Cell><Cell>Самопешские крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_saso_camp</Cell><Cell>Dice-players' camp</Cell><Cell>Лагерь игроков в кости</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_sazava_bandits</Cell><Cell>Sasau bandits</Cell><Cell>Сазавские разбойники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_sazava_pouchers</Cell><Cell>Sasau poachers</Cell><Cell>Сазавские браконьеры</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_sazava_villagers</Cell><Cell>Sasau villagers</Cell><Cell>Сазавские крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_sazava_visiter</Cell><Cell>Sasau visitor</Cell><Cell>Приезжий</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_sazavaMonastery_monks</Cell><Cell>Sasau Monastery monks</Cell><Cell>Монахи Сазавского монастыря</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_sazavaMonastery_public</Cell><Cell>Sasau Monastery public</Cell><Cell>Публичная часть Сазавского монастыря</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_sazMon_spawnGuards</Cell><Cell>Sasau Monastery spawn guards</Cell><Cell>Стража Сазавского монастыря</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_skalice_refugees_rattay</Cell><Cell>Skalitz refugees - Rattay</Cell><Cell>Скалицкие беженцы (Ратае)</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_skalice_refugees_sazava</Cell><Cell>Skalitz refugees - Sasau</Cell><Cell>Скалицкие беженцы (Сазава)</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_skalice_villagers</Cell><Cell>Skalitz villagers</Cell><Cell>Скалицкие крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_skalitz_mines</Cell><Cell>Skalitz mines</Cell><Cell>Шахты Скалицы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_talmberk_captives</Cell><Cell>Talmberg captives</Cell><Cell>Тальмбергские пленники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_talmberk_fugitive</Cell><Cell>Talmberg fugitive</Cell><Cell>Тальмбергские беженцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_talmberk_masons</Cell><Cell>Talmberg quarrymen</Cell><Cell>Тальмбергские каменотесы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_talmberk_soldiers</Cell><Cell>Talmberg soldiers</Cell><Cell>Воины из Тальмберга</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_talmberk_villagers</Cell><Cell>Talmberg villagers</Cell><Cell>Жители Тальмберга</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_talmberkSiegeBandits</Cell><Cell>Toth's bandits</Cell><Cell>Разбойники Тота</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_ulrich</Cell><Cell>Ulrich</Cell><Cell>Ульрих</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_vranik_bandits</Cell><Cell>Vranik bandits</Cell><Cell>Враникские разбойники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_vrsiny_villagers</Cell><Cell>Highland villagers</Cell><Cell>Крестьяне высокогорья</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_wanderers</Cell><Cell>Wanderers</Cell><Cell>Странники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_wolflin_soldiers</Cell><Cell>Wolflin's soldiers</Cell><Cell>Воины Вольфлина</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_alchemy</Cell><Cell>Alchemy</Cell><Cell>Занятие алхимией</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_alchemy_desc0</Cell><Cell>The better your mastery of Alchemy, the easier it is to brew potions even if you make minor mistakes. A Master who adheres carefully to the recipe on the other hand can make up to 3 potions from the same ingredients as one.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;New perk points unlock at levels: 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18, 20.</Cell><Cell>Чем выше ваше мастерство в алхимии, тем проще сварить снадобье, даже совершая ошибки. А мастер, способный четко следовать рецепту, может сделать 3 порции снадобья из ингредиентов на одно снадобье.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_alchemy_levelup</Cell><Cell>Alchemy skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка занятия алхимией повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_armourer</Cell><Cell>Armourer</Cell><Cell>Бронник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_armourer_desc0</Cell><Cell>Armourer</Cell><Cell>Бронник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_armourer_levelup</Cell><Cell>Armourer skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка бронника повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_bard</Cell><Cell>Bard</Cell><Cell>Бард</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_bard_desc0</Cell><Cell>Bard skill would allow you to woo audience with your stories of valour.</Cell><Cell>Навык барда позволит вам привлекать публику рассказами о подвигах.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_bard_levelup</Cell><Cell>Bard skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка барда повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_cooking</Cell><Cell>Cooking</Cell><Cell>Кулинария</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_cooking_desc0</Cell><Cell>Cooking skill would make cooking easier.</Cell><Cell>Навык кулинарии облегчает процесс приготовления пищи.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_cooking_levelup</Cell><Cell>Cooking skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка кулинарии повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_defense</Cell><Cell>Defence</Cell><Cell>Защита</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_defense_desc0</Cell><Cell>Increases the time you can hold a perfect block or dodge as well as increasing the defence stat of weapons and shields.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;New perk points unlock at levels: 4, 8, 12, 16, 20.</Cell><Cell>Увеличивает время, в течение которого вы можете удерживать идеальный блок или уклоняться, а также увеличивает защитные характеристики оружия и щитов.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 4, 8, 12, 16, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_defense_levelup</Cell><Cell>Defence skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка защиты повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_drinking</Cell><Cell>Drinking</Cell><Cell>Пьянство</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_drinking_desc0</Cell><Cell>Drinking skill makes you more resistant to the nefarious effects of alcohol. You'll be able to drink up to twice as much and the after effects the next day will be lowered.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;New perk points unlock at levels: 4, 7, 10, 14, 17, 20.</Cell><Cell>Навык пьянства делает вас более устойчивым к отрицательному воздействию алкоголя. Вы сможете выпить вдвое больше нормы, а похмелье на следующий день будет слабее.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 4, 7, 10, 14, 17, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_drinking_levelup</Cell><Cell>Drinking skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка пьянства повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_fencing</Cell><Cell>Warfare</Cell><Cell>Ведение боя</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_fencing_desc0</Cell><Cell>Total fighting skill with weapons or unarmed. The more skilful a warrior you are, the faster your attacks are and the harder it is for an opponent to defend against them. Also, your weapons will be less damaged by attacking and defending.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;New perk points unlock at levels: 4, 8, 12, 16, 20.</Cell><Cell>Общий навык ведения боя с оружием или без. Чем лучше ваши боевые навыки, тем стремительней ваши атаки и тем сложнее врагам от них защититься. Также ваше оружие будет меньше повреждаться при нанесении ударов или их парировании.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 4, 8, 12, 16, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_fencing_levelup</Cell><Cell>Warfare skill level increased.</Cell><Cell>Уровень ведения боя повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_first_aid</Cell><Cell>First Aid</Cell><Cell>Первая помощь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_first_aid_desc0</Cell><Cell>First Aid skill makes applying bandages more efficient, staunching Bleeding with fewer bandages.</Cell><Cell>Навык первой помощи позволяет вам более эффективно накладывать повязки на раны, используя меньшее количество для остановки кровотечения.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_first_aid_levelup</Cell><Cell>First Aid skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка первой помощи повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_fishing</Cell><Cell>Fishing</Cell><Cell>Рыбная ловля</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_fishing_desc0</Cell><Cell>Fishing skill would allow you to catch fish.</Cell><Cell>Навык рыбной ловли позволяет вам ловить рыбу.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_fishing_levelup</Cell><Cell>Fishing skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка рыбной ловли повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_herbalism</Cell><Cell>Herbalism</Cell><Cell>Травничество</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_herbalism_desc0</Cell><Cell>Herbalism skill allows you to collect more herbs with a single action. This means that you are able to gather plants more quickly and easily.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;New perk points unlock at levels: 5, 10, 15, 20.</Cell><Cell>Навык травничества позволяет вам собрать большее количество трав за один раз. Это значит, что вам будет проще и быстрее собирать лечебные травы.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 5, 10, 15, 20.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_herbalism_levelup</Cell><Cell>Herbalism skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка травничества повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_horse_riding_desc0</Cell><Cell>Horsemanship skill determines how much your horse will shy, how quickly it will get tired and therefore how long it will be able to gallop.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;New perk points unlock at levels: 4, 7, 10, 14, 17, 20.</Cell><Cell>Навык верховой езды определяет, насколько пугливой будет лошадь, как быстро она будет уставать и отсюда, как долго она сможет скакать галопом.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 4, 7, 10, 14, 17, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_horse_whispering</Cell><Cell>Horsemanship</Cell><Cell>Верховая езда</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_horsewhisper_levelup</Cell><Cell>Horsemanship skill level increased.</Cell><Cell>Уровень верховой езды повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_houndmaster</Cell><Cell>Houndmaster</Cell><Cell>Псарь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_houndmaster_desc0</Cell><Cell>A good houndmaster understands dogs, especially his own. The better you get at commands, the more you'll be able to teach your four-legged friend and the better stats he will have. His default obedience will also increase with your level of this skill. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;New perk points available at levels 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18 and 20.</Cell><Cell>Хороший псарь понимает собак, особенно собственных. Чем лучше вы отдаете команды, тем большему вы сможете научить своего четвероногого друга, и тем лучше он будет.  Его послушность так же увеличится с ростом вашего уровня. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18 и 20.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_houndmaster_levelup</Cell><Cell>Houndmaster skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка псаря повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_hunter</Cell><Cell>Hunting</Cell><Cell>Охота</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_hunter_desc0</Cell><Cell>Hunter skill increases the amount of meat and other useful materials you recover from animals you kill.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;New perk points unlock at levels: 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18, 20.</Cell><Cell>Навык охоты повышает количество мяса и полезных побочных компонентов, которые можно извлечь из пойманных животных.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18, 20.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_hunter_levelup</Cell><Cell>Hunting skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка охоты повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_lockpicking</Cell><Cell>Lockpicking</Cell><Cell>Вскрытие замков</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_lockpicking_desc0</Cell><Cell>Lockpicking skill makes picking locks on doors or chests easier. The jitter and hardness of the locks is lowered and you can attempt picking the more difficult ones.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;New perk points unlock at levels: 3, 6, 9, 12, 15, 18, 20.</Cell><Cell>Навык вскрытия замков позволяет вам легче справляться с дверными и сундучными замками. Он уменьшает дрожь в руках и сложность замков, так что вы можете попытаться взломать и замки посложнее.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 3, 6, 9, 12, 15, 18, 20.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_lockpicking_levelup</Cell><Cell>Lockpicking skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка вскрытия замков увеличился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_mining</Cell><Cell>Mining</Cell><Cell>Горное дело</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_mining_desc0</Cell><Cell>Mining skill would allow you to mine silver in Kuttenberg mines.</Cell><Cell>Навык горного дела позволяет вам добывать серебро в шахтах Кутна-Горы.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_mining_levelup</Cell><Cell>Mining skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка горного дела повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_pickpocketing</Cell><Cell>Pickpocketing</Cell><Cell>Карманная кража</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_pickpocketing_desc0</Cell><Cell>Pickpocketing skill makes it easier to rob people on the street unnoticed and lowers the chances of witnesses seeing you in the act.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;New perk points unlock at levels: 2, 4, 6, 8, 10, 12, 14, 16, 18, 20.</Cell><Cell>Навык карманной кражи значительно помогает обкрадывать на улицах прохожих, а также снижает вероятность того, что свидетели увидят вас за делом.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 2, 4, 6, 8, 10, 12, 14, 16, 18, 20.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_pickpocketing_levelup</Cell><Cell>Pickpocketing skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка карманной кражи увеличился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_reading</Cell><Cell>Reading</Cell><Cell>Чтение</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_reading_desc0</Cell><Cell>Reading skill influences the ability of your character to actually read books. Without it, any book is just gibberish to him. Higher Reading skill decreases the amount of time required to read and comprehend a book.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;New perk points unlock at levels: 3, 5, 7, 9, 12, 14, 16, 18, 20.</Cell><Cell>От навыка чтения зависит способность вашего персонажа читать книги. Без этого навыка все книги — непонятная тарабарщина. Чем выше ваш навык чтения, тем меньше времени понадобится для того, чтобы прочесть и понять книгу.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 3, 5, 7, 9, 12, 14, 16, 18, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_reading_levelup</Cell><Cell>Reading skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка чтения повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_repairing_desc0</Cell><Cell>Allows you to repair things with repair kits and weapons at a grindstone, The higher your skill level, the easier it is to use the grindstone and the longer your repair kit will last. At a higher level, you will be able to repair more badly damaged items.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;New perk points unlock at levels: 3, 6, 9, 12, 15, 18, 20.</Cell><Cell>Позволяет вам чинить вещи с помощью наборов инструментов и оружие на точильном камне. Чем выше ваш уровень навыка, тем проще использовать точильный камень и дольше продержится набор инструментов. К тому же с ростом уровня вы сможете чинить более поврежденные вещи.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 3, 6, 9, 12, 15, 18, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_sharpening</Cell><Cell>Maintenance</Cell><Cell>Починка</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_sharpening_levelup</Cell><Cell>Maintenance skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка починки повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_shoemaking</Cell><Cell>Cobbler</Cell><Cell>Сапожник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_shoemaking_desc0</Cell><Cell>Shoemaking</Cell><Cell>Изготовление обуви</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_shoemaking_levelup</Cell><Cell>Cobbler skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка сапожника повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_smithing</Cell><Cell>Smithing</Cell><Cell>Кузнечное дело</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_smithing_desc0</Cell><Cell>Smithing skill allows you to craft your own weapons.</Cell><Cell>Навык кузнечного дела позволяет вам создавать свое собственное оружие.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_smithing_levelup</Cell><Cell>Smithing skill level increased.</Cell><Cell>Навык кузнечного дела повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_stealth</Cell><Cell>Stealth</Cell><Cell>Незаметность</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_stealth_desc0</Cell><Cell>Stealth skill shortens the distance at which you will be seen by the enemy and increases the time it will take them to spot you. It is improved by moving stealthily in the vicinity of the enemy.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;New perk points unlock at levels: 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18, 20.</Cell><Cell>Навык незаметности сокращает дистанцию, с которой вас может заметить враг, и увеличивает время, которое ему нужно, чтобы вас заметить. Она улучшается, если вблизи врага вы двигаетесь скрытно.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_stealth_levelup</Cell><Cell>Stealth skill level increased.</Cell><Cell>Уровень незаметности повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_tailoring</Cell><Cell>Tailor</Cell><Cell>Портной</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_tailoring_desc0</Cell><Cell>Tailoring</Cell><Cell>Портной</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_tailoring_levelup</Cell><Cell>Tailor skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка портного повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_axe</Cell><Cell>Axe</Cell><Cell>Бой топором</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_axe_desc0</Cell><Cell>Axe skill makes you more proficient with axes, increasing the power of your attacks.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;New perk points unlock at levels: 7, 14, 20.</Cell><Cell>Навык боя топором позволяет вам лучше сражаться топором, усиливая ваши атаки.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 7, 14, 20.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_bow</Cell><Cell>Bow   </Cell><Cell>Стрельба из лука</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_bow_desc0</Cell><Cell>Bow skill makes you more proficient with bows and arrows, increasing the power of your attacks. Until you reach level 5, you are unable to hold the bow correctly and when firing, the string will flay your forearm, causing injury, unless you are wearing a vambrace or other armguard, in which case firing will only drain Stamina.</Cell><Cell>Навык стрельбы из лука позволяет вам эффективнее обращаться с луком и стрелами, усиливая ваши атаки. Пока вы не получите 5 уровень, вы не сможете правильно держать лук, и при стрельбе тетива будет бить по вашему предплечью, раня его, если вы не будете носить накладку или какую-то иную защиту. В последнем случае будет расходоваться лишь выносливость.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_crossbow</Cell><Cell>Crossbow</Cell><Cell>Стрельба из арбалета</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_crossbow_desc0</Cell><Cell>Crossbow skill would make you more proficient with crossbows.</Cell><Cell>Навык стрельбы из арбалета позволяет вам эффективнее обращаться с арбалетом.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_dagger</Cell><Cell>Dagger</Cell><Cell>Бой кинжалом</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_dagger_desc0</Cell><Cell>Dagger skill makes you more proficient with daggers, effectively increasing your weapon stats when you equip a dagger.</Cell><Cell>Навык боя кинжалом позволяет вам лучше сражаться, используя кинжал. Это повышает характеристики вашего оружия, когда вы используете вместе с ним кинжал.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_large</Cell><Cell>Polearm</Cell><Cell>Бой древковым оружием</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_large_desc0</Cell><Cell>Polearm skill makes you more proficient with long weapons, like halberds, increasing the power of your attacks.</Cell><Cell>Навык боя древковым оружием позволяет вам лучше сражаться древковым оружием, таким как алебарда, усиливая ваши атаки.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_mace</Cell><Cell>Mace</Cell><Cell>Бой булавой</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_mace_desc0</Cell><Cell>Mace skill makes you more proficient with maces, increasing the power of your attacks.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;New perk points unlock at levels: 7, 14, 20.</Cell><Cell>Навык боя булавой позволяет вам лучше сражаться булавой, усиливая ваши атаки.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 7, 14, 20.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_shield</Cell><Cell>Shield</Cell><Cell>Владение щитом</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_shield_desc0</Cell><Cell>Shield skill makes you more proficient with shields in their offensive role, effectively increasing your weapon stats when you equip a shield.</Cell><Cell>Навык владения щитом позволяет вам эффективнее использовать щит для нападения, серьезно повышая характеристики вашего оружия, когда вы используете щит.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_sword</Cell><Cell>Sword</Cell><Cell>Бой мечом</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_sword_desc0</Cell><Cell>Sword skill makes you more proficient with swords, increasing the power of your attacks.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;New perk points unlock at levels: 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18, 20.</Cell><Cell>Навык боя мечом позволяет вам лучше сражаться мечом, усиливая ваши атаки.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_unarmed</Cell><Cell>Unarmed</Cell><Cell>Бой без оружия</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_unarmed_desc0</Cell><Cell>Unarmed Combat skill makes you more proficient when fighting with your fists, increasing the damage you make.</Cell><Cell>Навык боя без оружия позволяет вам лучше драться на кулаках, увеличивая наносимый вами урон.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weaponsmithing</Cell><Cell>Weaponsmith</Cell><Cell>Оружейник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weaponsmithing_desc0</Cell><Cell>Weaponsmithing</Cell><Cell>Изготовление оружия</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weaponsmithing_levelup</Cell><Cell>Weaponsmith skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка оружейника повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpnaxe_levelup</Cell><Cell>Axe combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка боя топором повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpnbow_levelup</Cell><Cell>Bow combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка стрельбы из лука повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpncrossbow_levelup</Cell><Cell>Crossbow combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка стрельбы из арбалета повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpndagger_levelup</Cell><Cell>Dagger combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка боя кинжалом повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpnlarge_levelup</Cell><Cell>Polearm combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка боя древковым оружием повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpnmace_levelup</Cell><Cell>Mace combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка боя булавой повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpnshield_levelup</Cell><Cell>Shield combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка владения щитом повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpnsword_levelup</Cell><Cell>Sword combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка боя мечом повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpnunarmed_levelup</Cell><Cell>Unarmed combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка боя без оружия повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_agility</Cell><Cell>Agility</Cell><Cell>Ловкость</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_agility_desc</Cell><Cell>Agility is a measure of speed, movement and nimbleness. An agile character not only moves faster, but is also better at evading strikes, can skilfully wield more sophisticated weapons, such as sabres, and is more skilled at archery. Archery in turn will also increase agility. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;You get Agility perk points at every fourth level up.</Cell><Cell>Ловкость - это мера скорости, подвижности и проворства. Ловкий персонаж не только быстрее передвигается, но также лучше избегает ударов, более умело сражается требовательным к навыкам оружием, таким как сабли, и хорошо стреляет из лука. В свою очередь, стрельба из лука, как и другие виды боя, также увеличивает ловкость. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Вы получаете очки ловкости каждый четвертый уровень.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_agility_levelup</Cell><Cell>Agility level increased.</Cell><Cell>Ловкость увеличилась.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_speech</Cell><Cell>Speech</Cell><Cell>Красноречие</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_speech_desc</Cell><Cell>Speech gauges the character's ability to talk his way out of situations. It is improved by talking to people and successful persuasions. As a result, a good speaker can settle many conflicts before they even arise, haggle better or disconcert a foe he wouldn't be able to overcome in combat.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;You get Speech perk points at every fourth level up.</Cell><Cell>Красноречие влияет на способность персонажа обернуть ситуацию к своей выгоде с помощью беседы. Оно растет, когда персонажу удается уговаривать своих собеседников. В итоге хороший оратор способен утрясти множество конфликтов еще до их начала, лучше торговаться или  привести в замешательство врага так, что тот не сможет победить в бою.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Вы получаете очки красноречия каждый четвертый уровень.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_speech_levelup</Cell><Cell>Speech level increased.</Cell><Cell>Красноречие улучшилось.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_strength</Cell><Cell>Strength</Cell><Cell>Сила</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_strength_desc</Cell><Cell>Strength defines how well a character can handle physical challenges. The more Strength, the less depletion of Stamina when wielding heavy weapons (most weapons except daggers and sabres) and the more powerful your attacks. Each level up of Strength also significantly increases the capacity of your inventory, as well as influencing how fast you can sprint with a heavy load. Strength is increased primarily by combat.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;You get Strength perk points at every other level up.</Cell><Cell>Сила определяет, насколько хорошо персонаж переносит физические нагрузки. Чем он сильнее, тем медленнее расходуется выносливость, когда персонаж носит тяжелое оружие (верно для всего, кроме кинжалов и сабель), и мощнее его атаки. Каждый уровень силы значительно увеличивает емкость сумы, а также влияет на то, как быстро вы можете спринтовать с большим грузом. Сила преимущественно растет благодаря участию в боях.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Вы получаете очки силы каждый уровень.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_strength_levelup</Cell><Cell>Strength level increased.</Cell><Cell>Сила возросла.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_vitality</Cell><Cell>Vitality</Cell><Cell>Живучесть</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_vitality_desc</Cell><Cell>Vitality determines how much a character can endure. The more vitality, the more stamina and the faster it regenerates, the longer the character lasts without getting tired and the longer he can run. Running, surmounting obstacles and surviving combat enhance vitality.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;You get Vitality perk points at every third level up and then at Level 20.</Cell><Cell>Живучесть определяет, какой урон может вынести персонаж, прежде чем умрет. Чем больше живучесть, тем больше выносливость и тем быстрее она восстанавливается. А это значит, что персонаж сможет дольше не уставать и дольше бегать. Живучесть растет благодаря бегу, преодолению препятствий и выживанию в бою.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Вы получаете очки живучести каждый третий уровень, а затем на 20 уровне.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_vitality_levelup</Cell><Cell>Vitality level increased.</Cell><Cell>Живучесть увеличилась.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_alcohol</Cell><Cell>Alcohol and Drunkenness</Cell><Cell>Алкоголь и пьянство</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_alchemy</Cell><Cell>Alchemy</Cell><Cell>Алхимия</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_basics</Cell><Cell>Basic Controls</Cell><Cell>Основное управление</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_combat_advance</Cell><Cell>Combat: Advanced Techniques</Cell><Cell>Бой: более сложные приемы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_combat_basic</Cell><Cell>Basic Combat</Cell><Cell>Основы боя</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_dice</Cell><Cell>Dice</Cell><Cell>Кости</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_hardcore_combat_advance</Cell><Cell>Combat: Advanced Techniques</Cell><Cell>Бой: более сложные приемы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_hardcore_combat_basic</Cell><Cell>Combat: Basics</Cell><Cell>Бой: основы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_hardcore_horse</Cell><Cell>Horse</Cell><Cell>Лошадь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_hardcore_injury</Cell><Cell>Injury and Healing</Cell><Cell>Ранение и лечение</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_hardcore_mode</Cell><Cell>Hardcore Mode</Cell><Cell>Жесткий режим</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_horse</Cell><Cell>Horse</Cell><Cell>Лошадь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_injury</Cell><Cell>Wounds and Healing</Cell><Cell>Раны и их лечение</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_inventory</Cell><Cell>Items and Equipment</Cell><Cell>Вещи и снаряжение</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_journal</Cell><Cell>Quests and Journal</Cell><Cell>Задания и журнал</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_lockpicking</Cell><Cell>Lockpicking</Cell><Cell>Взлом замков</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_openworld</Cell><Cell>Food and Poisoning</Cell><Cell>Пища и отравления</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_pickpocket</Cell><Cell>Pickpocketing</Cell><Cell>Карманные кражи</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_reading</Cell><Cell>Reading</Cell><Cell>Чтение</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_repair</Cell><Cell>Equipment Maintenance</Cell><Cell>Уход за снаряжением</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_shop</Cell><Cell>Shopping and Haggling</Cell><Cell>Покупки и торговля</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_skills</Cell><Cell>Character Skills</Cell><Cell>Навыки персонажа</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_sleep_wait</Cell><Cell>Tiredness and Waiting</Cell><Cell>Усталость и ожидание</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_stats</Cell><Cell>Character Stats</Cell><Cell>Характеристики персонажа</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_stealth</Cell><Cell>Stealth</Cell><Cell>Незаметность</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_surrender</Cell><Cell>Surrender</Cell><Cell>Сдача в бою</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_talking</Cell><Cell>Speech and Persuasion</Cell><Cell>Красноречие и убеждение</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_tournament</Cell><Cell>Rattay Tournament</Cell><Cell>Ратаевский турнир</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutotial_name_shadiness</Cell><Cell>Crime and Reputation</Cell><Cell>Преступление и репутация</Cell></Row>
<Row><Cell>unconscious</Cell><Cell>Unconsciousness</Cell><Cell>Без сознания</Cell></Row>
<Row><Cell>unconscious_alcohol</Cell><Cell>Alcoholic Stupor</Cell><Cell>Белая горячка</Cell></Row>
<Row><Cell>unconscious_alcohol_desc</Cell><Cell>You're in an alcoholic stupor. All your main stats are at zero.</Cell><Cell>У тебя белая горячка. Все твои основные характеристики на нуле.</Cell></Row>
<Row><Cell>unconscious_desc</Cell><Cell>You're unconscious and all your main stats are at zero.</Cell><Cell>Ты без сознания, и все твои главные характеристики на нуле.</Cell></Row>
<Row><Cell>unconscious_permanent</Cell><Cell>Permanent Unconsciousness</Cell><Cell>Полная потеря сознания</Cell></Row>
<Row><Cell>unconscious_permanent_desc</Cell><Cell>You're permanently unconscious</Cell><Cell>Ты полностью потерял сознание.</Cell></Row>
</Table>