<Table>
<Row><Cell>buff_against_all_odds</Cell><Cell>Against All Odds</Cell><Cell>Против всех шансов</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_against_asll_odds_desc</Cell><Cell>Stojíš proti přesile, dostáváš 20 % bonus na sílu, obratnost, warfare a defence.</Cell><Cell>У вас численное превосходство, и ты получаешь 20%-ную прибавку к силе, ловкости, ведению боя и защите.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_agility_pot</Cell><Cell>Účinek mazání na klouby</Cell><Cell>Действие "Примочки"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_agility_potion_desc</Cell><Cell>Kosti i klouby tě přestaly bolet.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Obratnost +5&lt;br/&gt;Obrana +5</Cell><Cell>Твои мускулы и суставы прекратили тебя беспокоить.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Ловкость +5&lt;br/&gt;Защита +5</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_alcohol_potion</Cell><Cell>Účinek lektvaru Alkoholik</Cell><Cell>Действие "Собачьей щетины"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_alcoholism</Cell><Cell>Alkoholik</Cell><Cell>Алкоголик</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_alcoholism_desc</Cell><Cell>Jsi, vypadáš a chováš se jako alkoholik. Tvoje síla, obratnost, vitalita, výřečnost a charisma se snižují o 3. Výlečí tě dlouhodobá abstinence nebo lektvar Hair o' the Dog (Alkoholik).</Cell><Cell>Ты алкоголик и выглядишь и ведешь себя типично для алкоголика. Все твои навыки ослабели. Твои сила, ловкость, живучесть, красноречие и обаяние снизились на -3. Единственное исцеление - это длительная трезвость или снадобье "Собачья щетина".</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_alpha_male</Cell><Cell>Alpha male</Cell><Cell>Альфа-самец</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_alpha_male_desc</Cell><Cell>Byl jsi ukojen a jde to poznat. Cítíš se sebevědomě.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Charisma +2</Cell><Cell>Твои нужды удовлетворены и это заметно. Ты чувствуешь себя очень уверенно.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Обаяние +2.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_animal_in_heart_desc</Cell><Cell>Jsi poblíž divé zvěře, která si tě nyní méně všímá.</Cell><Cell>Ты стал ближе к диким зверям, так что теперь они реже тебя замечают.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_antidote</Cell><Cell>Antidote</Cell><Cell>Противоядие</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_antidote_desc</Cell><Cell>All effects of poisons are removed.</Cell><Cell>Последствия действия всех ядов устранены.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_art_admirer_reward_desc</Cell><Cell>Viděl jsi nové umělecké dílo, na chvíli dostáváš bonus na charisma.</Cell><Cell>Ты видел новый художественный шедевр. Твое обаяние на время усилилось.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_art_admirer_reward_name</Cell><Cell>Blessed by backers</Cell><Cell>Благословенный попечителями</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_bane</Cell><Cell>Účinky lektvaru Zhouba</Cell><Cell>Действие "Отравы"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_bane_potion_desc</Cell><Cell>Máš křeče a bolesti, krátí se ti dech. Pomalu umíráš na otravu. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Postupně ztrácíš 110 zdraví.</Cell><Cell>Тебя скручивают судороги и боль, ты задыхаешься. Ты медленно умираешь от яда.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Понемногу ты теряешь 110 ед. здоровья.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_bard</Cell><Cell>Účinek lektvaru Mluvka</Cell><Cell>Действие "Краснобая"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_bard_potion_desc</Cell><Cell>Co na srdci, to na jazyku. Huba ti jede jak bábě na trhu.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Výřečnost +5</Cell><Cell>То, что у тебя на уме, то и на языке. Ты тараторишь, словно рыночный торговец.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Красноречие +5.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_basichealth_potion_desc</Cell><Cell>Cítíš, jak se do tebe opět vrací síla. Pomalu se uzdravuješ. </Cell><Cell>Ты чувствуешь, как твоя сила возвращается, ты стал значительно здоровее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_berserk_desc</Cell><Cell>Množství zranění tě rozzuřilo natolik, že se ti Stamina regeneruje čtyřikrát rychleji.</Cell><Cell>Число полученных тобою ран разъярило тебя, заставляя выносливость восстанавливаться в четыре раза быстрее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_berserk_name</Cell><Cell>Berserk</Cell><Cell>Берсерк</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_berserk_potion_desc</Cell><Cell>Cítíš v sobě sílu a hněv. Cítíš v sobě sílu a hněv. Zničíš každého, kdo se ti postaví do cesty!&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Poškození v boji na blízko +50%&lt;br/&gt;Účinost obrany -10%</Cell><Cell>Ты чувствуешь, как внутри тебя бурлит сила и ярость. Ты сокрушишь любого, кто встанет на твоем пути!br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;В ближнем бою ты наносишь на +50% больше урона.&lt;br/&gt;Защита -10%.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_berserker</Cell><Cell>Účinek Bivojova hněvu</Cell><Cell>Действие "Гнева Бивоя"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_blacksmithsson</Cell><Cell>Kovářův syn</Cell><Cell>Сын кузнеца</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_blacksmithsson_desc</Cell><Cell>Máš vlastnoručně opravenou zbraň, dostáváš 10% bonus na útok.</Cell><Cell>Ты носишь доспех, который починил сам. Это усиливает твою атаку на 10%.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_bleeding</Cell><Cell>Bleeding</Cell><Cell>Кровотечение</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_bleeding_desc</Cell><Cell>You are bleeding. Unless you treat your wounds with a bandage, you will slowly lose health and die, but since you have thickblooded perk, it will be slower. The bleeding will not stop on its own.</Cell><Cell>У тебя течет кровь. Если не наложить на раны повязки, то твое здоровье будет постепенно ухудшаться, и в результате ты умрешь, но так как у тебя есть умение "Густая кровь", это случится не так быстро. Кровотечение само по себе не остановится.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_bleeding_normal_desc</Cell><Cell>You are bleeding. Unless you treat your wounds with a bandage, you will slowly lose health and die. The bleeding will not stop on its own.</Cell><Cell>У тебя течет кровь. Если не наложить на раны повязки, твое здоровье станет постепенно ухудшаться и ты умрешь. Кровотечение само по себе не остановится.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_blood_rush_desc</Cell><Cell>Zabil jsi prvního protivníka, dostal ses do ráže, takže máš o čtvrtinu rychlejší obnovu staminy a o polovinu silnější útok.</Cell><Cell>Ты убил своего первого врага, и адреналин побежал по твоим венам, поэтому твоя выносливость восстанавливается на 25% быстрее, а твои атаки становятся на 50% сильнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_blood_rush_name</Cell><Cell>Blood rush</Cell><Cell>Кровавая горячка</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_botanicus_desc</Cell><Cell>Obchoduješ s bylinami a dostáváš váhodnější cenu.</Cell><Cell>Ты разбираешься в травах и получаешь за них лучшую цену.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_burgess_desc</Cell><Cell>Nacházíš se v civilizaci, a proto dostáváš bonus + 1 na sílu, obratnost, vitalitu a výřečnost.</Cell><Cell>Ты в цивилизованной области, поэтому ты получаешь +1 ед. к силе, ловкости, живучести и красноречию.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_burgess_name</Cell><Cell>Burgess</Cell><Cell>Горожанин</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_coleague_desc</Cell><Cell>Obchoduješ s knihami a tím získáváš výhodnější cenu.</Cell><Cell>Ты меняешь книги с доплатой и получаешь за них лучшую цену.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_contemplative_desc</Cell><Cell>Nehýbeš se a díky tomu se neunavuješ, ani ti nestoupá hlad.</Cell><Cell>Ты не двигаешься, поэтому не устаешь и не хочешь есть.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_crouching_chameleon_desc</Cell><Cell>Jsi skrčen a nehýbeš se, proto dostáváš 30% bonus na plížení.</Cell><Cell>Ты присел и не двигаешься, так что получаешь 30%-ную прибавку к незаметности.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_crouching_chameleon_name</Cell><Cell>Crouching chameleon</Cell><Cell>Крадущийся хамелеон</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_cuman_killer_desc</Cell><Cell>Děsíš Kumány díky své drsné pověsti a ti se tě víc bojí.</Cell><Cell>Ты пугаешь половцев своей ужасающей репутацией.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_daring_debonair</Cell><Cell>Daring Debonair</Cell><Cell>Отчаянный храбрец</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_daring_debonair_desc</Cell><Cell>Spáchal jsi zločin a jsi stále poblíž místa činu a za to dostáváš bonus + 1 na sílu a vitalitu.</Cell><Cell>Ты совершил преступление и все еще недалеко от места совершения. За это ты получаешь +1 ед. к силе и живучести.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_deadly_poison</Cell><Cell>Otrava</Cell><Cell>Яд</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_deadly_poison_desc</Cell><Cell>Jsi otráven.</Cell><Cell>Ты был отравлен.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_death_protection</Cell><Cell>Death Protection</Cell><Cell>Защита от смерти</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_digestion</Cell><Cell>Účinky lektvaru Trávení</Cell><Cell>Действие снадобья от тяжести в животе</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_digestion_potion_desc</Cell><Cell>Žaludeční nevolnost ustupuje, tvé trávení se vrací do normálního stavu.</Cell><Cell>Бурление в твоем желудке успокаивается, и твое пищеварение приходит в норму.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_dog_person_desc</Cell><Cell>V okolí je pes, ale neštěká, protože tě psi mají rádi.</Cell><Cell>Рядом крутится пес, но он на тебя не лает, потому что псы такие же, как ты.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_dread_steed_desc</Cell><Cell>Tvůj kůň je poraněný a cválá o 15 % rychleji.</Cell><Cell>Твоя лошадь ранена и теперь может скакать в галопе и кентере на 15% быстрее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_dreadfull_desc</Cell><Cell>Nepřátelé se tě obávají a zdráhají se útoku.</Cell><Cell>Враги боятся тебя и медлят с атакой.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_drinker_potion_desc</Cell><Cell>Lektvar tě vyléčil z alkoholismu, ale za jakou cenu! Vypadáš, jako bys měl každou chvíli zvracet a tvá charisma je snížena.</Cell><Cell>Это снадобье исцелит последствия вашего алкоголизма, но какой ценой?! Ты выглядишь так, словно тебя может вырвать в любую минуту, а твое обаяние уменьшилось.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_drinking_habit</Cell><Cell>Drinking habit</Cell><Cell>Привычка пить</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_drinking_habit_desc</Cell><Cell>Jsi opilý, tvá lukostřelba je přesnější. Máš bonus + 2 k bow skill.</Cell><Cell>Ты пьян и стреляешь точнее. Ты получил +2 ед. к навыку стрельбы из лука.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_drunk</Cell><Cell>Drunk</Cell><Cell>Пьяница</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_drunk_desc</Cell><Cell>Seš nalitej jak motyka</Cell><Cell>Ты пьян словно пан.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_drunkenness</Cell><Cell>Opilost</Cell><Cell>Опьянение</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_drunkenness_desc</Cell><Cell>Stav duševního blaha, který ocení jenom opilec sám.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Opilost nastupuje pozvolna a její úroveň je vyznačena zlatým pozadím na ikoně buffu. Zvyšuje se podle toho, kolik jsi toho vypil. Do poloviny buffu ti pozvolna roste síla, výřečnost, vitalita a charisma a to do maximální hodnoty + 2. Čím blíž jsi k polovině, tím větší bonus. Výrazně roste tvoje conspiciousness.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Jakmile buff naplníš přes polovinu, efekt opilosti se změní, což reflektuje proměna ikony. Tvoje obratnost, vitalita, výřečnost a charisma dostanou postih do maximální hodnoty - 2. Čím blíž jsi k úplnému naplnění buffu, tím jsou postihy horší. Pokud budeš pít dál a opilost dosáhne maxima, čeká tě bezvědomí.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Jakmile vstřebáš všechen vypitý alkohol, opilost začne pozvolna klesat. Pokud jsi pil moc, po vyprchání buffu tě čeká ještě kocovina. Kolik toho můžeš vypít, než pocítíš negativní účinky, určuje tvůj drinking skill. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Piješ-li často, může se z tebe stát alkoholik. Hranici pro alkoholismus také určuje výše tvého drinking skillu.</Cell><Cell>Состояние душевного здоровья, которое может понять только пьяный.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Опьянение наступает постепенно, а его уровень отображается золотым фоном на значке усилений. Он вырастает пропорционально выпитому. На середине шкалы твоя сила, красноречие, живучесть и обаяние могут вырасти максимум на +2. Чем ближе вы к отметке середины, тем больше прирост. При этом также значительно вырастает Заметность.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Когда ты пройдешь отметку середины, действие опьянения изменится, что также отобразится на значке. Твоя сила, живучесть и обаяние получат штраф, максимум -2. Чем ближе ты к заполнению шкалы, тем серьезнее штрафы. Если ты продолжишь пить и увеличишь свое опьянение до максимума, ты вырубишься.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Как только ты усвоишь весь выпитый алкоголь, опьянение начнет постепенно уменьшаться. Если ты выпьешь много, то после окончания его действия у тебя все еще будет похмелье. Количество алкоголя, требующееся для наступления отрицательных эффектов, зависит от твоего навыка пьянства. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Если ты часто пьешь, то можешь стать алкоголиком. Как скоро это случится зависит от твоего навыка пьянства. </Cell></Row>
<Row><Cell>buff_eagle_eye</Cell><Cell>Účinek lovcovy domácí</Cell><Cell>Действие "Снадобья лучника"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_eagle_eye_desc</Cell><Cell>Zpevnila se ti ruka při střelbě a tvoje lučištnické dovednosti se zlepšily. Lukostřelba +5</Cell><Cell>Ты чувствуешь, что твоя рука стала тверже, а твой навык стрельбы из лука улучшился. Стрельба из лука +5.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_educated</Cell><Cell>Scholar</Cell><Cell>Ученый</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_educated_desc</Cell><Cell>S perkem Educated máš + 3 ke čtení, ale - 1 k síle a warfare.</Cell><Cell>Ты получаешь постоянную прибавку +3 ед. к чтению и уменьшение силы и ведению боя на -1 ед.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_encumbered</Cell><Cell>Přetížení</Cell><Cell>Перегрузка</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_encumbered_desc</Cell><Cell>You are carrying too much weight. Your maximum speed is lowered. Place some of your stuff into your horse's inventory or just drop something on the ground.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nemůžeš běhat. Chůze je pomalejší. Rychlost tvého útoku i úhybu jsou sníženy. Útok stojí více staminy.</Cell><Cell>Груз, который ты несешь, слишком тяжел. Твоя максимальная скорость снизилась. Переложи что-нибудь в суму лошади или просто выброси.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Ты не можешь спринтовать, ты ходишь медленнее, твои атаки и уклонения медленнее и твои атаки используют больше выносливости.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_exhausted</Cell><Cell>Exhausted</Cell><Cell>Изнурение</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_exhausted_desc</Cell><Cell>You are exhausted. You cannot concentrate and your speech is not so persuasive as usual. Also your charisma has taken a hit. Eventually, you will start fainting.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Výřečnost a Charisma jsou sníženy dle míry únavy.</Cell><Cell>Ты изнурен. Ты не можешь сосредоточиться, и твои слова не столь убедительны, как обычно. Пострадало и твое обаяние. Через какое-то время ты начнешь терять сознание.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Красноречие и харизма уменьшились пропорционально твоей усталости.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_fast_striker_desc</Cell><Cell>Tvoje útoky potřebují méně staminy, ale způsobují zároveň menší zranění.</Cell><Cell>Твоя атака требует меньше выносливости, но при этом наносит меньше урона.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_flower_power_desc</Cell><Cell>Máš u sebe dostatek bylin k tomu, abys působil víc charismaticky. Připočítáváš si bonus + 2 k charismě.</Cell><Cell>На тебе достаточно трав, чтобы ты стал более обаятельным. Ты получаешь +2 ед. к обаянию.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_flower_power_name</Cell><Cell>Flower power</Cell><Cell>Сила цветов</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_food_heal</Cell><Cell>Obnovení zdraví jídlem nebo lektvary.</Cell><Cell>Пища и снадобья восстанавливают твое здоровье.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_food_heal_nm</Cell><Cell>Uzdravování</Cell><Cell>Лечение</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_food_poisoning</Cell><Cell>Otrava jídlem</Cell><Cell>Пищевое отравление</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_food_poisoning_desc</Cell><Cell>Máš otravu jídlem, příště dávej pozor čím se krmíš.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Postupně ztrácíš zdraví. Síla, Obratnost a Vitalita jsou rovněž sníženy dle míry otravy.</Cell><Cell>У тебя пищевое отравление. В следующий раз смотри, что ты ешь.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Твое здоровье постепенно уменьшается, и то же самое пропорционально происходит с твоей силой, ловкостью и живучестью.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_forester</Cell><Cell>Forester</Cell><Cell>Лесник</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_forester_desc</Cell><Cell>Jsi v lese. Tvá nápadnost a viditelnost se snížila.</Cell><Cell>Ты в лесу. Твои заметность и видимость уменьшились.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_full_heal</Cell><Cell>Obnova zdraví.</Cell><Cell>Твое здоровье восстановлено.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_full_heal_nm</Cell><Cell>Léčení</Cell><Cell>Исцеление</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_furious_desc</Cell><Cell>Tvoje maximální stamina je nízko, ale tvoje síla ne!</Cell><Cell>Твой предел выносливости низок, но не твоя сила.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_general_ken</Cell><Cell>Ken</Cell><Cell>Кен</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_general_ken_desc</Cell><Cell>S perkem Ken máš permanentní bonus na charismu + 2, ale také postih - 2 na sílu.</Cell><Cell>Ты получаешь постоянную прибавку +2 ед. к обаянию, и уменьшение силы на -2 ед.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_general_speech</Cell><Cell>Golden Tongue</Cell><Cell>Золотые уста</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_general_speech_desc</Cell><Cell>S perkem Golden Tongue máš permanentní bonus na výřečnost + 2, ale také postih - 2 na sílu.</Cell><Cell>Вы получаете постоянную прибавку +2 ед. к красноречию и уменьшение силы на -2 ед.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_general_stealth</Cell><Cell>Cloak and Dagger</Cell><Cell>Плащ и кинжал</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_general_stealth_desc</Cell><Cell>S perkem Cloak and Dagger získáváš permanentní bonus + 2 na stealth, ale taky postih - 1 na sílu a výřečnost.</Cell><Cell>Ты получаешь постоянную прибавку +2 ед. к незаметности и уменьшение силы и красноречия на -1 ед.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_general_strength</Cell><Cell>Brute</Cell><Cell>Грубиян</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_general_strength_desc</Cell><Cell>S perkem Brute máš permanentní bonus + 2 na sílu, ale také postih - 1 na speech a charismu.</Cell><Cell>Вы получаете постоянную прибавку +2 ед. к силе и уменьшение красноречия и обаяния на -1 ед.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_glissade_desc</Cell><Cell>Brnění a štíty se ti v boji opotřebovávají o 20 % méně.</Cell><Cell>Твое оружие и доспех изнашиваются и протираются в бою на 20% меньше.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_good_appetite</Cell><Cell>Good Appetite</Cell><Cell>Хороший аппетит</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_greater_attack</Cell><Cell>Greater Attack</Cell><Cell>Усиление атаки</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_half_heal</Cell><Cell>Měsíčkový odvar tě právě uzdravuje o polovinu tvého zdraví.</Cell><Cell>Снадобье из календулы восстанавливает половину твоего здоровья.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_half_heal_nm</Cell><Cell>Účinek měsíčkového odvaru</Cell><Cell>Действие "Настойки календулы"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_hangover</Cell><Cell>Hangover</Cell><Cell>Похмелье</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_hangover_desc</Cell><Cell>You have a splitting headache and a feeling of great regret.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Kocovina snižuje tvou sílu, obratnost, vitalitu, výřečnost a charismu a zvyšuje tvou conspiciousness úměrně tomu, jak moc jsi se předtím opil. Trvání kocoviny určuje tvůj drinking skillu. Čím jsi zkušenější, tím je kratší. Kocovinu vyléčí čas nebo taky lektvary Marigold decoction, Lazarus Potion či Hair o‘ the Dog (Alkoholik).</Cell><Cell>Твоя голова раскалывается, и ты чувствуешь сожаление.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Похмелье снижает твою силу, ловкость, живучесть, красноречие и обаяние и делает тебя более заметным. Степень негативных эффектов зависит от того, сколько вы выпили, а длительность похмелья зависит от вашего навыка пьянства - чем вы опытнее, тем короче похмелье. В конечном итоге оно пройдет, а также его можно исцелить с помощью отвара календулы, зелья Лазаря или снадобья "Собачья щетина".</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_heavy_swing_desc</Cell><Cell>Držíš kontaktní zbraň, tvé útoky jsou silnější.</Cell><Cell>Ты держишь оружие ближнего боя. Твои атаки стали сильнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_heavy_tip</Cell><Cell>Těžký hrot</Cell><Cell>Консервный нож</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_heavy_tip_desc</Cell><Cell>Máš vlastnoručně nabroušenou zbraň, která způsobuje o 15 % větší poškození protivníkově zbroji. </Cell><Cell>У тебя есть оружие, которое ты сам заточил, поэтому оно наносит доспеху врага урон сильнее на 15%.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_highborn_desc</Cell><Cell>Bavíš se s urozenějším člověkem a to ti zvyšuje výřečnost.</Cell><Cell>Ты обращаешься к знатному человеку, и это усиливает твое красноречение.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_horseman</Cell><Cell>Účinky lektvaru Ezop</Cell><Cell>Действие "Эзопова снадобья"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_horseman_potion_desc</Cell><Cell>Máš pocit, jako by ses narodil v koňském sedle a vyrostl se psy.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Psi na tebe neštěkají.&lt;br/&gt;Jezdectví +5.</Cell><Cell>Ты чувствуешь себя, будто был рожден в седле и выращен собаками.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Собаки не будут на тебя лаять.&lt;br/&gt;Верховая езда +5.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_horsenip_horse_buff_desc</Cell><Cell>V kapsách koňského sedla máš dostatek bylin, tvůj kůň se teď méně plaší.</Cell><Cell>В седельных сумках твоей лошади достаточно трав, так что твоя лошадь меньше смущается.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_chain_strike_desc</Cell><Cell>Bonus na útok díky úspěšnému řetězení útoků.</Cell><Cell>Атака усиливается благодаря успешной цепи ударов.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_chain_strike_name</Cell><Cell>Chain strike</Cell><Cell>Цепь ударов</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_infamous_desc</Cell><Cell>Tvoje reputace je dost nízká a tak dostáváš bonus na sílu, výmluvnost, obratnost a vitalitu. Za zločiny ti hrozí menší postihy a reputace stoupá rychle.</Cell><Cell>Твоя репутация достаточно плоха, поэтому ты получаешь прибавку к силе, выносливости, ловкости и живучести. Ты несешь менее суровое наказание за проступки, а твоя репутация быстро улучшается.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_infamous_name</Cell><Cell>Infamous</Cell><Cell>Человек без чести</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_head</Cell><Cell>Injured Head</Cell><Cell>Ранение в голову</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_head_desc</Cell><Cell>Your head is injured. This injury can turn into bleeding if you are not careful.</Cell><Cell>Ты ранен в голову. Если ты не будешь осторожен, у тебя может открыться кровотечение.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_left_arm</Cell><Cell>Injured Left Arm</Cell><Cell>Ранение в левую руку</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_left_arm_desc</Cell><Cell>Your left arm is injured. This injury can turn into bleeding if you are not careful.</Cell><Cell>Ты ранен в левую руку. Если ты не будешь осторожен, у тебя может открыться кровотечение.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_left_leg</Cell><Cell>Injured Left Leg</Cell><Cell>Ранение в левую ногу</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_left_leg_desc</Cell><Cell>Your left leg is injured. This injury can turn into bleeding if you are not careful.</Cell><Cell>Ты ранен в левую ногу. Если ты не будешь осторожен, у тебя может открыться кровотечение.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_right_arm</Cell><Cell>Injured Right Arm</Cell><Cell>Ранение в правую руку</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_right_arm_desc</Cell><Cell>Your right arm is injured. This injury can turn into bleeding if you are not careful.</Cell><Cell>Ты ранен в правую руку. Если ты не будешь осторожен, у тебя может открыться кровотечение.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_right_leg</Cell><Cell>Injured Right Leg</Cell><Cell>Ранение в правую ногу</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_right_leg_desc</Cell><Cell>Your right leg is injured. This injury can turn into bleeding if you are not careful.</Cell><Cell>Ты ранен в правую ногу. Если ты не будешь осторожен, у тебя может начаться кровотечение.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_torso</Cell><Cell>Injured Torso</Cell><Cell>Ранение в туловище</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_injured_torso_desc</Cell><Cell>Your torso is injured. This injury can turn into bleeding if you are not careful.</Cell><Cell>Ты ранен в туловище. Если ты не будешь осторожен, у тебя может открыться кровотечение.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_instant_cure</Cell><Cell>Uzdraví tě hned a bez čekání.</Cell><Cell>Немедленно исцеляет тебя.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_instant_cure_nm</Cell><Cell>Iminentní uzdravení</Cell><Cell>Неминуемое исцеление</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_intimidating_posture_desc</Cell><Cell>Tvé brnění je o třetinu hrozivější.</Cell><Cell>Твой доспех наводит на людей ужас, делая тебя на треть страшнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_jail_desc</Cell><Cell>You are currently in jail and the guards are feeding you and keeping you alive.</Cell><Cell>Ты сейчас в тюрьме и стражники кормят тебя, поддерживая твою жизнь.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_jail_recovery</Cell><Cell>Released Prisoner</Cell><Cell>Освобожденный заключенный</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_jail_recovery_desc</Cell><Cell>Your stay in jail has left you malnutritioned and in an overall weakened shape. Your stats are lowered.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Síla -40%&lt;br/&gt;Obratnost -40%&lt;br/&gt;Vitalita -40%</Cell><Cell>В тюрьме ты плохо ел и потому ослабел. Твоя сила, ловкость и живучесть снизились. Чем больше времени ты провел в тюрьме, тем больше штраф.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_jail_recovery_renegade</Cell><Cell>Renegade brand</Cell><Cell>Клеймо преступника</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_jockey_desc</Cell><Cell>Tvůj kůň je nevyplašitelný.</Cell><Cell>Твоя лошадь ничего не боится.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_juggler</Cell><Cell>Juggler</Cell><Cell>Ловкач</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_juggler_desc</Cell><Cell>S perkem Juggler máš permanentní bonus + 2 na obratnost, ale také postih - 1 na charisma a výřečnost.</Cell><Cell>Ты получаешь постоянную прибавку +2 ед. к ловкости и уменьшение силы и красноречия на -1 ед.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_knight_in_a_shining_armor</Cell><Cell>Rytíř v zářivé zbroji</Cell><Cell>Знатный рыцарь</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_knight_in_a_shining_armor_desc</Cell><Cell>Máš na sobě plátovou zbroj a je slunné počasí, to ti dává bonus na charisma.</Cell><Cell>Ты носишь пластинчатый доспех, который сияет, что увеличивает твое обаяние.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_last_gasp_desc</Cell><Cell>Dostal jsi smrtelný zásah a spolu s ním extra zdraví do posledního tažení.</Cell><Cell>Ты получаешь фатальный удар и вместе с ним немного здоровья для последнего рывка.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_last_gasp_name</Cell><Cell>Last gasp</Cell><Cell>Последний вздох</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_letailleur</Cell><Cell>Krejčí</Cell><Cell>Севильский стежок</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_letailleur_desc</Cell><Cell>Máš na sobě vlastnoručně opravené oblečení. Každý kus ti dává bonus k charismě 0,5 až do maxima + 2.</Cell><Cell>Ты носишь одежду, которую чинил сам. Каждый предмет одежды добавляет к обаянию 0,5, но не более +2 всего.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_light_armor</Cell><Cell>Light Armour</Cell><Cell>Легкий доспех</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_light_armor_desc</Cell><Cell>Nemáš na sobě plátovou zbroj, je pro tebe o polovinu snazší vyhnout se výpadům oponentů.</Cell><Cell>Ты не носишь пластинчатый доспех, а потому тебе на 50% легче ускользать от атак противников.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_local_hero_desc</Cell><Cell>Tvá reputace je dost vysoká na to, abys dostal bonus na sílu, výmluvnost, obratnost a vitalitu. Za zložiny hrozí vyšší postihy a reputace stoupá pomaleji.</Cell><Cell>Твоя репутация достаточно сильна, поэтому твоя сила, красноречие, ловкость и живучесть растут. Ты несешь более суровое наказание за проступки, а твоя репутация улучшается медленнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_local_hero_name</Cell><Cell>Local hero</Cell><Cell>Местный герой</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_lover</Cell><Cell>Účinek lektvaru Milenec</Cell><Cell>Действие "Любовного зелья"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_lover_desc</Cell><Cell>Ostatní lidé k tobě teď vzhlíží.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Charisma +5.</Cell><Cell>Другие люди теперь обращают на тебя внимание.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Обаяние +5.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_lowborn_desc</Cell><Cell>Bavíš se s člověkem z nižší kasty, dostáváš bonus na výřečnost.</Cell><Cell>Когда ты говоришь с человеком более низкого происхождения, то получаешь прибавку к красноречию.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_luck_of_the_drunk</Cell><Cell>Drunk's luck</Cell><Cell>Пьяная удача</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_luck_of_the_drunk_desc</Cell><Cell>Máš opilecké štěstí. Vylomit zámek je o polovinu snazší, ale taky o 30 % hlasitěji.</Cell><Cell>Когда ты пьян, тебе везет, и ты вскрываешь замки в два раза легче, но при этом производишь на 30% больше шума.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_magister_1_desc</Cell><Cell>Malý bonus při komunikaci se strážemi.</Cell><Cell>Небольшое преимущество в разговорах со стражей.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_magister_2_desc</Cell><Cell>Bonus při komunikace se strážemi.</Cell><Cell>Преимущество при разговорах со стражей.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_magister_3_desc</Cell><Cell>Velký bonus při komunikace se strážemi.</Cell><Cell>Серьезное преимущество при разговорах со стражей.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_merchants_desc</Cell><Cell>Smlouváš a stoupá ti výmluvnost.</Cell><Cell>Когда ты споришь, твое красноречие растет.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_miraculous_cure</Cell><Cell>Zázračný lék.</Cell><Cell>Чудесное исцеление</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_night_rider_desc</Cell><Cell>Je noc a tudíž se ti o pětinu rychleji obnovuje stamina.</Cell><Cell>Сейчас ночь и твоя выносливость восстанавливается на одну пятую часть быстрее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_night_rider_name</Cell><Cell>Night rider</Cell><Cell>Ночной наездник</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_on_washed_fragrance_desc</Cell><Cell>Máš čestvě vyprané oblečení a to ti dává bonus + 1 na charismu.</Cell><Cell>Ты надел только что выстиранную одежду, что дает тебе +1 ед. к обаянию.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_on_washed_fragrance_name</Cell><Cell>Washed fragrance</Cell><Cell>Благоухание чистоты</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_overeat</Cell><Cell>Přejezení</Cell><Cell>Переедание</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_overeat_ascetic_desc</Cell><Cell>Přejedl ses, ale protože ses vydal na cestu asketického života, je pro tvé tělo o něco náročnější si s přejezením poradit.</Cell><Cell>Ты набил себе брюхо, но так как ты привык жить гораздо скромнее, твоему телу значительно сложнее справиться с последствиями переедания.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_overeat_desc</Cell><Cell>You have gorged too much food and you feel sick. Your maximum Stamina is lowered.</Cell><Cell>Ты переел, и тебе плохо. Твой максимальный уровень выносливости понижен.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_owl</Cell><Cell>Účinek lektvaru Sýček</Cell><Cell>Действие зелья "Сыч"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_owl_potion_desc</Cell><Cell>Mírně jedovaté látky v lektvaru rozšířily tvé zorničky, takže mnohem lépe vidíš ve tmě a v šeru.</Cell><Cell>Слегка ядовитые составляющие этого зелья расширили твои зрачки, поэтому ты можешь лучше видеть в темноте и сумраке.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_padding</Cell><Cell>Vycpávka</Cell><Cell>Поддевка</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_padding_desc</Cell><Cell>Máš na sobě vlastnoručně opravenou zbroj s podšívkami, která není tak hlasitá a jsi tak méně slyšitelný.</Cell><Cell>Ты носишь доспех с поддевом, который ты сам на себе закрепил, поэтому он не сильно лязгает, а значит, ты шумишь меньше.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_paralysis</Cell><Cell>Účinky lektvaru Paralýza</Cell><Cell>Действие "Окукливающего снадобья"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_paralysis_potion_desc</Cell><Cell>Máš ztuhlé svaly, neovládáš končetiny, celé tělo je jako dřevěné. Pohybuješ se jen s největší námahou.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Dovednosti se zbraněmi i bez nich -5&lt;br/&gt;Stamina-50%&lt;br/&gt;Nemůžeš běžet.</Cell><Cell>Твои мускулы застыли, твои члены больше не повинуются тебе, все твое тело одеревенело. Ты можешь двигаться, но с большим трудом.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Навыки боя с оружием или без него -5&lt;br/&gt;Выносливость -50%&lt;br/&gt;Ты не можешь спринтовать.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_poison_potion_desc</Cell><Cell>Je ti špatně, cítíš bolest ve vnitřnostech. Něčím ses otrávil.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Postupně ztrácíš 50 zdraví.</Cell><Cell>Ты чувствуешь недомогание, боль разливается по твоим кишкам. Тебя чем-то отравили.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Ты постепенно теряешь 50 ед. здоровья.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_poisoning</Cell><Cell>Účinky lektvaru Otrava</Cell><Cell>Действие отравления</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_poor_hearing</Cell><Cell>Poor Hearing</Cell><Cell>Плохой слух</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_poor_vision</Cell><Cell>Poor Vision</Cell><Cell>Плохое зрение</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_proper_diet_desc</Cell><Cell>Máš bonus + 1 na vitalitu a agilitu díky pětidennímu zdravému stravování bez přejídání nebo hladovění.</Cell><Cell>Ты получаешь прибавку +1 ед. к живучести и ловкости благодаря пяти дням хорошего питания без переедания и голодания.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_proper_diet_name</Cell><Cell>Proper diet</Cell><Cell>Правильная диета</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_rain_man</Cell><Cell>Rain Man</Cell><Cell>Человек дождя</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_rain_man_desc</Cell><Cell>Prší a hluk generovaný tvými kroky je o 70 % menší.</Cell><Cell>Идет дождь, и твои шаги стали тише на 70%.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_reading_quality</Cell><Cell>Reading Spot</Cell><Cell>Место для чтения</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_reading_quality_desc</Cell><Cell>You are in a good place to read a book. Reading will be faster and you will learn more from your books.</Cell><Cell>Это удобное место для чтения. Тут ты будешь читать быстрее и больше запомнишь из прочитанного.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_really_slow_movement</Cell><Cell>Really Slow Movement</Cell><Cell>Очень медленное передвижение</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_recovery_renegade_desc</Cell><Cell>Právě jsi opustil vězení, ale s Cejchem renegáta jsou postihy tvých vlastností o 20 % menší.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Síla -20%&lt;br/&gt;Obratnost -20%&lt;br/&gt;Vitalita -20%</Cell><Cell>Ты только что вышел из тюрьмы. Так как ты состоишь в гильдии преступников, штраф к силе, ловкости и живучести уменьшается на 50%. Чем больше времени ты проводишь в тюрьме, тем серьезнее штрафы.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_remove_injuries</Cell><Cell>Remove Injuries</Cell><Cell>Исцеление ран</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_resistance</Cell><Cell>Resistance</Cell><Cell>Сопротивление</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_resistance_desc</Cell><Cell>S perkem Resistance máš permanentní bonus + 2 na vitalitu.</Cell><Cell>Вы получаете постоянную прибавку +2 ед. к живучести.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_riders_off_the_storm</Cell><Cell>Riders on the Storm</Cell><Cell>Скачка в бурю</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_riders_off_the_storm_desc</Cell><Cell>Je bouřka, tvůj kůň se víc plaší.</Cell><Cell>Сейчас буря и твоя лошадь становится норовистее.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_rusty_edge_desc</Cell><Cell>Čím poškozenější máš zbraň tím větší je šance, že způsobíš otravu oponentovi. I bez aplikace jedu na zbraň.</Cell><Cell>Чем сильнее повреждено твое оружие, тем больше вероятность отравить противника, даже если оружие не смазано ядом.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_sadist_desc</Cell><Cell>Tví oponenti v boji krvácí a to ti jako sadistovi dává bonus na sílu+ 1.</Cell><Cell>Так как ты садист, вид крови врага в бою делает тебя сильнее на +1.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_sadist_name</Cell><Cell>Sadist</Cell><Cell>Садист</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_savage_desc</Cell><Cell>Jsi v divočině, a proto dostáváš bonus + 1 na sílu, obratnost, vitalitu a výřečnost.</Cell><Cell>Ты на диких территориях, поэтому получаешь +1 ед. к силе, ловкости, живучести и красноречию.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_savage_name</Cell><Cell>Savage</Cell><Cell>Дикарь</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_serration</Cell><Cell>Zubaté ostří</Cell><Cell>Зазубренный край</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_serration_desc</Cell><Cell>Máš vlastnoručně nabroušenou zbraň. Její šance na způsobení krvácení je o 15 % větší.</Cell><Cell>У тебя есть оружие, которое ты сам заточил, поэтому вероятность вызвать его ударом кровотечение у врага повышается на 15%.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_seven_league_boots</Cell><Cell>Sedmimílové boty</Cell><Cell>Сапоги-скороходы</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_seven_league_desc</Cell><Cell>Máš na sobě vlastnoručně opravené boty. Sprint ti ubírá o 20 % méně staminy.</Cell><Cell>Ты носишь сапоги, которые ты сам починил, поэтому во время спринта ты тратишь на 20% меньше выносливости.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_shakedown_desc</Cell><Cell>Právě obíráš mrtvolu, je vyšší pravděpodobnost, že nalezneš peníze navíc.</Cell><Cell>Ты просто обираешь труп, и есть вероятность, что ты найдешь несколько лишних монет.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_sleep</Cell><Cell>Sleep</Cell><Cell>Сон</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_sleep_potion</Cell><Cell>Účinek lektvaru Spánek</Cell><Cell>Действие "Колыбельного снадобья"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_sleep_potion_desc</Cell><Cell>Jsi unavený. Chce se ti spát. Zavíráš oči. Spíš… </Cell><Cell>Ты чувствуешь усталость, ты хочешь спать, ты закрываешь свои глаза. Ты спишь.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_smallhealth</Cell><Cell>Účinky měsíčkového odvaru</Cell><Cell>Действие настойки календулы</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_snake_oil_desc</Cell><Cell>Prodáváš vlastnoručně vyrobené lektvary za výhodnější cenu než normálně.</Cell><Cell>Ты продаешь снадобья и зелья, которые сварил сам, за более высокую цену, нежели обычно.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_sneak</Cell><Cell>Účinky lektvaru Tichošlápek</Cell><Cell>Действие зелья "Кошачьи лапки"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_sneak_potion_desc</Cell><Cell>Tvé pohyby jsou uvolněné, našlapuješ lehce, dech i srdeční tep se zklidnil. Plížení, kapsářství a vylamování zámků  ti jde mnohem snáze.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Plížení +5,&lt;br/&gt;Kapsářství +5,&lt;br/&gt;Vylamování zámků +5</Cell><Cell>Твои движения расслаблены, твоя поступь легка, твое дыхание и сердцебиение замедлилось. Незаметное вскрытие замков и перемещение даются тебе гораздо легче.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Незаметность +5,&lt;br/&gt;Карманная кража +5,&lt;br/&gt;Взлом замков +5.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_spur</Cell><Cell>Spurs</Cell><Cell>Шпоры</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_spur_desc</Cell><Cell>Oblečené ostruhy ti zvyšují dovednost jezdectví, podle své kvality více či méně.</Cell><Cell>Ношение шпор увеличивает твое умение "Верховая езда" в зависимости от их качества.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_stamina</Cell><Cell>Účinek lektvaru Životabudič</Cell><Cell>Действие "Оленьей крови"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_stamina_frenzy</Cell><Cell>Stamina Frenzy</Cell><Cell>Предельная выносливость</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_stamina_potion_desc</Cell><Cell>Regenerace tvé staminy je dočasně zvýšena. </Cell><Cell>Восстановление твоей выносливости временно ускорилось.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_starvation</Cell><Cell>Hungry</Cell><Cell>Голод</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_starvation_desc</Cell><Cell>You are hungry. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Your stamina is decreased and eventually you will start losing health.</Cell><Cell>Ты голоден.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Твоя выносливость снизилась, и в итоге твое здоровье начнет ухудшаться.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_stronghealth</Cell><Cell>Účinek lektvaru Živá voda</Cell><Cell>Действие "Зелья Лазаря"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_stronghealth_desc</Cell><Cell>Vypitý dryák by probudil i mrtvé. Cítíš, jak do tebe proudí energie, život a síla. Je čas vyrazit zase do světa a konat velké věci!</Cell><Cell>Это снадобье поднимет даже мертвого. Ты чувствуешь энергию, жизнь, силу, струящиеся по твоим венам. Пора снова выйти в мир ради великих свершений.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_test_code</Cell><Cell>Test buff X</Cell><Cell>Test buff X</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_test_code_desc</Cell><Cell>Na takove to domaci testovani XX</Cell><Cell>Na takove to domaci testovani…</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_test_fading</Cell><Cell>Fading buff test</Cell><Cell>Тест угасающего усиления</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_testing</Cell><Cell>Testing buff</Cell><Cell>Тест усиления</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_troubadour_desc</Cell><Cell>Zafungoval tvůj maskulinní šarm.</Cell><Cell>Твое мужское обаяние сработало.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_vitality</Cell><Cell>Účinek lektvaru Vitalita</Cell><Cell>Действие "Живой воды"</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_vitality_potion_desc</Cell><Cell>Připadáš si jako Achilles, v boji utržená zranění dokážeš snáze ustát.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Utržená zranění -50%.</Cell><Cell>Ты чувствуешь себя словно Ахиллес. Ты можешь легко залечить раны. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Удары наносят тебе на 50% меньше урона.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_well_worn_desc</Cell><Cell>Perfektně sis nasadil a utáhl zbroj a teď se nosí jako by vážila mnohem míň.</Cell><Cell>Ты надел и подогнал свой доспех столь хорошо, что теперь он будто меньше весит.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_witch</Cell><Cell>Účinek lektvaru Čarodějnice</Cell><Cell>Действие ведьминого зелья</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_witch_potion_desc</Cell><Cell>Svět se točí, všude jsou divné barvy, slyšíš hlay uvnitř hlavy, vidíš věci, které neexistují... Připadáš si jako na cestě přímo do pekel. </Cell><Cell>Голова кружится, все в странных цветах. Ты слышишь голоса в твоей голове, видишь вещи, которых здесь нет... Ты чувствуешь себя так, словно ты направляешься по дороге в ад.</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_wormwood_spirit</Cell><Cell>Účinek pelyňkovice</Cell><Cell>Действие настойки артемизии</Cell></Row>
<Row><Cell>buff_wormwood_spirit_desc</Cell><Cell>Hořká chuť pelyňkovice ti sice vlila sílu do žil, ale zkalila zrak roztodivnými obrazy. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Síla +5&lt;br/&gt;Bojová zdatnost +5</Cell><Cell>Настойка артемизии с горьким вкусом наполнит силой твою кровь, но изумит твои глаза странными видениями.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Сила +5&lt;br/&gt;Ведение боя +5.</Cell></Row>
<Row><Cell>drinking_habit_desc</Cell><Cell>Jsi opilý, tvůj bow skill je o 2 vyšší.</Cell><Cell>Ты пьян и твой навык стрельбы из лука вырос на +2.</Cell></Row>
<Row><Cell>char_10_uiName</Cell><Cell>Bořek z Talmberka</Cell><Cell>Борек Тальмбергский</Cell></Row>
<Row><Cell>char_100_uiName</Cell><Cell>Vostrej</Cell><Cell>Кулак</Cell></Row>
<Row><Cell>char_101_uiName</Cell><Cell>Prokop</Cell><Cell>Прокопий</Cell></Row>
<Row><Cell>char_102_uiName</Cell><Cell>Kovář Míka</Cell><Cell>Кузнец Микеш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_105_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Камергер</Cell></Row>
<Row><Cell>char_11_uiName</Cell><Cell>Lazebnice Adéla</Cell><Cell>Адела</Cell></Row>
<Row><Cell>char_112_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Половец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_117_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Половецкий вожак</Cell></Row>
<Row><Cell>char_118_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Половецкий толмач</Cell></Row>
<Row><Cell>char_119_uiName</Cell><Cell>Gambler</Cell><Cell>Игрок</Cell></Row>
<Row><Cell>char_12_uiName</Cell><Cell>Hospodský</Cell><Cell>Корчмарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_120_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Немой</Cell></Row>
<Row><Cell>char_121_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Страж шахты</Cell></Row>
<Row><Cell>char_127_uiName</Cell><Cell>Bernard</Cell><Cell>Сотник Бернард</Cell></Row>
<Row><Cell>char_13_uiName</Cell><Cell>Šárka</Cell><Cell>Жена Немца</Cell></Row>
<Row><Cell>char_130_uiName</Cell><Cell>Konrad Hagen</Cell><Cell>Конрад Хаген</Cell></Row>
<Row><Cell>char_131_uiName</Cell><Cell>Anežka</Cell><Cell>Агнешка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_132_uiName</Cell><Cell>Bratr dveřník</Cell><Cell>Брат-привратник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_133_uiName</Cell><Cell>Bratr Nikodém</Cell><Cell>Брат Никодим</Cell></Row>
<Row><Cell>char_134_uiName</Cell><Cell>Adam</Cell><Cell>Адам</Cell></Row>
<Row><Cell>char_135_uiName</Cell><Cell>Maruna</Cell><Cell>Маруна</Cell></Row>
<Row><Cell>char_136_uiName</Cell><Cell>Tonda</Cell><Cell>Тонда</Cell></Row>
<Row><Cell>char_137_uiName</Cell><Cell>Petřina</Cell><Cell>Камень</Cell></Row>
<Row><Cell>char_138_uiName</Cell><Cell>Krojchanzl</Cell><Cell>Корнелиус</Cell></Row>
<Row><Cell>char_139_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Рихтарж</Cell></Row>
<Row><Cell>char_14_uiName</Cell><Cell>Lommistr Rupert</Cell><Cell>Рупрехт</Cell></Row>
<Row><Cell>char_140_uiName</Cell><Cell>Vít</Cell><Cell>Вит</Cell></Row>
<Row><Cell>char_141_uiName</Cell><Cell>Vojcek</Cell><Cell>Отбойщик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_142_uiName</Cell><Cell>Tonka</Cell><Cell>Антония</Cell></Row>
<Row><Cell>char_143_uiName</Cell><Cell>Vikář</Cell><Cell>Викарий</Cell></Row>
<Row><Cell>char_144_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Попрошайка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_145_uiName</Cell><Cell>Cirkátor Jan</Cell><Cell>Уставщик Иоанн</Cell></Row>
<Row><Cell>char_146_uiName</Cell><Cell>Převor</Cell><Cell>Приор</Cell></Row>
<Row><Cell>char_147_uiName</Cell><Cell>Bratr Knihovník</Cell><Cell>Брат-библиотекарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_148_uiName</Cell><Cell>Hrobník</Cell><Cell>Могильщик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_149_uiName</Cell><Cell>Mistr Karel</Cell><Cell>Мастер Карел</Cell></Row>
<Row><Cell>char_15_uiName</Cell><Cell>Jan Zajíc</Cell><Cell>Ян Заяц</Cell></Row>
<Row><Cell>char_150_uiName</Cell><Cell>Sebastián z Hory</Cell><Cell>Себастьян фон Берг</Cell></Row>
<Row><Cell>char_151_uiName</Cell><Cell>Lešek</Cell><Cell>Лешек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_152_uiName</Cell><Cell>Zmola</Cell><Cell>Змола</Cell></Row>
<Row><Cell>char_153_uiName</Cell><Cell>Zedník</Cell><Cell>Каменщик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_154_uiName</Cell><Cell>Farář Šimon</Cell><Cell>Отец Симон</Cell></Row>
<Row><Cell>char_16_uiName</Cell><Cell>Mikuláš</Cell><Cell>Микулаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_160_uiName</Cell><Cell>Cirkátor Ctibor</Cell><Cell>Уставщик Стибор</Cell></Row>
<Row><Cell>char_162_uiName</Cell><Cell>Novic Antonín</Cell><Cell>Послушник Антоний</Cell></Row>
<Row><Cell>char_163_uiName</Cell><Cell>Novic Jodok</Cell><Cell>Послушник Йодок</Cell></Row>
<Row><Cell>char_164_uiName</Cell><Cell>Novic Čížek</Cell><Cell>Послушник Чиж</Cell></Row>
<Row><Cell>char_165_uiName</Cell><Cell>Novic Lukáš</Cell><Cell>Послушник Лукаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_166_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_167_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_168_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_169_uiName</Cell><Cell>Zdena</Cell><Cell>Зора</Cell></Row>
<Row><Cell>char_17_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Ужицкий рихтарж</Cell></Row>
<Row><Cell>char_170_uiName</Cell><Cell>Luboš</Cell><Cell>Якуб</Cell></Row>
<Row><Cell>char_171_uiName</Cell><Cell>Marek</Cell><Cell>Марк</Cell></Row>
<Row><Cell>char_172_uiName</Cell><Cell>Ruda</Cell><Cell>Рудо</Cell></Row>
<Row><Cell>char_173_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_174_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_175_uiName</Cell><Cell>Eliška</Cell><Cell>Элишка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_176_uiName</Cell><Cell>Kat Heřman</Cell><Cell>Палач Герман</Cell></Row>
<Row><Cell>char_177_uiName</Cell><Cell>Mlynář</Cell><Cell>Мельник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_178_uiName</Cell><Cell>Mlynář Pešek</Cell><Cell>Мельник Пешек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_179_uiName</Cell><Cell>Mlynář Vojtěch</Cell><Cell>Мельник Войцех</Cell></Row>
<Row><Cell>char_180_uiName</Cell><Cell>Mlynář Šimon</Cell><Cell>Мельник Симон</Cell></Row>
<Row><Cell>char_182_uiName</Cell><Cell>Věkoš Pruda</Cell><Cell>Вольфрам Пруда</Cell></Row>
<Row><Cell>char_183_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Хозяйка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_185_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Цирюльник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_186_uiName</Cell><Cell>Apatykář Konyáš</Cell><Cell>Аптекарь Коняш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_19_uiName</Cell><Cell>Otec</Cell><Cell>Отец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_190_uiName</Cell><Cell>Kořenářka Gertruda</Cell><Cell>Травница Гертруда</Cell></Row>
<Row><Cell>char_191_uiName</Cell><Cell>Magda</Cell><Cell>Магда</Cell></Row>
<Row><Cell>char_192_uiName</Cell><Cell>Mlynářka Anna</Cell><Cell>Девушка с мельницы Анна</Cell></Row>
<Row><Cell>char_193_uiName</Cell><Cell>Písař Bedřich</Cell><Cell>Писарь Фридрих</Cell></Row>
<Row><Cell>char_194_uiName</Cell><Cell>Hodný pán</Cell><Cell>Пожилой человек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_195_uiName</Cell><Cell>Milá dáma</Cell><Cell>Пожилая дама</Cell></Row>
<Row><Cell>char_199_uiName</Cell><Cell>Kutnohorský kat</Cell><Cell>Палач из Кутна-Горы</Cell></Row>
<Row><Cell>char_2_uiName</Cell><Cell>Farář Bohuta</Cell><Cell>Отец Богута</Cell></Row>
<Row><Cell>char_20_uiName</Cell><Cell>Diviš</Cell><Cell>Пан Дивиш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_200_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Петр из Дубы</Cell></Row>
<Row><Cell>char_202_uiName</Cell><Cell>Beran</Cell><Cell>Беран</Cell></Row>
<Row><Cell>char_203_uiName</Cell><Cell>Beranová</Cell><Cell>Жена Берана</Cell></Row>
<Row><Cell>char_204_uiName</Cell><Cell>Fricek</Cell><Cell>Фрицек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_205_uiName</Cell><Cell>Matuš</Cell><Cell>Матуш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_206_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Корчмарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_207_uiName</Cell><Cell>Mlynářský vymahač</Cell><Cell>Помощник мельника</Cell></Row>
<Row><Cell>char_209_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_21_uiName</Cell><Cell>Matka</Cell><Cell>Мать</Cell></Row>
<Row><Cell>char_210_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_211_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_212_uiName</Cell><Cell>Kořenářka Kunhuta</Cell><Cell>Травница Кунхута</Cell></Row>
<Row><Cell>char_213_uiName</Cell><Cell>Drahomíra</Cell><Cell>Драгомира</Cell></Row>
<Row><Cell>char_214_uiName</Cell><Cell>Věra</Cell><Cell>Вера</Cell></Row>
<Row><Cell>char_215_uiName</Cell><Cell>Kúta</Cell><Cell>Кута</Cell></Row>
<Row><Cell>char_216_uiName</Cell><Cell>Zlata</Cell><Cell>Злата</Cell></Row>
<Row><Cell>char_217_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Травница Зора</Cell></Row>
<Row><Cell>char_218_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Портной</Cell></Row>
<Row><Cell>char_219_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Каролина</Cell></Row>
<Row><Cell>char_22_uiName</Cell><Cell>Racek Kobyla</Cell><Cell>Радциг Кобыла</Cell></Row>
<Row><Cell>char_220_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Мясник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_221_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Мальчишка мясника</Cell></Row>
<Row><Cell>char_223_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Витус Урбан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_224_uiName</Cell><Cell>Strážný Slavík</Cell><Cell>Соловей</Cell></Row>
<Row><Cell>char_225_uiName</Cell><Cell>Hanuš z Lipé</Cell><Cell>Пан Гануш из Липы</Cell></Row>
<Row><Cell>char_226_uiName</Cell><Cell>Hospodský Ondřej</Cell><Cell>Ондржей</Cell></Row>
<Row><Cell>char_228_uiName</Cell><Cell>Žebračka Jana</Cell><Cell>Нищенка Яна</Cell></Row>
<Row><Cell>char_229_uiName</Cell><Cell>Milomir</Cell><Cell>Миломир</Cell></Row>
<Row><Cell>char_23_uiName</Cell><Cell>Tereza</Cell><Cell>Тереза</Cell></Row>
<Row><Cell>char_230_uiName</Cell><Cell>Melichar</Cell><Cell>Мелихар</Cell></Row>
<Row><Cell>char_231_uiName</Cell><Cell>Bran</Cell><Cell>Бран</Cell></Row>
<Row><Cell>char_234_uiName</Cell><Cell>Olena</Cell><Cell>Олена</Cell></Row>
<Row><Cell>char_235_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_236_uiName</Cell><Cell>Sláma</Cell><Cell>Солома</Cell></Row>
<Row><Cell>char_239_uiName</Cell><Cell>Paní Bauerová</Cell><Cell>Хозяйка Бауэр</Cell></Row>
<Row><Cell>char_24_uiName</Cell><Cell>Štěpánka</Cell><Cell>Пани Стефания</Cell></Row>
<Row><Cell>char_240_uiName</Cell><Cell>Podkoní</Cell><Cell>Главный конюх</Cell></Row>
<Row><Cell>char_242_uiName</Cell><Cell>Pan Bauer</Cell><Cell>Хозяин Бауэр</Cell></Row>
<Row><Cell>char_243_uiName</Cell><Cell>Talmberský lommistr</Cell><Cell>Начальник каменоломни</Cell></Row>
<Row><Cell>char_245_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Батрак</Cell></Row>
<Row><Cell>char_246_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Батрак</Cell></Row>
<Row><Cell>char_247_uiName</Cell><Cell>Skalický farář</Cell><Cell>Скалицкий священник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_248_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Отец девочки</Cell></Row>
<Row><Cell>char_249_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Аптекарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_25_uiName</Cell><Cell>Jan Ptáček</Cell><Cell>Ян Птачек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_250_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Мать девочки</Cell></Row>
<Row><Cell>char_251_uiName</Cell><Cell>Zdena</Cell><Cell>Здена</Cell></Row>
<Row><Cell>char_252_uiName</Cell><Cell>Chamraď</Cell><Cell>Бродяга</Cell></Row>
<Row><Cell>char_253_uiName</Cell><Cell>Chamraď</Cell><Cell>Бродяга</Cell></Row>
<Row><Cell>char_254_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Селянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_255_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Клара</Cell></Row>
<Row><Cell>char_256_uiName</Cell><Cell>Petr Loukota</Cell><Cell>Петр Лукота</Cell></Row>
<Row><Cell>char_257_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Славка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_258_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Корчмарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_259_uiName</Cell><Cell>Marek Loukota</Cell><Cell>Марк Лукота</Cell></Row>
<Row><Cell>char_26_uiName</Cell><Cell>Jindřich</Cell><Cell>Индржих</Cell></Row>
<Row><Cell>char_261_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Милота</Cell></Row>
<Row><Cell>char_262_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Дорота</Cell></Row>
<Row><Cell>char_263_uiName</Cell><Cell>Kumán</Cell><Cell>Половец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_265_uiName</Cell><Cell>Vacek</Cell><Cell>Вацек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_266_uiName</Cell><Cell>Vagant</Cell><Cell>Бродяга</Cell></Row>
<Row><Cell>char_267_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Именно так</Cell></Row>
<Row><Cell>char_268_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Бард</Cell></Row>
<Row><Cell>char_269_uiName</Cell><Cell>Lešek</Cell><Cell>Лешек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_27_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Ратаевский кузнец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_270_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Работник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_271_uiName</Cell><Cell>Lovčí Bertold</Cell><Cell>Ловчий Бертольд</Cell></Row>
<Row><Cell>char_272_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Бронник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_276_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Радан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_277_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Смил</Cell></Row>
<Row><Cell>char_28_uiName</Cell><Cell>Borja</Cell><Cell>Боря</Cell></Row>
<Row><Cell>char_280_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Корчмарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_281_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Жена бронника</Cell></Row>
<Row><Cell>char_282_uiName</Cell><Cell>Johan</Cell><Cell>Иоганн</Cell></Row>
<Row><Cell>char_283_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Людмила</Cell></Row>
<Row><Cell>char_284_uiName</Cell><Cell>Konrad Kyeser</Cell><Cell>Конрад Кейзер</Cell></Row>
<Row><Cell>char_288_uiName</Cell><Cell>Ulrich</Cell><Cell>Ульрих</Cell></Row>
<Row><Cell>char_289_uiName</Cell><Cell>Ježek</Cell><Cell>Пан Ежек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_290_uiName</Cell><Cell>Rapota</Cell><Cell>Рапота</Cell></Row>
<Row><Cell>char_292_uiName</Cell><Cell>Dřevorubec Malina</Cell><Cell>Дровосек Малина</Cell></Row>
<Row><Cell>char_294_uiName</Cell><Cell>Fechtmajstr Vaněk</Cell><Cell>Фехтмейстер Ванек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_295_uiName</Cell><Cell>Erik</Cell><Cell>Эрик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_296_uiName</Cell><Cell>Florián</Cell><Cell>Флориан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_297_uiName</Cell><Cell>Mistr Jeroným</Cell><Cell>Мастер Иероним</Cell></Row>
<Row><Cell>char_298_uiName</Cell><Cell>Karl</Cell><Cell>Карл</Cell></Row>
<Row><Cell>char_299_uiName</Cell><Cell>Jošt Lucemburský</Cell><Cell>Йост Моравский</Cell></Row>
<Row><Cell>char_3_uiName</Cell><Cell>Koželuh</Cell><Cell>Кожевник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_30_uiName</Cell><Cell>Černý Lukeš</Cell><Cell>Черный Лукаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_300_uiName</Cell><Cell>Karlův otec</Cell><Cell>Отец Карла</Cell></Row>
<Row><Cell>char_301_uiName</Cell><Cell>Mistr Ota</Cell><Cell>Мастер Ота</Cell></Row>
<Row><Cell>char_302_uiName</Cell><Cell>Jan z Lichtenštejna II.</Cell><Cell>Иоанн II князь Лихтенштейна</Cell></Row>
<Row><Cell>char_303_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_304_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_305_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_306_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_307_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_308_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Конюх</Cell></Row>
<Row><Cell>char_309_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Пленник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_31_uiName</Cell><Cell>Lazeňský Tomáš</Cell><Cell>Мыльщик Томаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_310_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Писарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_311_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Рудокоп</Cell></Row>
<Row><Cell>char_312_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Плененный разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_313_uiName</Cell><Cell>Hospodskej pablb</Cell><Cell>Пьяная деревенщина</Cell></Row>
<Row><Cell>char_314_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Тальмбергский воин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_315_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Враг</Cell></Row>
<Row><Cell>char_316_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Солдат</Cell></Row>
<Row><Cell>char_317_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Гонец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_318_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Пациент</Cell></Row>
<Row><Cell>char_319_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Копьеносец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_320_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Воин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_321_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Тальмбергский воин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_322_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Тальмбергский воин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_323_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_324_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Гонец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_325_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Бунтовщик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_326_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Бунтовщик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_327_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Бунтовщик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_328_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Компаньон Птачека</Cell></Row>
<Row><Cell>char_331_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Крестьянка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_332_uiName</Cell><Cell>Kuchařka</Cell><Cell>Повариха</Cell></Row>
<Row><Cell>char_333_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Крестьянка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_334_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Командир</Cell></Row>
<Row><Cell>char_335_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Браконьер</Cell></Row>
<Row><Cell>char_336_uiName</Cell><Cell>Radan</Cell><Cell>Радан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_337_uiName</Cell><Cell>Radan</Cell><Cell>Радан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_342_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Компаньон Птачека</Cell></Row>
<Row><Cell>char_344_uiName</Cell><Cell>Wolflin z Kamberka</Cell><Cell>Вольфлин из Камберга</Cell></Row>
<Row><Cell>char_346_uiName</Cell><Cell>Opatrovník Manfred</Cell><Cell>Сопровождающий Манфред</Cell></Row>
<Row><Cell>char_347_uiName</Cell><Cell>Bratr Nevlas</Cell><Cell>Брат Невлас</Cell></Row>
<Row><Cell>char_35_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Ужицкий крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_350_uiName</Cell><Cell>Bratr Cellarius</Cell><Cell>Брат-келарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_351_uiName</Cell><Cell>Kameník Petr</Cell><Cell>Каменщик Петр</Cell></Row>
<Row><Cell>char_352_uiName</Cell><Cell>Jan ze Skalice</Cell><Cell>Ян из Скалицы</Cell></Row>
<Row><Cell>char_353_uiName</Cell><Cell>Tomáš</Cell><Cell>Томаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_354_uiName</Cell><Cell>Filip ze Skalice</Cell><Cell>Филипп из Скалицы</Cell></Row>
<Row><Cell>char_355_uiName</Cell><Cell>Nespavec</Cell><Cell>Страдающий бессонницей</Cell></Row>
<Row><Cell>char_358_uiName</Cell><Cell>Uhlířův pacholek</Cell><Cell>Помощник углежога</Cell></Row>
<Row><Cell>char_359_uiName</Cell><Cell>Znuděný strážný</Cell><Cell>Скучающий стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_36_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Ужицкая крестьянка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_360_uiName</Cell><Cell>Laik Eliáš</Cell><Cell>Брат Элиаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_361_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Немец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_362_uiName</Cell><Cell>Táborový zásobovač</Cell><Cell>Каптенармус</Cell></Row>
<Row><Cell>char_364_uiName</Cell><Cell>Souška</Cell><Cell>Сорняк</Cell></Row>
<Row><Cell>char_365_uiName</Cell><Cell>Malej</Cell><Cell>Пень</Cell></Row>
<Row><Cell>char_366_uiName</Cell><Cell>Mezi</Cell><Cell>Простой</Cell></Row>
<Row><Cell>char_367_uiName</Cell><Cell>Velkej</Cell><Cell>Жердь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_368_uiName</Cell><Cell>Velitel lapků</Cell><Cell>Вожак разбойников</Cell></Row>
<Row><Cell>char_37_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Ужицкий пристав</Cell></Row>
<Row><Cell>char_370_uiName</Cell><Cell>Stárek Tomáš</Cell><Cell>Томаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_371_uiName</Cell><Cell>Bratr šafář</Cell><Cell>Смотритель</Cell></Row>
<Row><Cell>char_372_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_373_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_374_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_375_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_376_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_377_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_378_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_379_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_380_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_381_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_382_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Горожанин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_384_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Горожанин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_385_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Горожанин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_386_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Горожанин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_387_uiName</Cell><Cell>Tournament master</Cell><Cell>Распорядитель турниров</Cell></Row>
<Row><Cell>char_388_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Горожанин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_389_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Горожанин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_392_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_393_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_394_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_395_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_396_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_397_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_398_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_399_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_4_uiName</Cell><Cell>Smraďoch</Cell><Cell>Вонючка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_401_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_402_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_403_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_404_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_405_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_406_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_407_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_408_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_409_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_410_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_411_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_412_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_413_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_414_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_415_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_416_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_417_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_418_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_419_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_420_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Половец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_421_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Половец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_422_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Половец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_423_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Половец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_424_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Половец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_425_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_426_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_427_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_428_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_429_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_43_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Ужицкая служанка корчмы</Cell></Row>
<Row><Cell>char_430_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_431_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_432_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_433_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Старуха</Cell></Row>
<Row><Cell>char_434_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Немец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_435_uiName</Cell><Cell>Urban Žák</Cell><Cell>Урбан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_436_uiName</Cell><Cell>Hospodský</Cell><Cell>Корчмарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_437_uiName</Cell><Cell>Uhlíř</Cell><Cell>Углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_438_uiName</Cell><Cell>Uhlíř</Cell><Cell>Углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_439_uiName</Cell><Cell>Uhlíř</Cell><Cell>Углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_44_uiName</Cell><Cell>Bohutova konkubína</Cell><Cell>Любовница Богуты</Cell></Row>
<Row><Cell>char_441_uiName</Cell><Cell>Sedlák Jíra</Cell><Cell>Крестьянин Йозеф</Cell></Row>
<Row><Cell>char_442_uiName</Cell><Cell>Šenkýřka Marta</Cell><Cell>Марта</Cell></Row>
<Row><Cell>char_443_uiName</Cell><Cell>Rybář Tomeš</Cell><Cell>Рыбак Томаш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_444_uiName</Cell><Cell>Žena Sázavského Kováře</Cell><Cell>Жена кузнеца</Cell></Row>
<Row><Cell>char_445_uiName</Cell><Cell>Pocestný</Cell><Cell>Странник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_446_uiName</Cell><Cell>Štolba</Cell><Cell>Старший конюх</Cell></Row>
<Row><Cell>char_447_uiName</Cell><Cell>Uhlíř Bodlák</Cell><Cell>Углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_448_uiName</Cell><Cell>Hospodský rváč</Cell><Cell>Забияка из корчмы</Cell></Row>
<Row><Cell>char_449_uiName</Cell><Cell>Koželuh Brada</Cell><Cell>Кожевник Брада</Cell></Row>
<Row><Cell>char_45_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Рассказчик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_450_uiName</Cell><Cell>Strážný Radim</Cell><Cell>Стражник Радим</Cell></Row>
<Row><Cell>char_451_uiName</Cell><Cell>Žena sedláka Jíry</Cell><Cell>Жена крестьянина Йозефа</Cell></Row>
<Row><Cell>char_452_uiName</Cell><Cell>Podkoní Vašek</Cell><Cell>Вашек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_453_uiName</Cell><Cell>Kazatel</Cell><Cell>Проповедник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_454_uiName</Cell><Cell>Kazatel</Cell><Cell>Проповедник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_455_uiName</Cell><Cell>Kazatel</Cell><Cell>Проповедник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_457_uiName</Cell><Cell>Žebrák</Cell><Cell>Попрошайка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_458_uiName</Cell><Cell>HÁDANKÁŘ</Cell><Cell>Загадочник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_459_uiName</Cell><Cell>Pytlák</Cell><Cell>Браконьер</Cell></Row>
<Row><Cell>char_46_uiName</Cell><Cell>Uhlíř Havel</Cell><Cell>Углежог Гавел</Cell></Row>
<Row><Cell>char_460_uiName</Cell><Cell>Hajný</Cell><Cell>Егерь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_461_uiName</Cell><Cell>Podivín</Cell><Cell>Безумец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_462_uiName</Cell><Cell>Zbabělý rytíř</Cell><Cell>Трусливый рыцарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_463_uiName</Cell><Cell>Toulavý rytíř</Cell><Cell>Странствующий рыцарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_464_uiName</Cell><Cell>Žoldák</Cell><Cell>Наемник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_465_uiName</Cell><Cell>Kovář Zach</Cell><Cell>Зах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_466_uiName</Cell><Cell>Šenkýřka Marjána</Cell><Cell>Марьяна</Cell></Row>
<Row><Cell>char_467_uiName</Cell><Cell>Žebračka</Cell><Cell>Старая шлюха</Cell></Row>
<Row><Cell>char_468_uiName</Cell><Cell>Čeledín</Cell><Cell>Батрак</Cell></Row>
<Row><Cell>char_47_uiName</Cell><Cell>Tobiáš Fejfar</Cell><Cell>Тобиаш Фейфар</Cell></Row>
<Row><Cell>char_470_uiName</Cell><Cell>Vagabund</Cell><Cell>Нищий</Cell></Row>
<Row><Cell>char_472_uiName</Cell><Cell>Rybářskej</Cell><Cell>Рыбак</Cell></Row>
<Row><Cell>char_473_uiName</Cell><Cell>Vobrok</Cell><Cell>Воброк</Cell></Row>
<Row><Cell>char_474_uiName</Cell><Cell>Votava</Cell><Cell>Вотава</Cell></Row>
<Row><Cell>char_475_uiName</Cell><Cell>Josef</Cell><Cell>Йозеф</Cell></Row>
<Row><Cell>char_476_uiName</Cell><Cell>Máchal</Cell><Cell>Макал</Cell></Row>
<Row><Cell>char_477_uiName</Cell><Cell>Lokna</Cell><Cell>Кудряшка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_478_uiName</Cell><Cell>Štěpán</Cell><Cell>Штепан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_479_uiName</Cell><Cell>Podivný mluvka</Cell><Cell>Странная птица</Cell></Row>
<Row><Cell>char_48_uiName</Cell><Cell>Kuneš</Cell><Cell>Кунеш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_480_uiName</Cell><Cell>Šafářův pomocník</Cell><Cell>Помощник смотрителя</Cell></Row>
<Row><Cell>char_481_uiName</Cell><Cell>Sázavský písař</Cell><Cell>Сазавский писарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_482_uiName</Cell><Cell>Gambler</Cell><Cell>Игрок</Cell></Row>
<Row><Cell>char_483_uiName</Cell><Cell>Květoslav the combat setter</Cell><Cell>Кветослав устроитель боев</Cell></Row>
<Row><Cell>char_484_uiName</Cell><Cell>Mlynářka Jana</Cell><Cell>Девушка Яна</Cell></Row>
<Row><Cell>char_485_uiName</Cell><Cell>Machův poskok</Cell><Cell>Подручный Маха</Cell></Row>
<Row><Cell>char_486_uiName</Cell><Cell>Machův poskok</Cell><Cell>Подручный Маха</Cell></Row>
<Row><Cell>char_487_uiName</Cell><Cell>Pejchar</Cell><Cell>Пейчар</Cell></Row>
<Row><Cell>char_488_uiName</Cell><Cell>Šedivka</Cell><Cell>Сивка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_489_uiName</Cell><Cell>Rocinante</Cell><Cell>Росинант</Cell></Row>
<Row><Cell>char_49_uiName</Cell><Cell>Matěj</Cell><Cell>Матей</Cell></Row>
<Row><Cell>char_490_uiName</Cell><Cell>Boxer</Cell><Cell>Боксер</Cell></Row>
<Row><Cell>char_491_uiName</Cell><Cell>Kelpie</Cell><Cell>Келпи</Cell></Row>
<Row><Cell>char_492_uiName</Cell><Cell>Trojan Horse</Cell><Cell>Троянский</Cell></Row>
<Row><Cell>char_493_uiName</Cell><Cell>Roach</Cell><Cell>Плотва</Cell></Row>
<Row><Cell>char_494_uiName</Cell><Cell>Epona</Cell><Cell>Эпона</Cell></Row>
<Row><Cell>char_495_uiName</Cell><Cell>Hatatitla</Cell><Cell>Хататитла</Cell></Row>
<Row><Cell>char_496_uiName</Cell><Cell>Tulpar</Cell><Cell>Тулпар</Cell></Row>
<Row><Cell>char_497_uiName</Cell><Cell>Podagros</Cell><Cell>Подагра</Cell></Row>
<Row><Cell>char_498_uiName</Cell><Cell>Uchchaihshravas</Cell><Cell>Уччайхшравас</Cell></Row>
<Row><Cell>char_499_uiName</Cell><Cell>Binky</Cell><Cell>Бинки</Cell></Row>
<Row><Cell>char_50_uiName</Cell><Cell>Dráb</Cell><Cell>Пристав</Cell></Row>
<Row><Cell>char_500_uiName</Cell><Cell>Šemík</Cell><Cell>Семик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_501_uiName</Cell><Cell>Bayard</Cell><Cell>Байяр</Cell></Row>
<Row><Cell>char_502_uiName</Cell><Cell>Pegasus</Cell><Cell>Пегас</Cell></Row>
<Row><Cell>char_503_uiName</Cell><Cell>Chollima</Cell><Cell>Чоллима</Cell></Row>
<Row><Cell>char_504_uiName</Cell><Cell>Bucephalus</Cell><Cell>Буцефал</Cell></Row>
<Row><Cell>char_505_uiName</Cell><Cell>Sleipnir</Cell><Cell>Слейпнир</Cell></Row>
<Row><Cell>char_506_uiName</Cell><Cell>Kanthaka</Cell><Cell>Кантака</Cell></Row>
<Row><Cell>char_507_uiName</Cell><Cell>Al-Burāq</Cell><Cell>Бурак</Cell></Row>
<Row><Cell>char_508_uiName</Cell><Cell>Warhorse Jenda</Cell><Cell>Warhorse Jenda</Cell></Row>
<Row><Cell>char_51_uiName</Cell><Cell>Aleš</Cell><Cell>Алесь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_510_uiName</Cell><Cell>Mistr freskař</Cell><Cell>Художник по фрескам</Cell></Row>
<Row><Cell>char_512_uiName</Cell><Cell>Voják</Cell><Cell>Воин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_513_uiName</Cell><Cell>Voják</Cell><Cell>Воин</Cell></Row>
<Row><Cell>char_515_uiName</Cell><Cell>Čeněk</Cell><Cell>Ченек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_516_uiName</Cell><Cell>Daněk</Cell><Cell>Данек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_517_uiName</Cell><Cell>Bedřiška</Cell><Cell>Бедришка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_52_uiName</Cell><Cell>Kožišník Němec</Cell><Cell>Немец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_53_uiName</Cell><Cell>Rychtář</Cell><Cell>Рихтарж</Cell></Row>
<Row><Cell>char_533_uiName</Cell><Cell>Kaprál</Cell><Cell>Десятник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_535_uiName</Cell><Cell>Votava</Cell><Cell>Вотава</Cell></Row>
<Row><Cell>char_536_uiName</Cell><Cell>Otec Fabián</Cell><Cell>Отец Фабиан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_537_uiName</Cell><Cell>Vítek</Cell><Cell>Витус</Cell></Row>
<Row><Cell>char_538_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell></Cell></Row>
<Row><Cell>char_539_uiName</Cell><Cell>Koláček</Cell><Cell>Пирог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_54_uiName</Cell><Cell>Zbyšek</Cell><Cell>Збышек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_540_uiName</Cell><Cell>Vikářova stráž</Cell><Cell>Страж викария</Cell></Row>
<Row><Cell>char_541_uiName</Cell><Cell>Vikářova stráž</Cell><Cell>Страж викария</Cell></Row>
<Row><Cell>char_542_uiName</Cell><Cell>Zdenin grošák</Cell><Cell>Серая в яблоках Зоры</Cell></Row>
<Row><Cell>char_543_uiName</Cell><Cell>Bělouš</Cell><Cell>Чалый</Cell></Row>
<Row><Cell>char_548_uiName</Cell><Cell>Mlynář Šrámek</Cell><Cell>Мельник Петр Шрамек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_549_uiName</Cell><Cell>Roe</Cell><Cell>Косуля</Cell></Row>
<Row><Cell>char_55_uiName</Cell><Cell>Johanka</Cell><Cell>Йоханка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_550_uiName</Cell><Cell>Turnajový mistr</Cell><Cell>Распорядитель турниров</Cell></Row>
<Row><Cell>char_551_uiName</Cell><Cell>Martin Vízek</Cell><Cell>Мартин Вижек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_56_uiName</Cell><Cell>Janek</Cell><Cell>Янек</Cell></Row>
<Row><Cell>char_57_uiName</Cell><Cell>Jaroslav</Cell><Cell>Ярослав</Cell></Row>
<Row><Cell>char_58_uiName</Cell><Cell>Blanka</Cell><Cell>Бланка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_59_uiName</Cell><Cell>István Tóth</Cell><Cell>Иштван Тот</Cell></Row>
<Row><Cell>char_6_uiName</Cell><Cell>Péťa</Cell><Cell>Пето</Cell></Row>
<Row><Cell>char_62_uiName</Cell><Cell>Markéta</Cell><Cell>Маргарита</Cell></Row>
<Row><Cell>char_63_uiName</Cell><Cell>Ratajský farář</Cell><Cell>Ратаевский приходской священник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_64_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Мать Аполены</Cell></Row>
<Row><Cell>char_65_uiName</Cell><Cell>Jakub Pištec</Cell><Cell>Яков Дудочник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_66_uiName</Cell><Cell>Maruš</Cell><Cell>Маруш</Cell></Row>
<Row><Cell>char_67_uiName</Cell><Cell>Markvart von Aulitz</Cell><Cell>Маркварт фон Аулитц</Cell></Row>
<Row><Cell>char_68_uiName</Cell><Cell>Sedlák Ruch</Cell><Cell>Рух</Cell></Row>
<Row><Cell>char_69_uiName</Cell><Cell>Sedlák Lumír</Cell><Cell>Люмир</Cell></Row>
<Row><Cell>char_7_uiName</Cell><Cell>Mirka</Cell><Cell>Мирка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_70_uiName</Cell><Cell>Pavel</Cell><Cell>Павел</Cell></Row>
<Row><Cell>char_72_uiName</Cell><Cell>Zrzek</Cell><Cell>Рыжий</Cell></Row>
<Row><Cell>char_76_uiName</Cell><Cell>Hans</Cell><Cell>Ганс</Cell></Row>
<Row><Cell>char_77_uiName</Cell><Cell>Kovářovic Běta</Cell><Cell>Бета</Cell></Row>
<Row><Cell>char_78_uiName</Cell><Cell>Uhlířský předák</Cell><Cell>Старший углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_8_uiName</Cell><Cell>Mach</Cell><Cell>Мах</Cell></Row>
<Row><Cell>char_80_uiName</Cell><Cell>Uhlířský předák</Cell><Cell>Старший углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_81_uiName</Cell><Cell>Uhlířský předák</Cell><Cell>Старший углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_82_uiName</Cell><Cell>Uhlíř</Cell><Cell>Углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>char_83_uiName</Cell><Cell>Uhlíř Dvojče</Cell><Cell>Углежог-близнец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_84_uiName</Cell><Cell>Uhlíř Dvojče</Cell><Cell>Углежог-близнец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_86_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_87_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_88_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_9_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Коротышка</Cell></Row>
<Row><Cell>char_90_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Адам Козаглав</Cell></Row>
<Row><Cell>char_91_uiName</Cell><Cell>Podezřelý ozbrojenec</Cell><Cell>Подозрительный ополченец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_92_uiName</Cell><Cell>Podezřelý ozbrojenec</Cell><Cell>Подозрительный ополченец</Cell></Row>
<Row><Cell>char_93_uiName</Cell><Cell>Šarlatán</Cell><Cell>Шарлатан</Cell></Row>
<Row><Cell>char_94_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Рихтарж</Cell></Row>
<Row><Cell>char_95_uiName</Cell><Cell></Cell><Cell>Корчмарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_96_uiName</Cell><Cell>Hostinský</Cell><Cell>Корчмарь</Cell></Row>
<Row><Cell>char_97_uiName</Cell><Cell>Sázavský koželuh</Cell><Cell>Сазавский кожевник</Cell></Row>
<Row><Cell>char_98_uiName</Cell><Cell>Verbíř</Cell><Cell>Вербовщик</Cell></Row>
<Row><Cell>char_99_uiName</Cell><Cell>Hornice</Cell><Cell>Рудокоп</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_against_all_odds_desc</Cell><Cell>Při boji s přesilou máš o 20 % větší sílu, obratnost, warfare a defence.</Cell><Cell>В схватке против нескольких противников вага сила, ловкость, ведение боя и защита становятся на 20% сильнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_against_all_odds_name</Cell><Cell>Against all odds</Cell><Cell>Вопреки всему</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_animal_in_heart_desc</Cell><Cell>Divá zvěř je ve tvé blízkosti méně plachá.</Cell><Cell>Дикие звери будут меньше вас опасаться.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_animal_in_heart_name</Cell><Cell>Animal at heart</Cell><Cell>Дикое сердце</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_antlers_desc</Cell><Cell>Umíš z ulovených zvířat získávat paroží.</Cell><Cell>Позволяет вам извлекать рога из животных.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_antlers_name</Cell><Cell>Antlers</Cell><Cell>Рога</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_arabian_blood_desc</Cell><Cell>Tvůj kůň běhá rychleji, ale méně toho unese. </Cell><Cell>Ваша лошадь поскачет быстрее, но в сумах сможет переносить не очень много.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_arabian_blood_name</Cell><Cell>Arabian blood</Cell><Cell>Арабская кровь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_art_admirer_desc</Cell><Cell>Po prvním pohledu na každou fresku, kříž nebo boží muka se ti dočasně zvedne charisma +2</Cell><Cell>В первый раз, когда вы смотрите на фреску, крест или придорожный храм, ваше обаяние временно увеличивается на +2.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_art_admirer_name</Cell><Cell>Art admirer </Cell><Cell>Искусствовед</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ascetic_desc</Cell><Cell>Vydržíš o 30 % déle bez jídla, ale jakmile dostaneš hlad, jsou jeho účinky o 20 % horší.</Cell><Cell>Вы можете на 30% дольше продержаться без пищи, но голод скрутит вас на 20% сильнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ascetic_name</Cell><Cell>Ascetic</Cell><Cell>Аскет</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_avid_reader_desc</Cell><Cell>Během spánku a čekání se ti automaticky zvedne úroveň nastudování u nejvíce rozečtené knihy, stejně jako kdybys jí četl.</Cell><Cell>Ваш уровень изучения книги, которую вы прочитали, автоматически улучшится во время сна или пропуска времени.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_avid_reader_name</Cell><Cell>Avid reader</Cell><Cell>Чтение запоем</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_bacchus_desc</Cell><Cell>Nikdy se neopiješ do němoty, ale negativní postihy při kocovině jsou pro tebe o 30 % silnější.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nelze kombinovat s perkem Safe passage.</Cell><Cell>Вы никогда не можете напиться до забытья, но негативные эффекты похмелья будут на 30% сильнее. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Дома без приключений".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_bacchus_name</Cell><Cell>Bacchus</Cell><Cell>Бахус</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_bailman_desc</Cell><Cell>Umíš strhávat oponenty z koně.</Cell><Cell>Вы способны спешить противника.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_bailman_name</Cell><Cell>Bailman</Cell><Cell>Орясина</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_beerbibber_desc</Cell><Cell>Pivo je pro tebe o polovinu slabší, takže ho vypiješ více, ale víno se naopak stane dvakrát silnějším, takže tě opije rychleji.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nelze kombinovat s perkem Winebibber.</Cell><Cell>Пиво опьяняет вас на 50% слабее, так что вы сможете выпить больше, однако вино влияет вдвое сильнее и опьянит вас быстрее.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Винный пьяница".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_beerbibber_name</Cell><Cell>Beerbibber</Cell><Cell>Пивной пьяница</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_berserk_desc</Cell><Cell>Jakmile ti zdraví klesne k minimu, rozzuříš se a tvoje stamina se začne regenerovat čtyřikrát rychleji.</Cell><Cell>Когда ваше здоровье снизится до минимума, вы обратитесь в берсерка и ваша выносливость начнет восстанавливаться в четыре раза быстрее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_berserk_name</Cell><Cell>Berserk</Cell><Cell>Берсерк</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_blacksmithsson_desc</Cell><Cell>Zbraně opravené soupravou kovářského nářadí budou mít o 10 % silnější útok, dokud se příliš nepoškodí.</Cell><Cell>Оружие, которое вы чините с помощью ремонтного набора, будет наносить удары сильнее на 10% до тех пор, пока не получит серьезные повреждения.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_blacksmithsson_name</Cell><Cell>Blacksmith's son</Cell><Cell>Сын кузнеца</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_blood_rush_desc</Cell><Cell>Po vyřazení prvního oponenta se ti o polovinu zvedne útok a tvoje stamina se regeneruje o čtvrtinu rychleji.</Cell><Cell>Победив первого врага, вы получаете 50%-ную прибавку к силе атаки, а ваша выносливость восстанавливается на четверть быстрее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_blood_rush_name</Cell><Cell>Blood rush</Cell><Cell>Кровавая горячка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_bloodletter_desc</Cell><Cell>Tví protivníci budou po zásahu časteji krvácet.</Cell><Cell>С большой вероятностью вы сможете пустить кровь своему сопернику.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_bloodletter_name</Cell><Cell>Bloodletter</Cell><Cell>Кровавое письмо</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_boar_desc</Cell><Cell>Když v boji nasprintuješ do protivníka, můžeš ho tím zranit. Efekt se zvyšuje, pokud máš na sobě těžší brnění než tvůj protivník.</Cell><Cell>Вы можете отнять здоровье и выносливость врага, врезавшись в него во время спринта. Если ваш доспех тяжелее его, наносимый урон увеличивается.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_boar_name</Cell><Cell>Boar</Cell><Cell>Хряк</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_botanicus_desc</Cell><Cell>Prodejem bylin vyděláváš o 15% víc.</Cell><Cell>Травы, которые вы продаете, стоят на 15% дороже.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_botanicus_name</Cell><Cell>Botanicus</Cell><Cell>Ботаник</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_bundle_alchemyst_desc</Cell><Cell>Při úspěšném uvaření lektvaru dostaneš o jeden lektvar navíc. Nefunguje při autocooku.</Cell><Cell>Если вы успешно сварите снадобье, то получите два по цене одного. Не работает с автоматической варкой.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_bundle_alchemyst_name</Cell><Cell>Bundle alchemyst</Cell><Cell>Парный алхимик</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_burgess_desc</Cell><Cell>Ve městech, vesnicích a jejich blízkém okolí dostáváš bonus + 1 na sílu, obratnost, vitalitu a výřečnost.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nelze kombinovat s perkem Savage. </Cell><Cell>В городах и деревнях, а также в непосредственной близости от них вы получаете +1 к силе, ловкости, живучести и красноречию.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Дикарь".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_burgess_name</Cell><Cell>Burgess</Cell><Cell>Бюргер</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_butcher_desc</Cell><Cell>Dokážeš z ulovených zvířat dostat vnitřnosti. </Cell><Cell>Потроша дичь, вы сможете получить потроха.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_butcher_name</Cell><Cell>Butcher</Cell><Cell>Мясник</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_cartographer_desc</Cell><Cell>Odkryje celou mapu a odhalí všechny osady, lovecká místa a jeskyně.</Cell><Cell>Вам тотчас же открывается вся карта, показывая поселения, охотничьи угодья и пещеры.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_cartographer_name</Cell><Cell>Cartographer</Cell><Cell>Картограф</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_clinch_master_desc</Cell><Cell>Při zaklesnutí v souboji máš o 40 % vyšší pravděpodobnost, že oponenta přetlačíš.</Cell><Cell>Увеличивает вероятность победить своего противника в клинче на 40%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_clinch_master_name</Cell><Cell>Clinch master</Cell><Cell>Мастер клинча</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_colleague_desc</Cell><Cell>Všechny knihy jsou při nákupu u obchodníků levnější.</Cell><Cell>В лавках все книги становятся дешевле.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_colleague_name</Cell><Cell>Colleague</Cell><Cell>Студент</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_comrade_desc</Cell><Cell>Zvyšuje šanci na okradení postav se stejnou charismou, jako tvoje. Takové postavy jsou většinou podobně oblečené jako ty.</Cell><Cell>Увеличивает вероятность успешно обокрасть кого-то с тем же уровнем обаяния, что и у вас. Обычно такие люди одеты так же, как вы.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_comrade_name</Cell><Cell>Comrade</Cell><Cell>Товарищ</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_contemplative_desc</Cell><Cell>Pokud se nehýbeš, neroste ti ani únava, ani hlad. </Cell><Cell>Пока ты не двигаешься, твоя усталость и голод остаются на одном и том же уровне.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_contemplative_name</Cell><Cell>Contemplative</Cell><Cell>Созерцатель</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_crouching_chameleon_desc</Cell><Cell>Pokud se přikrčíš a nehýbeš, dostaneš 30% bonus na plížení. </Cell><Cell>Если вы пригнулись и не двигаетесь, то получаете 30%-ную прибавку к Незаметности.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_crouching_chameleon_name</Cell><Cell>Crouching chameleon</Cell><Cell>Крадущийся хамелеон</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_crowd_control_desc</Cell><Cell>Snižuje šanci tvého odhalení, pokud se v okolí nachází více lidí.</Cell><Cell>Снижает шанс быть обнаруженным и раскрытым, когда вокруг множество людей.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_crowd_control_name</Cell><Cell>Crowd control</Cell><Cell>Управление толпой</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_cuman_in_killer</Cell><Cell>Zabil jsi tolik Kumánů, že tě tvá reputace už předchází. Kumáni se tě bojí a o polovinu se zvyšuje šance, že utečou z boje. Útoky proti kumánům jsou dvakrát efektivnější. </Cell><Cell>Вы убили стольких половцев, что ваша репутация вас опережает - половцы боятся вас, а потому с вероятностью большей на 50% они станут избегать боя с вами. Ваши удары против них также будут вдвое эффективнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_cuman_nm_killer</Cell><Cell>Cuman killer</Cell><Cell>Убийца половцев</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_cushion_desc</Cell><Cell>Pokud sedíš pohodlně, dostáváš dvojnásobný bonus na čtení. </Cell><Cell>Если вы удобно сидите, то получаете двойную прибавку к чтению.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_cushion_name</Cell><Cell>Cushion</Cell><Cell>Диванная подушка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_daring_debonair_desc</Cell><Cell>Po spáchání zločinu dostáváš bonus + 1 na sílu a vitalitu, dokud nejsi dopaden nebo neopustíš místo činu.</Cell><Cell>После совершения преступления вы получаете +1 ед. к силе и живучести до тех пор, пока вас не поймают, или вы не покинете место преступления.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_daring_debonair_name</Cell><Cell>Daring debonair</Cell><Cell>Отчаянный храбрец</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_dodger_desc</Cell><Cell>Umožňuje při souboji uskakovat do stran.</Cell><Cell>Позволяет вам во время боя отпрыгивать в сторону.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_dodger_name</Cell><Cell>Dodger</Cell><Cell>Ловкач</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_dog_person_desc</Cell><Cell>Neštěkají na tebe psi. </Cell><Cell>Собаки не будут на вас лаять.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_dog_person_name</Cell><Cell>Dog person</Cell><Cell>Любимец собак</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_dread_steed_desc</Cell><Cell>Pokud je tvůj kůň zraněný, běhá rychleji. </Cell><Cell>Если ваша лошадь ранена, она будет бежать быстрее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_dread_steed_name</Cell><Cell>Dread steed</Cell><Cell>Испуганная лошадь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_dreadful_desc</Cell><Cell>Zvýší se pravděpodobnost, že před tebou nepřítel prchne bez boje. Zároveň se sníží jeho odhodlání v boji samotném. </Cell><Cell>Вероятнее всего, враги будут уклоняться от боя с вами. Те же, кто отважится драться, будут менее решительными.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_dreadfull_name</Cell><Cell>Dreadfull</Cell><Cell>Ужасающий</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_drinking_habit_desc</Cell><Cell>Za střízliva se ti při střelbě o 25 % více klepe ruka, ale pod vlivem alkoholu o 25 % méně a navíc se tvůj bow skill o 2 zvýší.</Cell><Cell>Под влиянием алкоголя ваши руки трясутся на 25% меньше, и навык стрельбы из лука увеличивается на +2, но когда вы трезвы, руки трясутся на 25% сильнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_drinking_habit_name</Cell><Cell>Drinking habit</Cell><Cell>Привычка пить</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_drunk_desc</Cell><Cell>Zdvojnásobí se doba, po kterou ti alkohol přináší pozitivní účinky, takže pokud se neopiješ do němoty, nemusíš se postihů vůbec bát. Avšak po vystřízlivění tě čeká dvakrát tak dlouhá kocovina.</Cell><Cell>Эффекты алкоголя будут длиться в два раза дольше, и если вы не напьетесь до беспамятства, вы не ощутите неприятных последствий. Однако как только вы протрезвеете, ваше похмелье будет длиться вдвое дольше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_drunk_name</Cell><Cell>Drunk</Cell><Cell>Пьянство</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_easy_way_out_desc</Cell><Cell>Pohyb kurzoru v inventáři okrádaného je dvakrát rychlejší.</Cell><Cell>Указатель в карманах жертвы во время карманной кражи будет перемещаться вдвое быстрее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_easy_way_out_name</Cell><Cell>Easy way out</Cell><Cell>Легкий отход</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_educated_desc</Cell><Cell>Úroveň čtení se zvýšila o tři, ale síla a šermířské dovednosti klesly o jedna. </Cell><Cell>Ваш уровень чтения мгновенно вырастает на 3. Но сила и ведение боя получают по -1.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_educated_name</Cell><Cell>Educated</Cell><Cell>Ученый</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_empathic_desc</Cell><Cell>U skillchecků v dialozích uvidíš statistiky toho, s kým mluvíš. </Cell><Cell>При использовании навыка вы увидите в диалогах характеристики того, с кем вы разговариваете.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_empathic_name</Cell><Cell>Empathic</Cell><Cell>Эмпатия</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_et_tu_brutus_desc</Cell><Cell>Tvé útoky mířené na záda budou o třetinu silnější.</Cell><Cell>Ваши атаки со спины станут на треть сильнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_et_tu_brutus_name</Cell><Cell>Et tu Brutus</Cell><Cell>И ты, Брут</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_fast_striker_desc</Cell><Cell>Tvé útoky potřebují o 30% méně staminy, ale zároveň působí o 20% menší zranění. Platí jen pro zbraně založené na obratnosti.</Cell><Cell>Ваша атака израсходует на 30% меньше выносливости, но нанесенная рана будет 20% меньше. Работает только с оружием, обращение с которым требует ловкости.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_fast_striker_name</Cell><Cell>Fast striker</Cell><Cell>Быстрая атака</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_feint_desc</Cell><Cell>Odemyká možnost provádět v boji finty. </Cell><Cell>Разблокирует способность выполнять в бою финты.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_feint_name</Cell><Cell>Feint</Cell><Cell>Финт</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_film_grip_desc</Cell><Cell>Blokování tvých úderů ubírá protivníkovi 15 % víc staminy.</Cell><Cell>Для блокирования вашего удара противник использует на 15% больше выносливости.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_film_grip_name</Cell><Cell>Firm hand</Cell><Cell>Крепкая рука</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_first_aid_I_desc</Cell><Cell>Umožňuje používat obvazy.</Cell><Cell>Позволяет вам накладывать повязки.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_first_aid_I_name</Cell><Cell>First aid I</Cell><Cell>Первая помощь I</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_first_aid_II_desc</Cell><Cell>Obvazy jsou o 25 % účinnější. Své léčitelské dovednosti můžeš uplatnit také v dialozích.</Cell><Cell>Повязки становятся эффективнее на 25%. В диалогах вы тоже сможете применять свои навыки лечения.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_first_aid_II_name</Cell><Cell>First aid II</Cell><Cell>Первая помощь II</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_first_aid_III_desc</Cell><Cell> Obvazy jsou o 50% účinnější. Na kluka z vesnice jsi dost slušný felčar, perk odemyká nejpokročilejší možnosti v dialozích spojené s léčením.</Cell><Cell>Повязки становятся эффективнее на 50%. С точки зрения деревенского паренька, вы практически хирург. Умение открывает самые сложные функции в диалогах, связанных с лечением.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_first_aid_III_name</Cell><Cell>First aid III</Cell><Cell>Первая помощь III</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_flower_power_desc</Cell><Cell>Pokud u sebe neseš dost nasbíraných voňavých bylin, dostaneš bonus do charismy + 2.</Cell><Cell>Если в вашей суме достаточно ароматных трав, вы получите +2 к обаянию.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_flower_power_name</Cell><Cell>Flower power</Cell><Cell>Сила цветов</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_forester_desc</Cell><Cell>V lese se tvá nápadnost a viditelnost výrazně sníží, takže se dokážeš lépe plížit. Hodí se hlavně při lovu lidí.</Cell><Cell>В лесах ваша заметность и видимость сильно снижаются. Это пригодится, когда вы подкрадываетесь к людям.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_forester_name</Cell><Cell>Forester</Cell><Cell>Лесник</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_fragrance_desc</Cell><Cell>S čerstvě vypraným oblečením máš na jeden den vyšší charisma o 1. </Cell><Cell>Если на вас только что постиранная одежда, ваше обаяние на один день повышается на +1 ед.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_fragrance_name</Cell><Cell>Fragrance</Cell><Cell>Благоухание</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_furious_desc</Cell><Cell>Čím méně máš maximální staminy, tím výšší zranění způsobuješ.</Cell><Cell>Чем меньше ваш максимум выносливости, тем серьезнее ранения, которые вы наносите.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_furious_name</Cell><Cell>Furious</Cell><Cell>Яростный</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_glissade_desc</Cell><Cell>Brnění a štíty se ti v boji o 20 % méně opotřebovávají.</Cell><Cell>В бою ваш доспех и щиты будут изнашиваться и разрушаться на 20% меньше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_glissade_name</Cell><Cell>Glissade</Cell><Cell>Скольжение</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_gravedigger_desc</Cell><Cell>Nošení mrtvých či bezvládných těl tě nestojí žádnou staminu a také tě to o polovinu méně zatěžuje.</Cell><Cell>Перенос трупов и людей без сознания не тратит вашу выносливость, а также они будут казаться вдвое легче.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_gravedigger_name</Cell><Cell>Gravedigger</Cell><Cell>Могильщик</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_haggle_generic_desc</Cell><Cell>Při smlouvání dostáváš bonus k výřečnosti.</Cell><Cell>Усиливает ваше красноречие всякий раз, когда вы начинаете торговаться.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_haggle_generic_name</Cell><Cell>Negotiator</Cell><Cell>Переговорщик</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_haggle_reputation_desc</Cell><Cell> Zvyšuje reputační bonusy u všech obchodníků a snižuje postihy, pokud je reputace negativní. </Cell><Cell>Увеличивает выгоду, получаемую благодаря хорошей репутации, у всех торговцев, и уменьшает штрафы за плохую репутацию.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_haggle_reputation_name</Cell><Cell>Amicable Customer</Cell><Cell>Дружелюбный покупатель</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_haggle_secondChance_desc</Cell><Cell>Když obchodníkovi při smlouvání dojde trpělivost, máš ještě jednu šanci na navrhnutí nové ceny.</Cell><Cell>Когда торговец теряет терпение, торгуясь с вами, вы получаете еще одну возможность сделать предложение.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_haggle_secondChance_name</Cell><Cell>Final Offer</Cell><Cell>Последняя попытка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_headcrakcer_desc</Cell><Cell>Máš o 10% vyšší šanci, že úder do hlavy protivníka omráčí.</Cell><Cell>С вероятностью в 10% вы сможете оглушить противника ударом в голову.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_headcrakcer_name</Cell><Cell>Headcracker</Cell><Cell>Раскалыватель черепов</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_heavy_swing_desc</Cell><Cell>Tvé utoky způsobují o 20% vyšší poškození, ale stojí o 10% více staminy. Platí jen pro silové zbraně.</Cell><Cell>Ваша атака нанесет на 20% больше урона, но будет стоить вам на 10% больше выносливости. Работает только с оружием, обращение с которым требует грубой силы.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_heavy_swing_name</Cell><Cell>Heavy swing </Cell><Cell>Сильный размах</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_heavy_tip_desc</Cell><Cell>Vlastnoručně nabroušené zbraně o 15 % více poškozují protivníkovu zbroj a vybavení.</Cell><Cell>Удар мечом, который вы заточили самостоятельно, нанесет доспеху и снаряжению противника на 15% больше урона.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_heavy_tip_name</Cell><Cell>Heavy tip</Cell><Cell>Консервный нож</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_heavyduty_pony_desc</Cell><Cell>Tvůj kůň unese více, ale je pomalejší. Nedá se kombinovat s perkem Závodní kůň.</Cell><Cell>Ваша лошадь может нести больше, но двигаться будет медленнее. Не сочетается с умением "Скаковая лошадь".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_heavyduty_pony_name</Cell><Cell>Heavyduty pony</Cell><Cell>Ломовая лошадь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_hidden_pockets_desc</Cell><Cell>Po zatčení ti v inventáři zůstanou některé náhodné předměty. </Cell><Cell>Если вас арестуют и обыщут, часть украденных вещей останется при вас.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_hidden_pockets_name</Cell><Cell>Hidden pockets</Cell><Cell>Потайные карманы</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_highborn_desc</Cell><Cell>Zvyšuje tvou výřečnost o 3 při rozhovorech s urozenými a bohatými lidmi. Nemůžeš mít zároveň perk Neurozený.</Cell><Cell>Во время разговоров со знатью и богатыми людьми красноречие усиливается на +3 ед. Не сочетается с умением "Простолюдин".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_highborn_name</Cell><Cell>Highborn</Cell><Cell>Представитель знати</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_horsenip_desc</Cell><Cell>Pokud v sedle neseš dostatek voňavých bylin, tvůj kůň se méně plaší. </Cell><Cell>Если в переметной суме вашей лошади достаточно благоухающих трав, она будет меньше пугаться.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_horsenip_name</Cell><Cell>Horsenip</Cell><Cell>Лошадиная мята</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_human_dustbin_desc</Cell><Cell>Hlad zaženeš čímkoliv. Veškeré negativní efekty zkaženého nebo jinak škodlivého jídla na tebe nepůsobí, ale zároveň na tebe nepůsobí ani ty pozitivní. Pro alkohol to neplatí.</Cell><Cell>Вы сможете утолить голод чем угодно. Вы не отравитесь, если съедите плохую еду. Впрочем, пользы от нее тоже никакой не будет. Неприменимо к алкоголю.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_human_dustbin_name</Cell><Cell>Human dustbin</Cell><Cell>Падальщик</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_huntsman_desc</Cell><Cell>Způsobuješ divoké zvěři o 20% větší zranění. </Cell><Cell>Вы нанесете диким животным на 20% больше урона.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_huntsman_name</Cell><Cell>Huntsman</Cell><Cell>Ловчий</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_chain_strike_desc</Cell><Cell>Každý další úder v řadě způsobuje vyšší poškození než předchozí. Pokud je řada úderů přerušena, bonus se vynuluje. </Cell><Cell>Пока цепь ударов не прервана, каждый новый удар ранит вашего противника сильнее, чем предыдущий. Стоит цепи прерваться, и дополнительный урон исчезнет.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_chain_strike_name</Cell><Cell>Chain strike</Cell><Cell>Цепь ударов</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_in_the_flow_desc</Cell><Cell>Při čtení ti klesá únava a hlad poloviční rychlostí.</Cell><Cell>Когда вы читаете, то усталость и голод нарастают в два раза медленнее, чем обычно.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_in_the_flow_name</Cell><Cell>In the flow</Cell><Cell>В потоке</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_infamous_desc</Cell><Cell>S nízkou reputací dostáváš v dané oblasti bonus + 1 na sílu, výmluvnost, obratnost a vitalitu. Tvá reputace však stoupá mnohem rychleji a postih za pobyt ve vězení je menší.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nelze kombinovat s perkem Local Hero.</Cell><Cell>Если у вас плохая репутация в данном месте, вы также получаете здесь +1 ед. к силе, красноречию, ловкости и живучести. Но ваша репутация улучшается гораздо быстрее, чем у обычного человека, а штраф за время, проведенное в тюрьме, действует меньше.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Местный герой".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_infamous_name</Cell><Cell>Infamous</Cell><Cell>Человек без чести</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_insomniac_desc</Cell><Cell>Vydržíš déle beze spánku. Rest ti klesá o čtvrtinu pomaleji.</Cell><Cell>Увеличивает время, в течение которого вы можете обходиться без сна. Ваш уровень энергии снижается на четверть медленнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_insomniac_name</Cell><Cell>Insomniac</Cell><Cell>Бессонница</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_intimidating_posture</Cell><Cell>Děsivý postoj</Cell><Cell>Голем</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_intimidating_posture_desc</Cell><Cell>Tvé brnění je o třetinu hrozivější než obyčejně.</Cell><Cell>Во время бесед с окружающими ваш доспех будет пугать на треть сильнее, чем обычно.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_item_expert_1_desc</Cell><Cell>Odkryje staty u poloviny předmětů v kapse okrádaného.</Cell><Cell>Показывает характеристики половины вещей в суме жертвы во время карманной кражи.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_item_expert_1_name</Cell><Cell>1tem expert 1</Cell><Cell>Знаток вещей I</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_item_expert_2_desc</Cell><Cell>Odkryje staty u všech předmětů v kapse okrádaného.</Cell><Cell>Показывает характеристики всех вещей в суме жертвы при карманной краже.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_item_expert_2_name</Cell><Cell>Item expert 2</Cell><Cell>Знаток вещей II</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_jockey_desc</Cell><Cell>Kůň tě mimo boj nikdy neshodí.</Cell><Cell>Лошадь никогда вас не сбросит, если вы не в бою.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_jockey_name</Cell><Cell>Jockey</Cell><Cell>Жокей</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_juggler_desc</Cell><Cell>Už od dětství oslňuješ okolí svou znamenitou pružností a hbitostí. Avšak metání kozelců a časté pády na hlavu se na tobě podepsaly. Máš bonus +2 k obratnosti, ale postih -1 na výřečnost a charismu.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nelze kombinovat s perky Brute, Ken, Golden Tongue a Cloak and dagger.</Cell><Cell>С детства вы обладаете исключительной подвижностью и ловкостью. Однако кульбиты и падения негативно повлияли на вашу голову. Ваша ловкость на +1 ед. больше, но обаяние и красноречие на -1 меньше.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умениями "Грубиян", "Кен", "Золотые уста" и "Плащ и кинжал".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_juggler_name</Cell><Cell>Kejklíř</Cell><Cell>Ловкач</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ken_desc</Cell><Cell>Jsi charismatický krasavec, ale síly jsi moc nepobral. Charisma + 2, síla -2.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nelze kombinovat s perky Brute, Golden Tongue, Juggler a Cloak and Dagger.</Cell><Cell>Вы красивы и привлекательны, но вы не пытались стать сильнее. Обаяние +2, сила -2.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Грубиян", "Золотые уста" "Ловкач" и "Плащ и кинжал".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ken_name</Cell><Cell>Ken</Cell><Cell>Кен</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_knigh_in_shining_desc</Cell><Cell>Pokud svítí slunce, září tvá zbroj tak, že vypadáš jako rytíř z pohádek a dostáváš bonus na charisma + 4. </Cell><Cell>В солнечную погоду сияние ваших доспехов будет так сильно всех ослеплять, что вас будут принимать за знатного рыцаря, что усилит ваше обаяние на +4.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_knigh_in_shining_name</Cell><Cell>Knight in shining armor</Cell><Cell>Знатный рыцарь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_knight_desc</Cell><Cell>Při boji z koně, ať už lukem, nebo zbraní nablízko, dostáváš bonus k poškození 15%</Cell><Cell>Если вы сражаетесь верхом, неважно мечом или луком, то наносимый вами урон вырастает на 15%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_knight_name</Cell><Cell>Knight</Cell><Cell>Рыцарь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_last_gasp_desc</Cell><Cell>Místo zásahu, který by tě normálně zabil, se ti oboví 20% zdraví. Aktivuje se jen jednou za boj. </Cell><Cell>Вы переживете удар, ставший бы в других условиях фатальным, а ваше здоровье даже восстановилось на 20%. Можно использовать один раз в бою. </Cell></Row>
<Row><Cell>perk_last_gasp_name</Cell><Cell>Last gasp</Cell><Cell>Последний рывок</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lasting_lockpicks_desc</Cell><Cell>Tvé paklíče budou odolnější a vydrží jednou déle. </Cell><Cell>Ваши отмычки станут прочнее и не сломаются вдвое дольше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lasting_lockpicks_name</Cell><Cell>Lasting lockpicks</Cell><Cell>Прочные отмычки</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_leg_day_desc</Cell><Cell>Sběr bylin umí být pořádná makačka. S bylinkářstvím dostáváš zároveň nějaké zkušenosti i do síly. </Cell><Cell>Сбор трав также добавит опыт к вашей силе.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_leg_day_name</Cell><Cell>Leg day</Cell><Cell>День на ногах</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_letailleur_desc</Cell><Cell>Každý kus vlastní rukou opraveného oblečení, co máš zrovna na sobě, ti přidává 0,5 k charismě. Maximálně můžeš získat až bonus + 2. Neplatí pro zbroje.</Cell><Cell>Каждый предмет одежды, которую вы носите и починили самостоятельно, добавляет к обаянию 0,5, но не более +2 всего. Не работает для доспехов.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_letailleur_name</Cell><Cell>Le Tailleur</Cell><Cell>Севильский стежок</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_light_armor_desc</Cell><Cell>Pokud nenosíš žádný plate armor, je pro tebe o polovinu jednoduší v boji uhýbat zásahům.</Cell><Cell>Если вы не носите пластинчатый доспех, в бою вам будет на 50% проще уклоняться от ударов.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_light_armor_name</Cell><Cell>Light armor</Cell><Cell>Легкий доспех</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_like_a_feather_desc</Cell><Cell>Při pádu se o 30% méně zraníš.</Cell><Cell>Падение нанесет урона на 30% меньше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_like_a_feather_name</Cell><Cell>Like a feather</Cell><Cell>Как перышко</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_liquorbibber_desc</Cell><Cell>Kořalka je pro tebe o polovinu slabší, takže jí vypiješ více.</Cell><Cell>Спиртное опьяняет вас на 50% слабее, так что вы сможете выпить больше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_liquorbibber_name</Cell><Cell>Liquorbibber</Cell><Cell>С верхней полки</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_local_hero_desc</Cell><Cell>Pokud je tvá reputace vysoká, dostáváš v dané oblasti bonus + 1 na sílu, výřečnost, obratnost a vitalitu. Zároveň ale reputaci mnohem rychleji ztrácíš a postihy za pobyt ve vězení pro tebe trvají delší dobu. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nelze kombinovat s perkem Infamous.</Cell><Cell>Если у вас хорошая репутация в данном месте, вы также получаете здесь +1 ед. к силе, красноречию, ловкости и живучести. В то же время ваша репутация ухудшается гораздо быстрее, чем у обычного человека, а штраф за время, проведенное в тюрьме, действует дольше.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Человек без чести".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_local_hero_name</Cell><Cell>Local Hero</Cell><Cell>Местный герой</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lock_knack_desc</Cell><Cell>Startovní pozice při lockpickování je blíže ke konci zámku, takže bude otvírání jednodušší. </Cell><Cell>Начальная позиция отмычек будет ближе к концу личинки, облегчая вскрытие.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lock_knack_name</Cell><Cell>Deft Grip</Cell><Cell>Набитая рука</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lock_lucky_desc</Cell><Cell>You have a 10 % chance when breaking a lockpick to open a lock instantly. Když se snažíš otevřít lehký zámek, tato šance se ještě zvyšuje. U těžšího zámku se naopak snižuje.</Cell><Cell>Если отмычка сломалась, у вас есть 10%-ный шанс мгновенно открыть замок.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lock_lucky_name</Cell><Cell>Lucky Thief</Cell><Cell>Везучий воришка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lockpickers_knack</Cell><Cell>The Lock Picker's Knack</Cell><Cell>Ловкость взломщика</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_loose_tongue_desc</Cell><Cell>V opilosti se tvůj bonus na výmluvnost a charisma zvyšuje o 50 %, v kocovině máš naopak o 50 % větší postih.</Cell><Cell>Выпив, вы получаете улучшение на 50% к красноречию и обаянию. Во время похмелья эти характеристики падают на 50%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_loose_tongue_name</Cell><Cell>Loose tongue</Cell><Cell>Язык без костей</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lowborn_desc</Cell><Cell>Zvyšuje tvou výřečnost o 3 při rozhovorech s obyčejnými neurozenými lidmi. Nemůžeš mít zároveň perk Urozený.</Cell><Cell>Красноречие усилится на +3 ед., когда вы говорите с обычными людьми. Не сочетается с умением "Представитель знати".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lowborn_name</Cell><Cell>Lowborn</Cell><Cell>Простолюдин</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_luck_of_the_drunk_desc</Cell><Cell>V opilosti ti jde otvírání zámků o 30 % snáze, ale je to o 30 % hlasitější.</Cell><Cell>Будучи пьяным, вы на 30% легче вскрываете замки, но издаете на 30% больше шума.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_luck_of_the_drunk_name</Cell><Cell>Luck of the drunk</Cell><Cell>Пьяная удача</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_lucky_thief</Cell><Cell>Lucky Thief</Cell><Cell>Везучий вор</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_magister_1_desc</Cell><Cell>Jako sečtělý člověk působíš lépe a dostáváš bonus +1 na speech pokud přemlouváš stráže. </Cell><Cell>Будучи хорошо образованным, вы производите лучшее впечатление и получаете +1 к красноречию при разговорах со стражей.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_magister_1_name</Cell><Cell>Magister 1</Cell><Cell>Магистр I</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_magister_2_desc</Cell><Cell>Tvůj bonus na speech při přesvědčování stráží se zvedá na + 2. </Cell><Cell>На время разговоров со стражей вы получаете +2 ед. к красноречию.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_magister_2_name</Cell><Cell>Magister 2</Cell><Cell>Магистр II</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_magister_3_desc</Cell><Cell>Tvůj bonus na speech při přesvědčování stráží se zvedá na + 3. </Cell><Cell>На время разговоров со стражей вы получаете +3 ед. к красноречию.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_magister_3_name</Cell><Cell>Magister 3</Cell><Cell>Магистр III</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_manly_odour_desc</Cell><Cell>Pokud jsi špinavý, tvůj pach ti o polovinu zvýší charismu při komunikaci se ženami. Bohužel s takovým smradem se těžko před někým schováš a tvá dovednost plížení o 30 % klesne.</Cell><Cell>Ваше обаяние усиливается на 50% при разговоре с женщинами, если вы в грязи. Однако люди учуют ваш запах за версту, что снизит вашу незаметность на 30%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_manly_odour_name</Cell><Cell>Manly odour</Cell><Cell>Запах мужика</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_marathon_man_desc</Cell><Cell>Běháš pomaleji, ale vydržíš to déle. Rychlost sprintu se o 20 % snižuje, ale vyžaduje o 20 % méně staminy.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nelze kombinovat s perkem Sprinter.</Cell><Cell>Вы бежите медленнее, но значительно дольше. Скорость спринта уменьшается на 20%, но использует на 20% меньше выносливости.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Спринтер".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_marathon_man_name</Cell><Cell>Marathon man</Cell><Cell>Марафонец</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_master_thief_desc</Cell><Cell>Lehké zámky odemykáš automaticky. </Cell><Cell>Вы можете открывать легкие замки автоматически.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_master_thief_name</Cell><Cell>Master thief</Cell><Cell>Искусный вор</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_merchants_wit_desc</Cell><Cell>Zvyšuje tvou výmluvnost při smlouvání.</Cell><Cell>Усиливает ваше красноречие, когда вы торгуетесь.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_merchants_wit_name</Cell><Cell>Merchants wit</Cell><Cell>Серебряные уста</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_mule_1_name</Cell><Cell>Mule 1</Cell><Cell>Мул I</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_mule_2_name</Cell><Cell>Mule 2</Cell><Cell>Мул II</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_mule_3_name</Cell><Cell>Mule 3</Cell><Cell>Мул III</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_muler_1_desc</Cell><Cell>Uneseš o 15 liber více.</Cell><Cell>Вы сможете нести на 15 фунтов больше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_muler_2_desc</Cell><Cell>Uneseš o dalších 20 liber více.</Cell><Cell>Вы сможете нести на 20 фунтов больше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_muler_3_desc</Cell><Cell>Uneseš o dalších 25 liber více.</Cell><Cell>Вы сможете носить на 25 фунтов больше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_night_rider_desc</Cell><Cell>V noci se tvá Stamina regeneruje o 20% rychleji, ve dne naopak o 10% pomaleji. </Cell><Cell>Ваша выносливость станет восстанавливаться на 20% быстрее ночью, но на 10% медленнее днем.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_night_rider_name</Cell><Cell>Night rider</Cell><Cell>Ночной наездник</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ordinary_mug_desc</Cell><Cell>Pokud jsi hledaný, lidé i stráže hůře rozpoznají tvůj obličej a rychleji tě přestanou hledat. </Cell><Cell>Когда вы хотите, людям становится труднее узнать вас в лицо, а вскоре они перестают на вас смотреть.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ordinary_mug_name</Cell><Cell>Ordinary mug</Cell><Cell>Обычное лицо</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_padding_desc</Cell><Cell>Při vlastnoruční opravě zbroje jsi schopen podšít ji vycpávkou, takže tolik necinká a méně snižuje plížení. </Cell><Cell>Когда вы ремонтируете свой доспех, вы можете закрепить на нем поддевку, чтобы он меньше лязгал и не уменьшал Незаметность.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_padding_name</Cell><Cell>Vycpávka</Cell><Cell>Поддевка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_perfect_block_desc</Cell><Cell>Naučil ses dobře načasovaným blokem odrazit protivníkův útok do strany. Kdy přesně blokovat, ti napoví rozsvícení zeleného štítu uprostřed zaměřovací růžice:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursorPerfectblock.dds' width='79' height='74'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Takto provedený kryt nestojí žádnou staminu!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Pokud v průběhu Dokonalého krytu stiskneš taky tlačítko pro útok, navážeš okamžitým protiútokem – &amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;ripostou&amp;lt;/font&amp;gt;. Proti ripostě se protivník může bránit jedině dalším Dokonalým krytem. Stejně se ripostám nepřátel musíš bránit i ty.:&amp;lt;br/&amp;gt; :&amp;lt;br/&amp;gt;Provádění dokonalých krytů je působivou ukázkou šermířské dovednosti a nezkušené oponenty můžeš takovou demonstrací i zastrašit.</Cell><Cell>Вы научились отбивать удар оппонента точно поставленным блоком. Вы точно знаете, в какой момент с появления зеленого щита в центре боевой розы ставить блок:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursorPerfectblock.dds' width='79' height='74'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Этот блок не использует вашу выносливость!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt; Если во время выполнения идеального блока вы также нажмете кнопку удара, то мгновенно выполните &amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;ответный удар&amp;lt;/font&amp;gt;. От идеального блока ваш оппонент может защититься лишь ответным ударом, и вы тоже можете использовать ту же защиту, если ситуация изменится.&amp;lt;br/&amp;gt; :&amp;lt;br/&amp;gt;Выполнение идеальных блоков и ответных ударов демонстрирует превосходящее искусство владения мечом, что вдобавок может устрашить менее опытного врага.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_perfect_block_name</Cell><Cell>Perfect Block</Cell><Cell>Идеальный блок</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_perfect_throw_desc</Cell><Cell>Máš větší šanci na lepší hody v kostkách.</Cell><Cell>Повышается вероятность выкинуть победную кость.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_perfect_throw_name</Cell><Cell>Perfect Throw</Cell><Cell>Идеальный бросок</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_pocket_sight_1_desc</Cell><Cell>Ihned odkryje jeden předmět v inventáři okrádaného.</Cell><Cell>Немедленно показывает одну из вещей в суме жертвы во время карманной кражи.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_pocket_sight_1_name</Cell><Cell>Pocket Sight 1</Cell><Cell>Осмотр карманов I</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_pocket_sight_2_desc</Cell><Cell>Ihned odkryje tři předměty v inventáři okrádaného.</Cell><Cell>Немедленно показывает три вещи в кармане жертвы вора.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_pocket_sight_2_name</Cell><Cell>Pocket Sight 2</Cell><Cell>Осмотр карманов II</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_pocket_sight_3_desc</Cell><Cell>Ihned odkryje všechny předměty v inventáři okrádaného.</Cell><Cell>Немедленно показывает все вещи в кармане жертвы вора.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_pocket_sight_3_name</Cell><Cell>Pocket Sight 3</Cell><Cell>Осмотр карманов III</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_proper_diet_desc</Cell><Cell>Pokud se během 5 dní za sebou nepřejíš, ani nebudeš hladovět, dostaneš bonus na vitalitu a agilitu + 1.</Cell><Cell>Если вы не переедаете и не голодаете несколько дней подряд, у вас усилится на +1 живучесть и ловкость.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_proper_diet_name</Cell><Cell>Proper diet</Cell><Cell>Здоровое питание</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_rain_man_desc</Cell><Cell>Za deště umíš chodit neslyšně. Pokud prší, zvuk vydávaný tvými kroky se snižuje o 70 %.</Cell><Cell>Во время дождя вас почти не слыно. Шум от ваших шагов снижается на 70%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_rain_man_name</Cell><Cell>Rain man</Cell><Cell>Человек дождя</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_renegade_brand_desc</Cell><Cell>Negativní postihy statů po propuštění z vězení jsou o 20 % menší. </Cell><Cell>Все уменьшения характеристик после выхода из тюрьмы будут слабее на 20%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_renegade_brand_name</Cell><Cell>Renegade brand</Cell><Cell>Клеймо преступника</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_repairman_desc</Cell><Cell>Po úspěšném otevření zámku máš 20% šanci, že se ti zlomené šperháky vrátí zpět do inventáře.</Cell><Cell>После успешного взлома замка в вашу суму с вероятностью 20% вернутся сломанные отмычки.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_repairman_name</Cell><Cell>Repairman</Cell><Cell>Умелец</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_resistance_desc</Cell><Cell>Sebral jsi takové množství kopřiv nebo jedovatých bylin, že se ti permanentně zvýšila vitalita o 2.</Cell><Cell>Вы собрали такое количество ядовитых трав и крапивы, что ваша живучесть навсегда увеличилась на +2.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_resistance_name</Cell><Cell>Résistance</Cell><Cell>Сопротивление</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_revenant_desc</Cell><Cell>Tvé zdraví se pomalu regeneruje. </Cell><Cell>Ваше здоровье постепенно восстанавливается само.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_revenant_name</Cell><Cell>Revenant</Cell><Cell>Ревенант</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_riders_off_the_storm_desc</Cell><Cell>Tvůj kůň se v bouřce extrémně plaší, ale za každého jiného počasí se plaší méně.</Cell><Cell>В бурях ваша лошадь будет очень норовистой, но в иную погоду она будет пугаться гораздо меньше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_riders_off_the_storm_name</Cell><Cell>Riders off the storm</Cell><Cell>Скачка в бурю</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ripo_text_axe</Cell><Cell>Master Strike: Axe</Cell><Cell>Искусный удар: топор</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ripo_text_desc</Cell><Cell>Vrcholná technika bojového umění, která spočívá v současně vykonané obraně i útoku. Provedeš ji stiskem tlačítka pro blok na začátku protivníkova útoku. Napoví ti, podobně jako při Dokonalém krytu, rozsvícení zeleného štítu na zaměřovací růžici. Avšak abys místo Dokonalého krytu provedl Mistrovský zásah, musíš být rychlý a blok stisknout na úplném začátku okna pro Dokonalý kryt. :&amp;lt;br/&amp;gt; :&amp;lt;br/&amp;gt;Délka okna pro Mistrovský úder se zkracuje a prodlužuje na základě rozdílu mezi tvou a protivníkovou úrovní ovládání zbraně (weapon skill). Je-li protivník zkušenější, provést Mistrovský úder je takřka nemožné. Pokud je nepřítel slabší, mistrovský úder ti skoro nahradí okno pro dokonalý kryt. :&amp;lt;br/&amp;gt; :&amp;lt;br/&amp;gt;Mistrovský úder je velmi silná technika, proti které se nedá nijak bránit.
</Cell><Cell>Искусная техника боя, которая сочетает защиту и нападение в одном движении. Вы выполняете ее, нажимая кнопку блока в начале удара вашего оппонента, которое вы заметите по появлению зеленого щита в центре боевой розы, точно так же как в случае идеального блока. Но для того, чтобы выполнить искусный удар вместо идеального блока, вы должны быстро среагировать и нажать блок сразу в момент начала окна возможности для идеального блока.:&amp;lt;br/&amp;gt; :&amp;lt;br/&amp;gt;Как долго это окно остается открытым, зависит от разницы в уровне между вашим оружейным навыком и навыком вашего оппонента. Если он опытнее вас, выполнить искусный удар почти невозможно. А если слабее, то окно для выполнения искусного удара почти такое же, как для идеального блока.:&amp;lt;br/&amp;gt; :&amp;lt;br/&amp;gt;Искусный удар - очень мощная техника, против которой защиты нет.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ripo_text_mace</Cell><Cell>Master Strike: Mace</Cell><Cell>Искусный удар: булава</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_ripo_text_sword</Cell><Cell>Master Strike: Sword</Cell><Cell>Искусный удар: меч</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_riposte_name</Cell><Cell>Riposte</Cell><Cell>Ответный удар</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_routine_1_desc</Cell><Cell>Lektvary které už jsi jednou uvařil, můžeš nyní vařit automaticky. Uvaříš však jen jeden lektvar.</Cell><Cell>Теперь вы можете варить снадобье автоматически, если однажды уже его сварили, но сварите только одно.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_routine_1_name</Cell><Cell>Routine 1</Cell><Cell>Рутина I</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_routine_2_desc</Cell><Cell>Automatické vaření vyprodukuje tři lektvary místo jednoho.</Cell><Cell>Автоматически сварит три снадобья по цене одного.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_routine_2_name</Cell><Cell>Routine 2</Cell><Cell>Рутина II</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_rusty_edge_desc</Cell><Cell>Čím rozbitější tvoje zbraň, tím větší máš šanci, že protivníka zásahem otrávíš i bez aplikovaného jedu na zbraní. Pokud zároveň na rozbité zbrani máš jed, šance na jeho aplikování se ti o polovinu zvyšuje.</Cell><Cell>Чем сильнее поврежден ваш меч, тем больше вероятность того, что вы отравите своего противника, попав по нему, даже если на вашем клинке нет яда. Если вы отравите сломанное оружие, шанс отравить врага увеличивается наполовину.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_rusty_edge_name</Cell><Cell>Rusty edge</Cell><Cell>Ржавый клинок</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_sadist_desc</Cell><Cell>Pokud protivník krvácí, dostáváš bonus k síle + 1. </Cell><Cell>Когда вы пускаете кровь врагу, это увеличивает вашу силу на +1 ед.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_sadist_name</Cell><Cell>Sadist</Cell><Cell>Садист</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_safe_passage_desc</Cell><Cell>Po opití se do němoty se probudíš doma v posteli a nepřijdeš o žádné věci z inventáře.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nelze kombinovat s perkem Bacchus.</Cell><Cell>После того, как вы нажретесь до отключки, вы проснетесь дома в кровати, при этом из ваших карманов ничего не пропадет.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Бахус".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_safe_passage_name</Cell><Cell>Safe passage</Cell><Cell>Дома без приключений</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_salt_and_smoke_desc</Cell><Cell>Tepelně upravené jídlo ve tvém inventáři se kazí o 20% pomaleji.</Cell><Cell>Термически обработанная пища в вашей суме будет портиться на 20% медленнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_salt_and_smoke_name</Cell><Cell>Salt and smoke</Cell><Cell>Коптильщик</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_salty_desc</Cell><Cell>Syrové jídlo ve tvém inventáři se kazí pomaleji.</Cell><Cell>Сырая пища в вашей суме не будет быстро портиться.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_salty_name</Cell><Cell>Salty</Cell><Cell>Солонина</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_savage_desc</Cell><Cell>Mimo civilizaci a v divočině dostáváš bonus + 1 na sílu, obratnost, vitalitu a výřečnost.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nelze kombinovat s perkem Měšťan (Burgher). </Cell><Cell>За пределами городов и деревень вы получаете +1 к силе, ловкости, живучести и красноречию. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Бюргер".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_savage_name</Cell><Cell>Savage</Cell><Cell>Дикарь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_scout_1_desc</Cell><Cell>Zvyšuje dohled při FAST TRAVELu a zároveň i šanci na EVADE o 10%</Cell><Cell>Немного увеличивает радиус быстрого перехода, а также увеличивает на 10% вероятность уклонения.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_scout_1_name</Cell><Cell>Scout 1</Cell><Cell>Лазутчик I</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_scout_2_desc</Cell><Cell>Zvyšuje dohled při FAST TRAVELu a zároveň i šanci na EVADE o 20%. </Cell><Cell>Увеличивает радиус быстрого перехода, а также увеличивает вероятность уклонения еще на 20%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_scout_2_name</Cell><Cell>Scout 2</Cell><Cell>Лазутчик II</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_scout_3_desc</Cell><Cell>Zvyšuje dohled při FAST TRAVELu a zároveň i šanci na EVADE o 30%</Cell><Cell>Значительно увеличивает радиус быстрого перехода, а также увеличивает вероятность уклонения еще на 10%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_scout_3_name</Cell><Cell>Scout 3</Cell><Cell>Лазутчик III</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_secret_pockets_desc</Cell><Cell>Při obírání  mrtvol máš šanci najít více peněz.</Cell><Cell>При обыске трупов вы найдете больше денег.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_secret_pockets_name</Cell><Cell>Secret pockets</Cell><Cell>Потайные места</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_serration_desc</Cell><Cell>Tebou nabroušené meče mají o 15 % větší šanci způsobit krvácení.</Cell><Cell>Оружие, которое вы заточили самостоятельно, имеет на 15% большую вероятность вызвать кровотечение.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_serration_name</Cell><Cell>Serration</Cell><Cell>Зазубренный край</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_sevenleague_desc</Cell><Cell>Pokud si nasadíš vlastnoručně opravené boty, sprint ti bude ubírat o 20 % méně staminy, takže vydržíš běžet déle.</Cell><Cell>Если вы носите сапоги, которые починили сами, то в спринте они расходуют на 20% меньше выносливости, так что вы сможете бежать дольше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_sevenleague_name</Cell><Cell>Sedmimílové boty </Cell><Cell>Сапоги-скороходы</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_silent_fiddler_desc</Cell><Cell>S paklíčem dokážeš pracovat téměř neslyšně, i když se ti zrovna nedaří. Hluk při zlomení paklíče se snižuje o 90 %.</Cell><Cell>Вы сможете работать отмычкой почти бесшумно, даже если вскрывание пойдет не очень хорошо. Ломающаяся отмычка издаст на 50% меньше шума.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_silent_fiddler_name</Cell><Cell>Silent fiddler</Cell><Cell>Безмолвный скрипач</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_sixth_sense_desc</Cell><Cell>Tvůj šestý smysl tě upozorní, když tě při páčení zámku někdo uvidí, takže budeš mít víc času na útěk.</Cell><Cell>Ваше шестое чувство предупредит вас, если кто-нибудь готов поймать вас во время вскрытия замка, так что у вас будет больше времени, чтобы сбежать.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_sixth_sense_name</Cell><Cell>Sixth sense</Cell><Cell>Шестое чувство</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_slim_fit_desc</Cell><Cell>Snižuje hluk brnění a ostatního vybavení o 20%.</Cell><Cell>Уменьшает шум доспехов и другого снаряжения на 20%.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_slim_fit_name</Cell><Cell>Slim fit</Cell><Cell>Точная подгонка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_snake_oil_salesman_desc</Cell><Cell>Vlastnoručně uvařené lektvary mají o 20% vyšší cenu.</Cell><Cell>Снадобья, что вы варите себе, при продаже стоят на 20% дороже обычных.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_snake_oil_salesman_name</Cell><Cell>Snake oil salesman</Cell><Cell>Проныра</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_speech_desc</Cell><Cell>Vždycky jsi dával přednost nenásilnému řešení konfliktů. Dostáváš bonus na speech +2 na úkor síly -2.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nelze kombinovat s perky Ken, Brute, Juggler a Cloak and Dagger.</Cell><Cell>Вы всегда предпочитали дипломатию грубой силе. Вы получаете +2 к красноречию, но -2 к силе.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умениями "Кен", "Грубиян", "Ловкач" и "Плащ и кинжал".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_speech_name</Cell><Cell>Golden tongue</Cell><Cell>Золотые уста</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_sprinter_desc</Cell><Cell>Běháš rychleji, ale také tě to rychleji unaví. Spint je o 20 % rychlejší, ale ubírá o 20 % víc staminy.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nelze kombinovat s perkem Maratonec.</Cell><Cell>Вы бежите быстрее, но быстрее и устаете. Бег спринтом на 20% быстрее, но расходует на 20% больше выносливости.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Марафонец".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_sprinter_name</Cell><Cell>Sprinter</Cell><Cell>Спринтер</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_steady_hand</Cell><Cell>Steady Hand</Cell><Cell>Твердая рука</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_steak_tartare_desc</Cell><Cell>Můžeš jíst syrové maso.</Cell><Cell>Вы сможете есть сырое мясо.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_steak_tartare_name</Cell><Cell>Steak tartare</Cell><Cell>Мясо по-татарски</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_stealth_desc</Cell><Cell>Radši se schováváš do pozadí a děláš, že tam nejsi. Máš bonus ke stealthu +2 na úkor síly -1 a výmluvnosti -1.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nelze kombinovat s perky Ken, Brute, Juggler a Golden Tongue.</Cell><Cell>Вы предпочитаете держаться в тени. У вас +2 к незаметности, но -1 к силе и -1 к красноречию. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умениями "Кен", "Грубиян", "Ловкач" и "Золотые уста".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_stealth_kill_desc</Cell><Cell>Umožňuje ti zabíjet ze zálohy. Musíš mít v inventáři dýku.</Cell><Cell>Позволяет вам убивать, оставаясь незамеченным. С собой у вас должен иметься кинжал.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_stealth_kill_name</Cell><Cell>Stealth kill</Cell><Cell>Незаметное убийство</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_stealth_name</Cell><Cell>Cloak and dagger</Cell><Cell>Плащ и кинжал</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_stealth_takedown_desc</Cell><Cell>Umožňuje ti omračovat lidi ze zálohy.</Cell><Cell>Дает вам возможность оглушать людей из приседа.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_stealth_takedown_name</Cell><Cell>Takedown</Cell><Cell>Оглушение</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_strength_desc</Cell><Cell>Preferuješ hrubou silu před vzhledem. Získáváš bonus na sílu +2, ale postih na charismu a speech -1.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nelze kombinovat s perky Ken, Golden Tongue, Juggler a Cloak and Dagger.</Cell><Cell>Вы предпочитаете грубую силу хорошим манерам. Вы получаете +2 к силе и -1 к обаянию и красноречию. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Кен", "Золотые уста", "Ловкач" и "Плащ и кинжал".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_strength_name</Cell><Cell>Brute</Cell><Cell>Грубиян</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_strong_thighs_desc</Cell><Cell>Zvýšuje tvoji šanci udržet se v sedle, pokud se tě protivník snaží srazit z koně.</Cell><Cell>Увеличивает ваши шансы остаться в седле, если противник пытается вас спешить.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_strong_thighs_name</Cell><Cell>Strong thighs</Cell><Cell>Сильные бедра</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_stronghold_desc</Cell><Cell>Blokování nepřátelských úderů štítem ti ubírá o 30 % méně staminy.</Cell><Cell>При успешном блокировании щитом ударов врага вы расходуете на 30% меньше выносливости.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_stronghold_name</Cell><Cell>Stronghold </Cell><Cell>Как скала</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_supremely_attentive_desc</Cell><Cell>Když už se začteš, je ti jedno kde. Bonus ke čtení získáváš, ať jsi kdekoli. </Cell><Cell>Неважно, где вы читаете, вы получаете прибавку к обучению, где бы ни читали.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_supremely_attentive_name</Cell><Cell>Supremely attentive </Cell><Cell>Зубрила</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_tanner_desc</Cell><Cell>Umíš stahovat kůže z mrtvých zvířat </Cell><Cell>Вы сможете свежевать животных.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_tanner_name</Cell><Cell>Tanner</Cell><Cell>Кожевенник</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_taunt_desc</Cell><Cell>Úspěšný úhyb v boji sníží protivníkovu morálku.</Cell><Cell>Ваше успешное уклонение во время боя снизит боевой дух противника.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_taunt_name</Cell><Cell>Taunt</Cell><Cell>Насмешка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_test_metaperk</Cell><Cell>Metaperk test</Cell><Cell>Metaperk Test</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_thickblooded_desc</Cell><Cell>Krvácíš pomaleji.</Cell><Cell>Вы медленнее истекаете кровью.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_thickblooded_name</Cell><Cell>Thickblooded</Cell><Cell>Густая кровь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_tight_grip_desc</Cell><Cell>V boji se ti nezpomaluju regenerace staminy ani při nápřahu zbraně.</Cell><Cell>Восстановление вашей выносливости не будет замедляться, даже если оружие отбито.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_tight_grip_name</Cell><Cell>Tight grip</Cell><Cell>Крепкая хватка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_trial_and_error_desc</Cell><Cell>Při vaření lektvaru můžeš udělat jednu chybu navíc, aniž by to ovlivnilo výsledek.</Cell><Cell>Готовя снадобье, вы можете сделать одну дополнительную ошибку, но она не повлияет на результат.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_trial_and_error_name</Cell><Cell>Trial and error</Cell><Cell>Метод проб и ошибок</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_troubadour_desc</Cell><Cell>V rozhovorech se ženami máš o polovinu vyšší reputaci a + 1 k výřečnosti, takže je snáze přesvědčuješ. Navíc v lázních dostáváš služby lazebnic zdarma. </Cell><Cell>Ваша репутация считается на 50% выше, когда вы говорите с женщинами, плюс вы получаете +1 к Красноречию, поэтому вам легче их соблазнить, и вдобавок вы можете получить услуги купальщиц бесплатно.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_troubadour_name</Cell><Cell>Troubadour</Cell><Cell>Трубадур</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_true_slav_desc</Cell><Cell>Udržovat si stálou hladinku leze do peněz. Tobě naštěstí k opilosti stačí jen poloviční dávka alkoholu, takže ušetříš, a navíc máš druhý den o polovinu kratší kocovinu. Ale mysli na to, že se rychleji propiješ jak k pozitivním účinkům alkoholu, tak k těm negativním.</Cell><Cell>Вы можете выпить на 50% меньше алкоголя, что сохранит вам тяжело зарабатываемые гроши, а на следующий день время похмелья уменьшится наполовину. Но помните, что быстрое опьянение приносит и положительные и отрицательные эффекты воздействия алкоголя.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_true_slav_name</Cell><Cell>True slav </Cell><Cell>Настоящий славянин</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_trustworthym_desc</Cell><Cell>Obchodníci od tebe mnohem spíše odkoupí kradené zboží.</Cell><Cell>Купцы будут охотнее покупать у вас краденое.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_trustworthym_name</Cell><Cell>Trustworthy middleman</Cell><Cell>Надежный посредник</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_tusks_desc</Cell><Cell>Z některých zvířat dokážeš vyseparovat kly.</Cell><Cell>Вы сможете выдирать клыки у некоторых животных.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_tusks_name</Cell><Cell>Tusks</Cell><Cell>Клыки</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_venomous_blade_desc</Cell><Cell>Jedy aplikované na zbraň vydrží na čepeli déle.</Cell><Cell>Яд, нанесенный на клинок, держится на нем дольше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_venomous_blade_name</Cell><Cell>Venomous blade</Cell><Cell>Отравленный клинок</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo01_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Longsword&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60" &amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhytm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Ocas šlehá do tváře. Po tahu dolů necháš meč sklouznout za sebe a přes pozici coda lunga e stretta zaútočíš nečekaně rubovým ostřím.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Вид оружия: &amp;lt;/font&amp;gt;длинный меч&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60" &amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Короткий край бьет в лицо. После возврата меча вы позволяете ему проскользнуть за вас и через стойку 'coda lunga e stretta' внезапно ударяете другой кромкой клинка.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo01_name</Cell><Cell>Falešné ostří (ENG: False Edge)</Cell><Cell>Обманчивая кромка</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo02_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Longsword&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm:&amp;lt;/font&amp;gt; stab – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Shození na zem. Po falešném útoku zprava proběhneš soupeřovou obranou a srazíš ho hlavicí meče. Technika se často používá pro přechod do zápasu.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;длинный меч&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп:&amp;lt;/font&amp;gt; колющий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Удар навершием. Следуя за уловкой справа, прорвите защиту противника и ударьте его навершием меча. Техника часто используется, когда соперники входят в клинч.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo02_name</Cell><Cell>Durchlauffen: Proběhnutí</Cell><Cell>Durchlauffen</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo03_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Longsword&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – stab&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Rychlým zornhaw z býka odhodíš protivníkovo ostří do strany ze svého levého ramene a střelíš mu hrot přímo do hrudi.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;длинный меч&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – колющий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;С помощью стремительного удара гнева из стойки быка парируйте со своего левого плеча удар противника в бок и делайте укол прямо ему в грудь. </Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo03_name</Cell><Cell>Zorn ort: Vzteklý hrot</Cell><Cell>Zorn ort: удар гнева</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo04_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Longsword&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhythm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Po několika útocích z nečekaných stran obejdeš protivníkovo ostří protočením rubem a zaútočíš řezem na nechráněný obličej. Při správném provedení velmi silná technika.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;длинный меч&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;После нескольких ударов с неожиданных сторон, уклонитесь от клинка оппонента, и, завернув коротким поворотом свой клинок за его, нанесите рубящий удар в незащищенное лицо. При правильном выполнении это очень мощная связка.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo04_name</Cell><Cell>Duplieren: Zdvojení</Cell><Cell>Duplieren</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo05_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Longsword&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhytm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – stab – stab&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Rychlými útoky zažeň protivníka do defenzivy, naznač bodnutí, ovšem místo bodu přijde mittelhaw kolem protivníkova ostří přímo na tvář.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;длинный меч&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – колющий – колющий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;
Стремительными атаками переведите противника в защиту, затем выполните обманный укол, но не направляйте клинок вперед, а выполните Mittlehau (горизонтальный удар параллельно земле), обходя клинок врага и направив удар прямо ему в лицо.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo05_name</Cell><Cell>Fehler: Scarmaker</Cell><Cell>Fehler: в лицо</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo06_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Longsword&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhytm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – stab – stab&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Třetí zázrak šermu je řez čili schnitt, kterým protivníka nezneškodníš, ale zkomplikuješ mu další boj. Po několika matoucích útocích veď nečekaný řez na zápěstí.
</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;длинный меч&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – колющий – колющий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;"Третье чудо" в бое на мечах - это рубящий удар, который не приводит к поражению врага, но затрудняет ему продолжение боя. После нескольких ложных ударов внезапно ударьте по запястью.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_ls_combo06_name</Cell><Cell>Drei Wunder: Zápěstí</Cell><Cell>Drei Wunder: запястье</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb1</Cell><Cell>Breath taker</Cell><Cell>Выбивание духа</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb1_desc</Cell><Cell>Hit the chest.&amp;lt;br/&amp;gt;Rhythm: slash – stab – stab&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell><Cell>Ударьте противника в грудь.&amp;lt;br/&amp;gt;Темп: рубящий – колющий – колющий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb2</Cell><Cell>Break arm</Cell><Cell>Ломатель руки</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb2_desc</Cell><Cell>Hit the weapon arm.&amp;lt;br/&amp;gt;Rhythm: slash – slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell><Cell>Ударьте по руке, которая держит оружие.&amp;lt;br/&amp;gt;Темп: рубящий – рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb3</Cell><Cell>Shield slam</Cell><Cell>Удар щитом</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb3_desc</Cell><Cell>Strike the enemy with your shield.&amp;lt;br/&amp;gt;Rhythm: stab – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell><Cell>Ударь противника своим щитом.&amp;lt;br/&amp;gt;Темп: колющий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb4</Cell><Cell>Disbalance</Cell><Cell>Выведение из равновесия</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb4_desc</Cell><Cell>Kick the enemy out of balance.&amp;lt;br/&amp;gt;Rhythm: slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell><Cell>Нарушьте равновесие противника.&amp;lt;br/&amp;gt;Темп: рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb5</Cell><Cell>Head strike</Cell><Cell>Удар в голову</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_shield_comb5_desc</Cell><Cell>Strike the enemy with the short edge of the blade.&amp;lt;br/&amp;gt;Rhythm: slash – slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell><Cell>Ударьте противника коротким концом клинка.&amp;lt;br/&amp;gt;Темп: рубящий – рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb1</Cell><Cell>Halb Schwert</Cell><Cell>Halb Schwert</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb1_b</Cell><Cell>Double stab</Cell><Cell>Двойной укол</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb1_b_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Shortsword, Hunting Sword, Sabre&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhytm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – stab – stab&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Po sérii širokých výpadů nečekaně stočíš hrot vpřed, dvojicí rychlých bodů odvedeš protivníkovu zbraň stranou a zasáhneš odkrytou hruď.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;короткий меч, охотничий меч, сабля&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – колющий – колющий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;После шквала быстрых выпадов, приблизьтесь, отведите оружие врага в сторону двумя быстрыми уколами и ударьте в открытую грудь.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb1_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Shortsword, Hunting Sword, Sabre&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhytm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – stab – stab&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Po odražení klamavého výpadu se nestáhni, místo toho vyraž dopředu, volnou rukou vezmi své ostří v půli a plnou silou obou rukou vraž hrot do protivníkovy hrudi.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;короткий меч, охотничий меч, сабля&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – колющий – колющий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;После отражения обманного финта не отступайте, вместо этого сделайте шаг вперед, схватите середину своего клинка свободной рукой и обеими руками с силой вонзите его в грудь врага.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb2</Cell><Cell>Drei Wunder: Předloktí</Cell><Cell>Drei Wunder</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb2_axe_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Axe&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhytm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Třetí zázrak šermu je řez čili schnitt, kterým protivníka nezneškodníš, ale zkomplikuješ mu další boj. Po několika matoucích útocích veď nečekaný řez na zápěstí.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;топор&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;"Третье чудо" в бое на мечах - это Schnitt или  ранящий удар, который не приводит к поражению врага, но затрудняет ему продолжение боя. После нескольких финтов неожиданно ударьте по предплечью.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb2_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Mace&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhytm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Třetí zázrak šermu je řez čili schnitt, kterým protivníka nezneškodníš, ale zkomplikuješ mu další boj. Po několika matoucích útocích veď nečekaný řez na zápěstí.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;булава&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;"Третье чудо" в бое на мечах - это Schnitt или  ранящий удар, который не приводит к поражению врага, но затрудняет ему продолжение боя. После нескольких финтов неожиданно ударьте по предплечью.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb2_mace_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Mace&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhytm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – stab – stab&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Třetí zázrak šermu je řez čili schnitt, kterým protivníka nezneškodníš, ale zkomplikuješ mu další boj. Po několika matoucích útocích veď nečekaný řez na zápěstí.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;булава&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – колющий – колющий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;"Третье чудо" в бое на мечах - это рубящий удар, который не приводит к поражению врага, но затрудняет ему продолжение боя. После нескольких ложных ударов внезапно ударьте по запястью.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb3</Cell><Cell>Omráčení</Cell><Cell>Удар тупым концом</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb3_axe_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Axe&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhytm: &amp;lt;/font&amp;gt;stab – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Místo připraveného útoku zprava zaútočíš nečekaně na protivníkův obličej. Zbraň otočíš kolem jeho zbraně a tupým koncem ho rychle udeříš. Máš-li štít, využiješ k úderu jeho hranu.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;топор&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;колющий – режущий – режущий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Вместо того чтобы начать удар справа, нанесите противнику внезапный удар в лицо. Оберните свое оружие вокруг его оружия и быстро ударьте врага тупым концом. Если у вас есть щит, ударьте его краем.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb3_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Shortsword, Hunting Sword, Sabre&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhytm: &amp;lt;/font&amp;gt;stab – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Místo připraveného útoku zprava zaútočíš nečekaně na protivníkův obličej. Zbraň otočíš kolem jeho zbraně a tupým koncem ho rychle udeříš. Máš-li štít, využiješ k úderu jeho hranu.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;короткий меч, охотничий меч, сабля&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;колющий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Вместо того чтобы начать удар справа, нанесите противнику внезапный удар в лицо. Оберните свое оружие вокруг его оружия и быстро ударьте врага тупым концом. Если у вас есть щит, ударьте его краем.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb3_mace_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Mace&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhytm: &amp;lt;/font&amp;gt;stab – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Místo připraveného útoku zprava zaútočíš nečekaně na protivníkův obličej. Zbraň otočíš kolem jeho zbraně a tupým koncem ho rychle udeříš. Máš-li štít, využiješ k úderu jeho hranu.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;булава&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor5.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor4.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;колющий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;
Вместо того чтобы начать удар справа, нанесите противнику внезапный удар в лицо. Оберните свое оружие вокруг его оружия и быстро ударьте врага тупым концом. Если у вас есть щит, ударьте его краем.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb4</Cell><Cell>Fehler: Blinding strike</Cell><Cell>Fehler</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb4_axe_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Axe&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhytm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Zaútoč opakovaně z různých stran, abys protivníka zmátl. Máš-li štít, ukryj svůj finální útok za něj, ne-li, obejdi protivníkův kryt rychlým útokem.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;топор&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Нанесите несколько ударов с разных сторон, чтобы смутить противника. Если у вас есть щит, скройте свой финальный удар за ним. Если у вас его нет, пробейте защиту врага быстрым ударом.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb4_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Shortsword, Hunting Sword, Sabre&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhytm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Zaútoč opakovaně z různých stran, abys protivníka zmátl. Máš-li štít, ukryj svůj finální útok za něj, ne-li, obejdi protivníkův kryt rychlým útokem.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;короткий меч, охотничий меч, сабля&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Нанесите несколько ударов с разных сторон, чтобы смутить противника. Если у вас есть щит, скройте свой финальный удар за ним. Если у вас его нет, пробейте защиту врага быстрым ударом.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_w_short_comb4_mace_desc</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Zbraň: &amp;lt;/font&amp;gt;Mace&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Rhytm: &amp;lt;/font&amp;gt;slash – slash – slash – slash&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Zaútoč opakovaně z různých stran, abys protivníka zmátl. Máš-li štít, ukryj svůj finální útok za něj, ne-li, obejdi protivníkův kryt rychlým útokem.</Cell><Cell>&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Оружие: &amp;lt;/font&amp;gt;булава&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor1.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="70" height="60"&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;font color='#512D00'&amp;gt;Темп: &amp;lt;/font&amp;gt;рубящий – рубящий – рубящий – рубящий&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Нанесите несколько ударов с разных сторон, чтобы смутить противника. Если у вас есть щит, скройте свой финальный удар за ним. Если у вас его нет, пробейте защиту врага быстрым ударом.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_wanderer_desc</Cell><Cell>Vyrůstal jsi v drsných podmínkách a nejsi zvyklý na luxus. Kvalita postelí je pro tebe obrácená. V horší posteli se vyspíš lépe, v lepší naopak hůř. </Cell><Cell>Вы выросли в бедности, так что удобные постели вам не нравятся. Чем хуже постель, тем лучше вы спите и, наоборот.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_wanderer_name</Cell><Cell>Wanderer</Cell><Cell>Странник</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_warhorse_desc</Cell><Cell>Tvého koně neplaší protivníci v jeho blízkosti, alespoň dokud ho někdo nepraští.</Cell><Cell>Ваша лошадь не будет пугаться ближайших врагов, пока кто-нибудь ее не ударит.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_warhorse_name</Cell><Cell>Warhorse</Cell><Cell>Боевой конь</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_water_of_life_desc</Cell><Cell>Léčivé lektvary tě léčí o 50% více, ale taky tě stejnou měrou více opíjí.</Cell><Cell>Целебные снадобья окажут на вас на 50% больше лечебного действия, но также и отравят вас на 50% сильнее.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_water_of_life_name</Cell><Cell>Water of life</Cell><Cell>Вода жизни</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_weapon_cruncher_desc</Cell><Cell>Pokud vyhraješ při zaklesnutí, poškodíš protívníkovu zbraň o 15 % víc. Poničená zbraň způsobuje výrazně nižší poškození, ale zároveň se velmi snižuje její cena.</Cell><Cell>Если вы бьете своего противника в клинче, вы повреждаете его оружие на 15% сильнее. Поврежденное оружие наносит на 15% меньше урона, к тому же сильно снижается его цена.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_weapon_cruncher_name</Cell><Cell>Weapon-cruncher</Cell><Cell>Сокрушитель оружия</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_well_maintained_desc</Cell><Cell>Věci které na sobě nosíš, se o 15 % méně opotřebovávají. </Cell><Cell>Одежда, что на вас надета, будет изнашиваться и протираться на 15% меньше.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_well_maintained_name</Cell><Cell>Well maintained</Cell><Cell>Ухоженный</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_well_worn_desc</Cell><Cell>Umíš si brnění nasadit a upevnit tak šikovně, že jeho reálná váha se zdá o třetinu menší než v inventáři.</Cell><Cell>Вы способны надеть свой доспех так хорошо, что его настоящий вес становится на треть меньше, чем он весит в суме.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_well_worn_name</Cell><Cell>Well worn</Cell><Cell>Правильное ношение</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_winebibber_desc</Cell><Cell>Víno je pro tebe o polovinu slabší, takže ho vypiješ více, ale pivo se naopak stane dvakrát silnějším, takže tě opije rychleji.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nelze kombinovat s perkem Beerbibber.</Cell><Cell>Вино опьяняет вас на 50% слабее, так что вы сможете выпить больше, однако пиво опьяняет вас вдвое сильнее.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Не сочетается с умением "Пивной пьяница".</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_winebibber_name</Cell><Cell>Winebibber</Cell><Cell>Винный пьяница</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_witcher_desc</Cell><Cell>Lektvary tě zasytí o 30% méně a díky tomu jich dokážeš vypít více a častěji.</Cell><Cell>Снадобья и зелья будут вызывать на 30% меньше сытости, что означает, что вы сможете пить больше и чаще снадобий и зелий.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_witcher_name</Cell><Cell>Witcher</Cell><Cell>Ведьмак</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_your_friendly_neighbour_de</Cell><Cell>Pokud tě při vybírání kapes načapá někdo, kdo tě má alespoň trochu rád, nepoběží za strážným (reputace ale klesne).</Cell><Cell>Если кто-то поймает вас за карманную кражу, он не позовет стражу. Однако ваша репутация все равно ухудшится.</Cell></Row>
<Row><Cell>perk_your_friendly_neighbour_na</Cell><Cell>Your friend neighbour</Cell><Cell>Дружелюбный сосед</Cell></Row>
<Row><Cell>racing_horse_desc</Cell><Cell>Tvůj kůň je rychlejší, ale unese méně. Nedá se kombinovat s perkem Chladnokrevník.</Cell><Cell>Ваша лошадь скачет быстрее, но может нести меньше груза. Не сочетается с умением "Ломовая лошадь".</Cell></Row>
<Row><Cell>racing_horse_name</Cell><Cell>Racing horse</Cell><Cell>Скаковая лошадь</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_apothecary</Cell><Cell>Apatykář</Cell><Cell>Аптекарь</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_armorer</Cell><Cell>Platnéř</Cell><Cell>Бронник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_bailiff</Cell><Cell>Rychtář</Cell><Cell>Рихтарж</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_baker</Cell><Cell>Pekař</Cell><Cell>Пекарь</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_bandit</Cell><Cell>Lapka</Cell><Cell>Разбойник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_bartender</Cell><Cell>Šenkýřka</Cell><Cell>Служанка из корчмы</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_bathhouseAbbess</Cell><Cell>Majitelka lázní</Cell><Cell>Хозяйка купальни</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_bathhouseMaid</Cell><Cell>Lazebnice</Cell><Cell>Служанка из купальни</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_beggar_man</Cell><Cell>Žebrák</Cell><Cell>Нищий</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_beggar_woman</Cell><Cell>Žebračka</Cell><Cell>Нищенка</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_blacksmith</Cell><Cell>Kovář</Cell><Cell>Кузнец</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_blacksmithApprentice</Cell><Cell>Kovářův učeň</Cell><Cell>Подмастерье кузнеца</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_butcher</Cell><Cell>Řezník</Cell><Cell>Мясник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_circator</Cell><Cell>Cirkátor</Cell><Cell>Уставщик</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_collier</Cell><Cell>Uhlíř</Cell><Cell>Углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_corpse</Cell><Cell>Mrtvola</Cell><Cell>Тело</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_craftsman</Cell><Cell>Řemeslník</Cell><Cell>Ремесленник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_cuman</Cell><Cell>Kumán</Cell><Cell>Половец</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_fortuneTeller</Cell><Cell>Věštkyně</Cell><Cell>Предсказательница</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_groom</Cell><Cell>Čeledín</Cell><Cell>Поденщик</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_guard</Cell><Cell>Stráž</Cell><Cell>Стражник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_herbalist</Cell><Cell>Kořenářka</Cell><Cell>Травник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_herold</Cell><Cell>Herold</Cell><Cell>Герольд</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_horse</Cell><Cell>Kůň</Cell><Cell>Лошадь</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_innkeeper</Cell><Cell>Hospodský</Cell><Cell>Корчмарь</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_lumberjack</Cell><Cell>Dřevorubec</Cell><Cell>Лесоруб</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_mason</Cell><Cell>Kameník</Cell><Cell>Каменщик</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_mercenary</Cell><Cell>Žoldák</Cell><Cell>Наемник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_merchant_man</Cell><Cell>Kupec</Cell><Cell>Купец</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_merchant_woman</Cell><Cell>Obchodnice</Cell><Cell>Торговка</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_miller_man</Cell><Cell>Mlynář</Cell><Cell>Мельник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_miller_woman</Cell><Cell>Mlynářka</Cell><Cell>Девушка с мельницы</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_millerEnforcer</Cell><Cell>Mlynářský vymahač</Cell><Cell>Сборщик долгов от мельника</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_miner</Cell><Cell>Horník</Cell><Cell>Рудокоп</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_monk</Cell><Cell>Mnich</Cell><Cell>Монах</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_poacher</Cell><Cell>Pytlák</Cell><Cell>Браконьер</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_q_execExec_executionersCrewMember</Cell><Cell>Katův pohůnek</Cell><Cell>Помощник палача</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_q_fightClub_fighter</Cell><Cell>Zápasník</Cell><Cell>Забияка</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_q_racingAndBetting_racer</Cell><Cell>Závodník</Cell><Cell>Наездник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_quarryman</Cell><Cell>Kameník</Cell><Cell>Каменотес</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_refugee_man</Cell><Cell>Uprchlík</Cell><Cell>Беженец</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_refugee_woman</Cell><Cell>Uprchlice</Cell><Cell>Беженка</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_ruffian</Cell><Cell>Pobuda</Cell><Cell>Головорез</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_scribe</Cell><Cell>Písař</Cell><Cell>Писарь</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_shoemaker</Cell><Cell>Švec</Cell><Cell>Сапожник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_shootmaster</Cell><Cell>Střelecký mistr</Cell><Cell>Мастер-лучник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_shopGuard</Cell><Cell>Shop guard</Cell><Cell>Страж лавки</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_soldier</Cell><Cell>Voják</Cell><Cell>Воин</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_tailor</Cell><Cell>Krejčí</Cell><Cell>Портной</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_tanner</Cell><Cell>Koželuh</Cell><Cell>Кожевенник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_townsman</Cell><Cell>Měšťan</Cell><Cell>Горожанин</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_townswoman</Cell><Cell>Měšťanka</Cell><Cell>Горожанка</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_villager_man</Cell><Cell>Vesničan</Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_villager_woman</Cell><Cell>Vesničanka</Cell><Cell>Крестьянка</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_wanderer</Cell><Cell>Pocestný</Cell><Cell>Странник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_watchman</Cell><Cell>Ponocný</Cell><Cell>Дозорный</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_weaponsmith</Cell><Cell>Mečíř</Cell><Cell>Оружейник</Cell></Row>
<Row><Cell>soul_ui_name_wounded</Cell><Cell>Raněný</Cell><Cell>Раненый человек</Cell></Row>
<Row><Cell>standing_still_archery_boost</Cell><Cell>Statický lučišník</Cell><Cell>Крепкий лучник</Cell></Row>
<Row><Cell>standing_still_archery_boost_desc</Cell><Cell>Stojíš na místě a míříš lukem, dostáváš bonus na útok lukem.</Cell><Cell>Ты стоишь на месте и целишься из лука. Твоя атака луком усиливается.</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_animals_killed</Cell><Cell>Animals killed</Cell><Cell>Убил зверей</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_apples_consumed</Cell><Cell>Apples consumed</Cell><Cell>Съел яблок</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_arrows_fired</Cell><Cell>Arrows fired</Cell><Cell>Выстрелил стрел</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_arrows_hit_corpse</Cell><Cell>Arrows hit corpse</Cell><Cell>Стрел, поразивших трупы</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_arrows_hit_living</Cell><Cell>Arrows hit living</Cell><Cell>Стрел в живые цели</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_bandages_used</Cell><Cell>Bandages used</Cell><Cell>Использовал повязок</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_blood_amount_bled</Cell><Cell>Blood amount bled</Cell><Cell>Вытекло крови</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_civilians_killed</Cell><Cell>Civilians killed</Cell><Cell>Убил мирных граждан</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_combos_performed</Cell><Cell>Combos performed</Cell><Cell>Выполнил связок</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_corpses_looted</Cell><Cell>Corpses looted</Cell><Cell>Обобрал трупов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_cumans_killed</Cell><Cell>Cumans killed</Cell><Cell>Убил половцев</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_damage_dealt</Cell><Cell>Damage dealt</Cell><Cell>Нанес урона</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_damage_taken</Cell><Cell>Damage taken</Cell><Cell>Получил урона</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_dices_lost</Cell><Cell>Dice games lost</Cell><Cell>Проиграл игр в кости</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_dices_won</Cell><Cell>Dice games won</Cell><Cell>Выиграл игр в кости</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_distance_on_foot</Cell><Cell>Distance on foot</Cell><Cell>Прошел пешком всего</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_distance_ran</Cell><Cell>Distance run</Cell><Cell>Пробежал</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_distance_ridden</Cell><Cell>Distance ridden</Cell><Cell>Проехал верхом</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_distance_sprinted</Cell><Cell>Distance sprinted</Cell><Cell>Преодолел спринтом</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_distance_traveled</Cell><Cell>Distance traveled</Cell><Cell>Покрыл переходами всего</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_distance_walked</Cell><Cell>Distance walked</Cell><Cell>Прошел</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_drinks_consumed</Cell><Cell>Drinks consumed</Cell><Cell>Выпил напитков</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_enemies_killed</Cell><Cell>Enemies killed</Cell><Cell>Убил врагов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_enemies_kw_bow</Cell><Cell>Enemies killed with bow</Cell><Cell>Убил врагов из лука</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_enemies_kw_headshot</Cell><Cell>Enemies killed with headshot</Cell><Cell>Убил врагов выстрелом в голову</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_enemies_kw_stealth</Cell><Cell>Enemies killed with stealth kills</Cell><Cell>Убил врагов незаметно</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_fences_jumped</Cell><Cell>Vault jumps performed</Cell><Cell>Взято препятствий на коне</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_food_consumed</Cell><Cell>Food consumed</Cell><Cell>Съел пищи</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_fruits_consumed</Cell><Cell>Fruits consumed</Cell><Cell>Съел фруктов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_grindstones_used</Cell><Cell>Grindstone used</Cell><Cell>Использовал точильных кругов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_group_combat</Cell><Cell>Combat</Cell><Cell>Схватки</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_group_craft</Cell><Cell>Craft</Cell><Cell>Ремесло</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_group_crime</Cell><Cell>Crime</Cell><Cell>Преступления</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_group_dialog</Cell><Cell>Dialog</Cell><Cell>Диалоги</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_group_gambling</Cell><Cell>Gambling</Cell><Cell>Азартные игры</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_group_general</Cell><Cell>General</Cell><Cell>Общая</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_group_quest</Cell><Cell>Quest</Cell><Cell>Задания</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_haggle_succeeded</Cell><Cell>Haggles succeeded</Cell><Cell>Успешно поторговался</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_hares_killed</Cell><Cell>Hares killed</Cell><Cell>Убил зайцев</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_herbs_collected</Cell><Cell>Herbs collected</Cell><Cell>Собрал трав</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_herbs_weight</Cell><Cell>Herbs collected</Cell><Cell>Вес собранных трав</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_hit_by_arrows</Cell><Cell>Hit by arrows</Cell><Cell>Получил ран от стрел</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_hits_blocked</Cell><Cell>Hits blocked</Cell><Cell>Блокировал ударов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_humans_killed</Cell><Cell>People killed</Cell><Cell>Убил людей</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_impresses_succeded</Cell><Cell>Impresses succeded</Cell><Cell>Получилось впечатлить</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_imprisoned</Cell><Cell>Imprisoned</Cell><Cell>Тюремных заключений</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_items_pickpocketed</Cell><Cell>Items pickpocketed</Cell><Cell>Украл вещей из карманов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_items_repaired</Cell><Cell>Items repaired</Cell><Cell>Починил вещей</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_items_stolen</Cell><Cell>Items stolen</Cell><Cell>Украл вещей</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_locations_discovered</Cell><Cell>Locations discovered</Cell><Cell>Открыл мест</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_lockpicks_broken</Cell><Cell>Lockpicks broken</Cell><Cell>Сломал отмычек</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_locks_picked</Cell><Cell>Locks picked</Cell><Cell>Вскрыл замков</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_m_money_owned</Cell><Cell>Max money owned</Cell><Cell>Наибольшая сумма на руках</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_meats_consumed</Cell><Cell>Meat consumed</Cell><Cell>Съел мяса</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_money_collected</Cell><Cell>Money collected</Cell><Cell>Получил денег</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_money_on_dices</Cell><Cell>Money won on dice games</Cell><Cell>Выиграл денег в кости</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_money_on_haggle</Cell><Cell>Money spared on haggle</Cell><Cell>Сохранил денег спорами</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_pblocks_performed</Cell><Cell>Perfect blocks performed</Cell><Cell>Поставил идеальных блоков</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_persuations_succeded</Cell><Cell>Persuations succeded</Cell><Cell>Получилось убедить</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_poisonous_herbs_collected</Cell><Cell>Poisonous herbs collected</Cell><Cell>Собрал уникальных трав</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_potions_brewed</Cell><Cell>Potions brewed</Cell><Cell>Сварил зелий</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_potions_consumed</Cell><Cell>Potions consumed</Cell><Cell>Выпил зелий</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_quests_completed</Cell><Cell>Quests completed</Cell><Cell>Выполнил заданий</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_quests_failed</Cell><Cell>Quests failed</Cell><Cell>Провалил заданий</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_reputation_earned</Cell><Cell>Reputation earned</Cell><Cell>Заработанная репутация</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_ripostes_performed</Cell><Cell>Master strikes performed</Cell><Cell>Сделал ответных ударов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_sheep_killed</Cell><Cell>Sheep killed</Cell><Cell>Убил овец</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_souls_killed</Cell><Cell>People and animals killed</Cell><Cell>Убил людей и зверей</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_souls_knocked_out</Cell><Cell>Knockouts</Cell><Cell>Придушил</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_souls_ko_stealth</Cell><Cell>Stealth knockouts</Cell><Cell>Незаметно оглушил/придушил</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_souls_kw_headshot</Cell><Cell>People killed with headshot</Cell><Cell>Убил выстрелом в голову</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_souls_kw_stealth</Cell><Cell>Stealth kills</Cell><Cell>Незаметно убил</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_threats_succeeded</Cell><Cell>Threats succeeded</Cell><Cell>Получилось запугать</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_alcoholic</Cell><Cell>Time alcoholic</Cell><Cell>Был алкоголиком</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_bled</Cell><Cell>Time bled</Cell><Cell>Истекал кровью</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_drunk</Cell><Cell>Time drunk</Cell><Cell>Был пьян</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_exhausted</Cell><Cell>Time exhausted</Cell><Cell>Был истощен</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_imprisoned</Cell><Cell>Time imprisoned</Cell><Cell>Провел в тюрьме</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_ingame</Cell><Cell>Time passed in game</Cell><Cell>Провел времени в мире</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_overeaten</Cell><Cell>Time overeaten</Cell><Cell>Объелся</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_played</Cell><Cell>Time played</Cell><Cell>Время игры в игровой линии</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_poisoned</Cell><Cell>Time poisoned</Cell><Cell>Был отравлен</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_skipped</Cell><Cell>Time skipped</Cell><Cell>Пропустил времени</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_slept</Cell><Cell>Time slept</Cell><Cell>Проспал</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_time_starved</Cell><Cell>Time starved</Cell><Cell>Голодал</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_total_time_played</Cell><Cell>Total time played</Cell><Cell>Общее время игры</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_u_defeated_in_dice</Cell><Cell>Unique souls defeated in dice</Cell><Cell>Обыграл в кости людей</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_u_docs_fully_studied</Cell><Cell>Unique documents fully studied</Cell><Cell>Полностью прочитал учебников</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_u_docs_read</Cell><Cell>Unique documents read</Cell><Cell>Изучил уникальных рукописей</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_u_docs_studied</Cell><Cell>Unique documents studied</Cell><Cell>Начал читать учебников</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_u_potions_brewed</Cell><Cell>Unique potions brewed</Cell><Cell>Сварил уникальных зелий</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_u_recipes_prepared</Cell><Cell>Unique recipes prepared</Cell><Cell>Приготовил уникальных блюд</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_unique_captions_used</Cell><Cell>Art pieces found</Cell><Cell>Нашел объектов искусства</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_value_pickpocketed</Cell><Cell>Value pickpocketed</Cell><Cell>Ценность украденного из карманов</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_value_stolen</Cell><Cell>Value stolen</Cell><Cell>Ценность украденного</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_vegetables_consumed</Cell><Cell>Vegetables consumed</Cell><Cell>Съел овощей</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_weapons_sharpened</Cell><Cell>Weapons sharpened</Cell><Cell>Заточил оружия</Cell></Row>
<Row><Cell>stat_wines_consumed</Cell><Cell>Wines consumed</Cell><Cell>Выпил вина</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_bodypart_arm_left</Cell><Cell>Left Arm</Cell><Cell>Левая рука</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_bodypart_arm_right</Cell><Cell>Right Arm</Cell><Cell>Правая рука</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_bodypart_head</Cell><Cell>Head</Cell><Cell>Голова</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_bodypart_leg_left</Cell><Cell>Left leg</Cell><Cell>Левая нога</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_bodypart_leg_right</Cell><Cell>Right Leg</Cell><Cell>Правая нога</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_bodypart_torso</Cell><Cell>Torso</Cell><Cell>Туловище</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_albrecht_iv</Cell><Cell>Albrecht IV. Habsburský</Cell><Cell>Альбрехт IV Габсбургский</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_alchymie</Cell><Cell>Alchymie</Cell><Cell>Алхимия</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_apothecary</Cell><Cell>Apatykář</Cell><Cell>Аптекарь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_astrologie</Cell><Cell>Astrologie</Cell><Cell>Астрология</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_avicenna</Cell><Cell>Avicenna, Ibn Síná</Cell><Cell>Авиценна (Ибн Сина)</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_baker</Cell><Cell>Pekař</Cell><Cell>Пекарь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_barber</Cell><Cell>Lázně a lazebnice</Cell><Cell>Купальни и купальщицы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_beekeeper</Cell><Cell>Včelař</Cell><Cell>Бортник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_benedict</Cell><Cell>Papež Benedikt XIII. </Cell><Cell>Папа Бенедикт XIII</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_bergov</Cell><Cell>Ota III. zvaný Bergov z Trosek</Cell><Cell>Ота III из Троски</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_blacksmith</Cell><Cell>Kovář</Cell><Cell>Кузнец</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_bohosluzby</Cell><Cell>Bohoslužby</Cell><Cell>Литургия</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_bojova_technika</Cell><Cell>Bojová technika</Cell><Cell>Тактика сражений</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_bonifac_ix</Cell><Cell>Papež Bonifác IX.</Cell><Cell>Папа Бонифаций IX</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_bozi_soud</Cell><Cell>Boží soud</Cell><Cell>Божий суд</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_butcher</Cell><Cell>Řezník</Cell><Cell>Мясник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_bylinky</Cell><Cell>Bylinky v léčitelství</Cell><Cell>Целебные травы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_capon</Cell><Cell>Jan Ptáček z Lipé </Cell><Cell>Ян Птачек из Липы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_capon_father</Cell><Cell>Jan Ješek rečený Ptáček</Cell><Cell>Ян Ежек по прозвищу Птичка</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_carodejnictvi</Cell><Cell>Čarodějnictví</Cell><Cell>Колдовство</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_carpenter</Cell><Cell>Tesař a truhlář</Cell><Cell>Плотники и столяры</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_castles</Cell><Cell>Gotická architektura</Cell><Cell>Готическая архитектура</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_certova_b</Cell><Cell>Čertova brázda</Cell><Cell>Чертова борозда</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_cestovani</Cell><Cell>Cestování a obchodní cesty</Cell><Cell>Путешествия и деловые поездки</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_city_garrison</Cell><Cell>Stráž a městská hotovost</Cell><Cell>Охрана города</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_cizinci</Cell><Cell>Cizinci</Cell><Cell>Иностранцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_clement</Cell><Cell>Papež Klement VII. </Cell><Cell>Папа Клемент VII</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_collier</Cell><Cell>Uhlíř</Cell><Cell>Углежог</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_crafting</Cell><Cell>Cechy a řemesla</Cell><Cell>Гильдии и ремесла</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_crime</Cell><Cell>Zločin a trest</Cell><Cell>Преступление и наказание</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_desatek</Cell><Cell>Desátek</Cell><Cell>Десятина</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_devoutness</Cell><Cell>Církev</Cell><Cell>Римская католическая церковь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_disciple</Cell><Cell>Tovaryši a učedníci</Cell><Cell>Мастера и подмастерья</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_divish</Cell><Cell>Diviš z Talmberka</Cell><Cell>Пан Дивиш из Тальмберга</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_dobyvani_KH</Cell><Cell>Dobývání Kutné Hory</Cell><Cell>Завоевание Кутна-Горы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_domaci_zvirata</Cell><Cell>Chov domácích zvířat</Cell><Cell>Разведение животных</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_executioner</Cell><Cell>Kat</Cell><Cell>Палач</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_falsovani</Cell><Cell>Falšování</Cell><Cell>Подделка документов</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_fashion</Cell><Cell>Oblečení a móda</Cell><Cell>Одежда и мода</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_feudal</Cell><Cell>Feudalismus</Cell><Cell>Феодализм</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_fighting</Cell><Cell>Zbraně</Cell><Cell>Оружие</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_fisherman</Cell><Cell>Rybář</Cell><Cell>Рыбак</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_food</Cell><Cell>Jídlo</Cell><Cell>Продукты питания</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_glejt</Cell><Cell>Glejt</Cell><Cell>Охранная грамота</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_gravedigger</Cell><Cell>Hrobník</Cell><Cell>Могильщик</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_hanush</Cell><Cell>Hanuš z Lipé </Cell><Cell>Пан Индржих из Липы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_hare_lords</Cell><Cell>Rod Zajíců z Valdeka, ze Záluží a Hazmburku </Cell><Cell>Семья Зайцев из Вальдека</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_henry_of_leipa</Cell><Cell>Jindřich z Lipé </Cell><Cell>Индржих I из Липы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_henry_rosenberg</Cell><Cell>Jindřich III. z Rožmberka </Cell><Cell>Индржих III из Рожмберка</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_heraldika</Cell><Cell>Heraldika</Cell><Cell>Геральдика</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_hospoda</Cell><Cell>Hospody a hospodští</Cell><Cell>Корчмы и их владельцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_housing</Cell><Cell>Domy a bydlení</Cell><Cell>Дома и жилища</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_hradiste</Cell><Cell>Hradiště </Cell><Cell>Горд</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_hroznata_z_uzic</Cell><Cell>Hroznata z Úžic a z Husic </Cell><Cell>Грозната из Ужице и Хусича</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_hunter</Cell><Cell>Lovčí</Cell><Cell>Охотник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_hygiena</Cell><Cell>Pitná voda</Cell><Cell>Питьевая вода</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_hygiene</Cell><Cell>Hygiena</Cell><Cell>Гигиена</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_charita</Cell><Cell>Charita</Cell><Cell>Благотворительность</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_charles</Cell><Cell>Karel IV. </Cell><Cell>Карл IV</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jan_hus</Cell><Cell>Jan Hus</Cell><Cell>Ян Гус</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jan_sokol</Cell><Cell>Jan Sokol z Lamberka</Cell><Cell>Ян Сокол из Ламберка</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jan_z_predboric</Cell><Cell>Jan z Předbořic řečený Jedináček</Cell><Cell>Ян из Предборицы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jatka</Cell><Cell>Jatka</Cell><Cell>Скотобойни</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jedy_otravy</Cell><Cell>Jedy a otravy</Cell><Cell>Яды и отравы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jenstein</Cell><Cell>Jan z Jenštejna </Cell><Cell>Ян Йенштейн</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jizda_kun</Cell><Cell>Jízda na koni</Cell><Cell>Верховая езда</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jmena_prijmeni</Cell><Cell>Jména a příjmení</Cell><Cell>Имена и фамилии</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_jobst</Cell><Cell>Jošt Moravský </Cell><Cell>Йост Моравский</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_klaster_hier</Cell><Cell>Klášterní hierarchie</Cell><Cell>Монастырская иерархия</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_knihy</Cell><Cell>Knihy a knihovny</Cell><Cell>Книги и библиотеки</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_koncil</Cell><Cell>Koncil</Cell><Cell>Вселенский собор</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_konrad_keyser</Cell><Cell>Konrad Keyser</Cell><Cell>Конрад Кейзер</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kosovo_pole</Cell><Cell>Bitva na Kosově Poli</Cell><Cell>Битва на Косовом поле</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kostel_vybava</Cell><Cell>Kostelní výbava</Cell><Cell>Церковная утварь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kostely</Cell><Cell>Kostely</Cell><Cell>Церкви</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_krest</Cell><Cell>Křest</Cell><Cell>Крещение</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kroniky</Cell><Cell>Kroniky</Cell><Cell>Летописи</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kuchyne</Cell><Cell>Kuchyně</Cell><Cell>Кухни</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kumani</Cell><Cell>Kumáni</Cell><Cell>Половцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kurtoazie</Cell><Cell>Kurtoazie</Cell><Cell>Манеры</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kutna_hora</Cell><Cell>Kutná Hora</Cell><Cell>Кутна-Гора</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_kuttenberg</Cell><Cell>Kutná Hora</Cell><Cell>Кутна-Гора</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_ledecko</Cell><Cell>Ledečko</Cell><Cell>Ледечко</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_les</Cell><Cell>Lesy</Cell><Cell>Леса</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_lidove_pisne</Cell><Cell>Lidové písně</Cell><Cell>Народные песни</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_lichtenstein</Cell><Cell>Jan II. z Lichtenštejna </Cell><Cell>Иоганн II, князь Лихтенштейна</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_literature</Cell><Cell>Jazyk a literatura</Cell><Cell>Язык и литература</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_locksmith</Cell><Cell>Zámečník</Cell><Cell>Слесарь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_loupeze</Cell><Cell>Lupiči a loupežníci</Cell><Cell>Карманники и грабители</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_lov</Cell><Cell>Lov</Cell><Cell>Охота</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_lumberjack</Cell><Cell>Dřevorubec</Cell><Cell>Вырубка лесов</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_maltster</Cell><Cell>Sladovník a pivovarník</Cell><Cell>Солодовщик и пивовар</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_markvart</Cell><Cell>Markvart z Úlic </Cell><Cell>Маркварт фон Аулитц</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_marnice</Cell><Cell>Márnice</Cell><Cell>Морг</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_mestane</Cell><Cell>Měšťané</Cell><Cell>Горожане</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_mestske_brany</Cell><Cell>Městské brány</Cell><Cell>Городские ворота</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_miller</Cell><Cell>Mlynář</Cell><Cell>Мельники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_miner</Cell><Cell>Horníci a havíři</Cell><Cell>Рудокопы и горняки</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_minscmistr</Cell><Cell>Mincmistr</Cell><Cell>Мастер над монетой</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_modlitby</Cell><Cell>Modlitby</Cell><Cell>Молитвы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_money</Cell><Cell>Peníze</Cell><Cell>Деньги</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_mrchojedy</Cell><Cell>Mrchojedy</Cell><Cell>Мрхоеды</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_music</Cell><Cell>Hudba</Cell><Cell>Музыка</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_nabytek</Cell><Cell>Nábytek</Cell><Cell>Мебель</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_nadavky</Cell><Cell>Nadávky</Cell><Cell>Брань</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_napoje</Cell><Cell>Nápoje</Cell><Cell>Напитки</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_napravnik</Cell><Cell>Nápravník</Cell><Cell>Смотритель</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_naradi</Cell><Cell>Nářadí</Cell><Cell>Инструменты</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_nastenna_malba</Cell><Cell>Nástěnná malba</Cell><Cell>Фрески</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_necronomicon</Cell><Cell>Necronomicon</Cell><Cell>Некрономикон</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_nemoci</Cell><Cell>Nemoci</Cell><Cell>Заболевания</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_neuhof</Cell><Cell>Neuhof</Cell><Cell>Нойхоф</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_nikopole</Cell><Cell>Bitva u Nikopole </Cell><Cell>Битва при Никополе </Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_opati</Cell><Cell>Opati Sázavského kláštera</Cell><Cell>Аббаты Сазавского монастыря</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_ota_IV_mladsi</Cell><Cell>Ota IV. mladší z Bergova</Cell><Cell>Ота IV Бергов</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_padelani_pen</Cell><Cell>Padělání peněz</Cell><Cell>Подделка денег</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_painter</Cell><Cell>Malíř</Cell><Cell>Росписи</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_pansky_urednik</Cell><Cell>Panští úředníci</Cell><Cell>Знатный чиновник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_papez</Cell><Cell>Papežové</Cell><Cell>Папа Римский</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_pasovani</Cell><Cell>Pašerák</Cell><Cell>Контрабанда</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_pastime</Cell><Cell>Hry, zábava a hazard</Cell><Cell>Развлечения и азартные игры</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_platner</Cell><Cell>Platnéř</Cell><Cell>Изготовление доспехов</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_pohanstvi</Cell><Cell>Pohanství</Cell><Cell>Язычество</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_pohreb</Cell><Cell>Pohřeb</Cell><Cell>Похороны</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_popraviste</Cell><Cell>Popraviště</Cell><Cell>Лобное место</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_posazavi</Cell><Cell>Posázaví</Cell><Cell>Окрестности Сазавы и Скалицы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_postaveni_zen</Cell><Cell>Postavení žen</Cell><Cell>Жизнь женщин в Средневековье</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_pozdravy</Cell><Cell>Pozdravy</Cell><Cell>Формы приветствия</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_pranyr</Cell><Cell>Pranýř</Cell><Cell>Позорный столб</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_praporce_korouhve</Cell><Cell>Praporce a korouhve</Cell><Cell>Флаги</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_priest</Cell><Cell>Kněz</Cell><Cell>Священник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_prijmy_davky</Cell><Cell>Příjmy, dávky, výdaje</Cell><Cell>Муниципальные финансы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_prokop_luxembourg</Cell><Cell>Prokop Lucemburský </Cell><Cell>Прокоп Моравский</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_prostituce</Cell><Cell>Prostituce</Cell><Cell>Проституция</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_rada_rychtar</Cell><Cell>Rychtář a městská rada</Cell><Cell>Рихтарж и королевский совет</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_radzig</Cell><Cell>Racek Kobyla z Dvorce, Dvojic a Dojic </Cell><Cell>Радциг Кобыла из Двожица</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_rataje</Cell><Cell>Rataje nad Sázavou</Cell><Cell>Ратае на Сазаве</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_rod_hronovcu</Cell><Cell>Rod Rovnovců, také Hronovců nebo Ronoviců  </Cell><Cell>Роновцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_rovna</Cell><Cell>Rovná</Cell><Cell>Ровна</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_ruprecht</Cell><Cell>Ruprecht III. Falcký </Cell><Cell>Рупрехт III Пфальцский</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_rychta</Cell><Cell>Rychta, radnice</Cell><Cell>Ратуша и муниципалитет</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_rytirsky_vycvik</Cell><Cell>Rytířský výcvik</Cell><Cell>Обучение рыцаря</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_saint_prokop</Cell><Cell>Sv. Prokop </Cell><Cell>Св. Прокопий</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_samopse</Cell><Cell>Samopše</Cell><Cell>Самопеш</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_sazava</Cell><Cell>Klášter sv. Prokopa v Sázavě</Cell><Cell>Сазавский монастырь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_sazava_m</Cell><Cell>Sázava</Cell><Cell>Сазава (город)</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_scribe</Cell><Cell>Písař</Cell><Cell>Писец</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_sedlak</Cell><Cell>Sedlák</Cell><Cell>Крестьянин</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_shepard</Cell><Cell>Pastýř</Cell><Cell>Пастух</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_schizma</Cell><Cell>Schizma</Cell><Cell>Великий раскол</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_sigismund</Cell><Cell>Zikmund Lucemburský </Cell><Cell>Сигизмунд Люксембургский</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_skalice</Cell><Cell>Vypálení Stříbrné Skalice</Cell><Cell>Сожжение Скалицы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_skoly</Cell><Cell>Školy</Cell><Cell>Школы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_slechta</Cell><Cell>Šlechta</Cell><Cell>Дворянство</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_smil</Cell><Cell>Smil Flaška z Pardubic a Rychmburka</Cell><Cell>Смил Флашка</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_smirci_kriz</Cell><Cell>Smírčí kříže</Cell><Cell>Примирительные кресты</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_smolne_knihy</Cell><Cell>Smolné knihy</Cell><Cell>Черные книги</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_spitaly</Cell><Cell>Špitály a nemocnice</Cell><Cell>Больницы и богадельни</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_stavebni_hut</Cell><Cell>Stavební huť</Cell><Cell>Строительство</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_stonemason</Cell><Cell>Kameník</Cell><Cell>Каменщики</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_stribskalice</Cell><Cell>Stříbrná Skalice</Cell><Cell>Скалица</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_svatovaclavska</Cell><Cell>Svatováclavská koruna</Cell><Cell>Корона Святого Вацлава</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_swordsmith</Cell><Cell>Mečíři a zbrojíři</Cell><Cell>Оружейники и бронники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_tailor</Cell><Cell>Krejčí a soukeníci</Cell><Cell>Портной и ткани</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_talmberk</Cell><Cell>Talmberk</Cell><Cell>Тальмберг</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_tanner</Cell><Cell>Koželuh</Cell><Cell>Кожевенник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_teboreni</Cell><Cell>Táboření</Cell><Cell>Лагеря и стоянки</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_textil</Cell><Cell>Textil</Cell><Cell>Ткани</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_towns</Cell><Cell>Města</Cell><Cell>Города и деревни</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_trebuchet</Cell><Cell>Trebuchet</Cell><Cell>Требушет</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_trh_obchod</Cell><Cell>Obchodník</Cell><Cell>Купцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_turnaje</Cell><Cell>Turnaje</Cell><Cell>Турниры</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_univerzita</Cell><Cell>Univerzita</Cell><Cell>Университет</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_unos_prokopa</Cell><Cell>Únos a uvěznění Prokopa Lucemburského</Cell><Cell>Отречение Прокопа Люксембургского</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_unosy_vaclava</Cell><Cell>Únosy Václava IV.</Cell><Cell>Отречение Вацлава IV</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_urban</Cell><Cell>Papež Urban VI. </Cell><Cell>Папа Урбан VI</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_uzice</Cell><Cell>Úžice</Cell><Cell>Ужиц</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_valden</Cell><Cell>Valdenští</Cell><Cell>Вальденсы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vetrny_mlyn</Cell><Cell>Mlýn větrný</Cell><Cell>Ветряные мельницы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vezeni</Cell><Cell>Vězení</Cell><Cell>Тюрьма</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vilem_habsbursky</Cell><Cell>Vilém Habsburský</Cell><Cell>Вильгельм Вежливый Габсбургский</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vilem_I</Cell><Cell>Vilém I. Míšeňský, zvaný Jednooký </Cell><Cell>Вильгельм I Мейсенский</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vilem_z_talmberka</Cell><Cell>Vilém z Talmberka a z Miličína </Cell><Cell>Вилем из Тальмберга и Миличина</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vilem_zajic</Cell><Cell>Vilém Zajíc z Valdeka </Cell><Cell>Вилем Заяц Вальдекский </Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_villages</Cell><Cell>Vesnice</Cell><Cell>Деревня</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vira_zboznost</Cell><Cell>Víra a zbožnost</Cell><Cell>Вера и благочестие</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vodni_mlyn</Cell><Cell>Mlýn vodní</Cell><Cell>Водяные мельницы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vodni_pila</Cell><Cell>Vodní pila</Cell><Cell>Водяные лесопилки</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vozy</Cell><Cell>Vozy</Cell><Cell>Повозки и телеги</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_vranik</Cell><Cell>Vraník</Cell><Cell>Враник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_wenceslas</Cell><Cell>Václav IV. </Cell><Cell>Вацлав IV</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_winegrower</Cell><Cell>Vinař</Cell><Cell>Виноделие</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_z_talmberka</Cell><Cell>Rod pánů z Talmberka</Cell><Cell>Правители Тальмберга</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zahrada</Cell><Cell>Zahrady</Cell><Cell>Сады</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zachody</Cell><Cell>Záchody</Cell><Cell>Туалеты</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zamky</Cell><Cell>Zámky</Cell><Cell>Замки</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zbroj</Cell><Cell>Zbroj</Cell><Cell>Доспехи</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zbrojnice</Cell><Cell>Zbrojnice</Cell><Cell>Арсенал</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zbynek_zajic</Cell><Cell>Zbyněk Zajíc z Hazmburka </Cell><Cell>Збинек Заяц из Хазенбурга</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zdroje_svetla</Cell><Cell>Zdroje světla</Cell><Cell>Источники света</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zebraci</Cell><Cell>Žebrák</Cell><Cell>Нищие</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zem_hotovost</Cell><Cell>Zemská hotovost</Cell><Cell>Армия территории</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zemedelstvi</Cell><Cell>Zemědělství</Cell><Cell>Земледелие</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zemnice</Cell><Cell>Zemnice</Cell><Cell>Землянка</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zide</Cell><Cell>Židé</Cell><Cell>Иудеи</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zivot_v_klaster</Cell><Cell>Mniši a život v klášteře</Cell><Cell>Монахи и жизнь в монастыре</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_codex_name_zlata_doba_karla</Cell><Cell>Zlatá doba Karla IV.</Cell><Cell>Золотой век Карла IV</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_abductedWoman_bandits</Cell><Cell>Abductors</Cell><Cell>Похитители</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_animals</Cell><Cell>animals</Cell><Cell>Животные</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_auschitz_villagers</Cell><Cell>Uzice villagers</Cell><Cell>Ужицкие крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_bernard_soldiers</Cell><Cell>Bernard soldiers</Cell><Cell>Воины Бернарда</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_civiliansGeneral</Cell><Cell>Generic civilians</Cell><Cell>Обычные крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_conquest_attackers</Cell><Cell>Conquest (attackers)</Cell><Cell>Завоевание (нападающие)</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_conquest_defenders</Cell><Cell>Conquest (defenders)</Cell><Cell>Завоевание (обороняющиеся)</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_counterfeiters</Cell><Cell>Counterfeiters mercenaries</Cell><Cell>Наемники-фальшивомонетчики</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_counterfeiters_workers</Cell><Cell>Counterfeiters workers</Cell><Cell>Рабочие-фальшивомонетчики</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_counterfeiters_workshop</Cell><Cell>Counterfeiters mercenaries workshop</Cell><Cell>Наемники фальшивомонетчиков</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_cumanCaptive</Cell><Cell>Cuman Captive</Cell><Cell>Плененный половец</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_cumans</Cell><Cell>Cumans</Cell><Cell>Половцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_eventBandits</Cell><Cell>Event bandits</Cell><Cell>Случайные разбойники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_eventCivilians</Cell><Cell>Event civilians</Cell><Cell>Случайные крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_eventCumans</Cell><Cell>Event cumans</Cell><Cell>Случайные половцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_eventSoldiers</Cell><Cell>Event soldiers</Cell><Cell>Случайные воины</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_executionerKutnaHora</Cell><Cell>Kutna Hora executioner</Cell><Cell>Палач из Кутна-Горы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_gingerBandits</Cell><Cell>Neuhof Ginger bandits</Cell><Cell>Разбойники нойховского Рыжего</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_krizovatka_villagers</Cell><Cell>Krizovatka villagers</Cell><Cell>Обитатели перекрестка</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_kunes_rattay</Cell><Cell>Kuneš</Cell><Cell>Кунеш</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_ledecko_bandits</Cell><Cell>Ledecko bandits</Cell><Cell>Ледечские разбойники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_ledecko_villagers</Cell><Cell>Ledecko villagers</Cell><Cell>Ледечские крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_machs_bandits</Cell><Cell>Mach's bandits</Cell><Cell>Разбойники Маха</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_merhojed_soldiers</Cell><Cell>Merhojed soldiers</Cell><Cell>Мрхоедские воины</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_merhojed_villagers</Cell><Cell>Merhojed villagers</Cell><Cell>Мрхоедские крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_millers</Cell><Cell>Mlynáři</Cell><Cell>Мельники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_neuhof_bandits</Cell><Cell>Neuhof bandits</Cell><Cell>Нойховские разбойники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_neuhof_villagers</Cell><Cell>Neuhof villagers</Cell><Cell>Нойховские крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_placeholder_enemy</Cell><Cell>placeholder Enemy</Cell><Cell>Враг</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_placeholder_friend</Cell><Cell>placeholder Friend</Cell><Cell>Друг</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_player</Cell><Cell>Player's faction</Cell><Cell>Фракция игрока</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_players_duelists</Cell><Cell>Duelists</Cell><Cell>Дуэлянты</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_pribyslavice_bandits</Cell><Cell>Pribyslavice bandits</Cell><Cell>Прибыславицкие разбойники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_pribyslavice_cumans</Cell><Cell>Pribyslavice cumans</Cell><Cell>Прибыславицкие половцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_q_awakening_dream</Cell><Cell>Awakening (dream)</Cell><Cell>Пробуждение (сон)</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_q_devilplay_devils</Cell><Cell>Devilplay (devils)</Cell><Cell>Игры дьявола (бесы)</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_rataje_out_villagers</Cell><Cell>Rataje venkov</Cell><Cell>Ратае - сельская местность</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_ratays_citizens</Cell><Cell>Ratay Citizens</Cell><Cell>Ратайские горожане</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_ratays_soldiers</Cell><Cell>Ratay Soldiers</Cell><Cell>Ратайские воины</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_ratays_traders</Cell><Cell>Ratay Traders</Cell><Cell>Торговцы из Ратае</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_rovna_looters</Cell><Cell>Rovna looters</Cell><Cell>Мародеры Ровны</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_rovny_villagers</Cell><Cell>Rovne villagers</Cell><Cell>Ровненские крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_samopesh_bandits</Cell><Cell>Samopesh bandits</Cell><Cell>Самопешские разбойники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_samopesh_villagers</Cell><Cell>Samopesh villagers</Cell><Cell>Самопешские крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_sazava_bandits</Cell><Cell>Sazava bandits</Cell><Cell>Сазавские разбойники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_sazava_villagers</Cell><Cell>Sazava villagers</Cell><Cell>Сазавские крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_sazavaMonastery_monks</Cell><Cell>Sazava Monastery monks</Cell><Cell>Монахи Сазавского монастыря</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_sazavaMonastery_public</Cell><Cell>Sazava Monastery public</Cell><Cell>Публичная часть Сазавского монастыря</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_sazMon_spawnGuards</Cell><Cell>Sazava Monastery spawn guards</Cell><Cell>Стража Сазавского монастыря</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_skalice_refugees_rattay</Cell><Cell>Skalice refugees - rattay</Cell><Cell>Скалицкие беженцы (Ратае)</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_skalice_refugees_sazava</Cell><Cell>Skalice refugees - sazava</Cell><Cell>Скалицкие беженцы (Сазава)</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_skalice_villagers</Cell><Cell>Skalice villagers</Cell><Cell>Скалицкие крестьяне</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_skalitz_mines</Cell><Cell>Skalice mines</Cell><Cell>Шахты Скалицы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_talmberk_captives</Cell><Cell>Talmberk Captives</Cell><Cell>Тальмбергские пленники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_talmberk_fugitive</Cell><Cell>Talmberk fuigitive</Cell><Cell>Тальмбергские беженцы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_talmberk_masons</Cell><Cell>Talmberk masons</Cell><Cell>Тальмбергские каменотесы</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_talmberk_soldiers</Cell><Cell>Talmberk soldiers</Cell><Cell>Воины из Тальмберга</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_talmberk_villagers</Cell><Cell>Talmberk villagers</Cell><Cell>Жители Тальмберга</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_talmberkSiegeBandits</Cell><Cell>Tóth's Bandits</Cell><Cell>Разбойники Тота</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_ulrich</Cell><Cell>Ulrich</Cell><Cell>Ульрих</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_vranik_bandits</Cell><Cell>Vranik bandits</Cell><Cell>Враникские разбойники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_vrsiny_villagers</Cell><Cell>Vrsiny villagers</Cell><Cell>Крестьяне высокогорья</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_wanderers</Cell><Cell>Wanderers</Cell><Cell>Странники</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_fac_wolflin_soldiers</Cell><Cell>Wolflin soldiers</Cell><Cell>Воины Вольфлина</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_alchemy</Cell><Cell>Alchemy</Cell><Cell>Занятие алхимией</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_alchemy_desc0</Cell><Cell>Čím lépe ovládáš alchymii, tím lehčí je uvařit lektvary i s menšími chybami v postupu. Mistr při důsledném dodržení postupu naopak dokáže uvařit ze stejných surovin až 3 lektvary.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nové perk pointy získáváš na úrovni: 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18, 20.</Cell><Cell>Чем выше ваше мастерство в алхимии, тем проще сварить снадобье, даже совершая ошибки. А мастер, способный четко следовать рецепту, может сделать 3 порции снадобья из ингредиентов на одно снадобье.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_alchemy_levelup</Cell><Cell>Alchemy skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка занятия алхимией повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_armourer</Cell><Cell>Armourer</Cell><Cell>Бронник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_armourer_desc0</Cell><Cell>Armourer</Cell><Cell>Бронник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_armourer_levelup</Cell><Cell>Armourer skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка бронника повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_bard</Cell><Cell>Bard</Cell><Cell>Бард</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_bard_desc0</Cell><Cell>Bard skill would allow you to woo audience with your stories of valour.</Cell><Cell>Навык барда позволит вам привлекать публику рассказами о подвигах.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_bard_levelup</Cell><Cell>Bard skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка барда повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_cooking</Cell><Cell>Cooking</Cell><Cell>Кулинария</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_cooking_desc0</Cell><Cell>Cooking skill would make cooking easier.</Cell><Cell>Навык кулинарии облегчает процесс приготовления пищи.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_cooking_levelup</Cell><Cell>Cooking skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка кулинарии повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_defense</Cell><Cell>Defence</Cell><Cell>Защита</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_defense_desc0</Cell><Cell>Zvyšuje dobu po kterou můžeš provést perfect blok a dodge a zároveň zvyšuje obranu u zbraní a štítů.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nové perk pointy získáváš na úrovni: / New perk points unlock at level: 4, 8, 12, 16, 20</Cell><Cell>Увеличивает время, в течение которого вы можете удерживать идеальный блок или уклоняться, а также увеличивает защитные характеристики оружия и щитов.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 4, 8, 12, 16, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_defense_levelup</Cell><Cell>Defence skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка защиты повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_drinking</Cell><Cell>Drinking</Cell><Cell>Пьянство</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_drinking_desc0</Cell><Cell>Drinking skill makes you more resistant to nefarious effects of alcohol. Můžeš toho vypít až dvakrát víc a negativní následky druhý den jsou slabší.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nové perk pointy získáváš na úrovni: / New perk points unlock at level: 4, 7, 10, 14, 17, 20</Cell><Cell>Навык пьянства делает вас более устойчивым к отрицательному воздействию алкоголя. Вы сможете выпить вдвое больше нормы, а похмелье на следующий день будет слабее.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 4, 7, 10, 14, 17, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_drinking_levelup</Cell><Cell>Drinking skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка пьянства повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_fencing</Cell><Cell>Bojová zdatnost</Cell><Cell>Ведение боя</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_fencing_desc0</Cell><Cell>Celková schopnost boje se všemi zbraněmi i bez. Čím jsi zdatnější bojovník, tím jsou pro protivníka tvé útoky rychlejší a hůře se vykrývají. Současně se ti méně poškozují zbraně útokem a obranou.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nové perk pointy získáváš na úrovni: / New perk points unlock at level: 4, 8, 12, 16, 20</Cell><Cell>Общий навык ведения боя с оружием или без. Чем лучше ваши боевые навыки, тем стремительней ваши атаки и тем сложнее врагам от них защититься. Также ваше оружие будет меньше повреждаться при нанесении ударов или их парировании.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 4, 8, 12, 16, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_fencing_levelup</Cell><Cell>Fencing skill level increased.</Cell><Cell>Уровень ведения боя повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_first_aid</Cell><Cell>First Aid</Cell><Cell>Первая помощь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_first_aid_desc0</Cell><Cell>First Aid skill makes applying bandages more efficient, staunching Bleeding with fewer bandages.</Cell><Cell>Навык первой помощи позволяет вам более эффективно накладывать повязки на раны, используя меньшее количество для остановки кровотечения.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_first_aid_levelup</Cell><Cell>First_aid skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка первой помощи повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_fishing</Cell><Cell>Fishing</Cell><Cell>Рыбная ловля</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_fishing_desc0</Cell><Cell>Fishing skill would allow you to catch fish.</Cell><Cell>Навык рыбной ловли позволяет вам ловить рыбу.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_fishing_levelup</Cell><Cell>Fishing skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка рыбной ловли повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_herbalism</Cell><Cell>Herbalism</Cell><Cell>Травничество</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_herbalism_desc0</Cell><Cell>Herbalism skill allows you to collect more herbs with a single action. This means that you are able to gather flowers more quickly and easily.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nové perk pointy získáváš na úrovni: 5, 10, 15, 20</Cell><Cell>Навык травничества позволяет вам собрать большее количество трав за один раз. Это значит, что вам будет проще и быстрее собирать лечебные травы.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 5, 10, 15, 20.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_herbalism_levelup</Cell><Cell>Herbalism skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка травничества повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_horse_riding_desc0</Cell><Cell>Horseriding určuje jak moc se bude tvůj kůň plašit a také jak rychle se vyčerpá a tím pádem jak dlouho dokáže jet tryskem.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nové perk pointy získáváš na úrovni: / New perk points unlock at level: 4, 7, 10, 14, 17, 20</Cell><Cell>Навык верховой езды определяет, насколько пугливой будет лошадь, как быстро она будет уставать и отсюда, как долго она сможет скакать галопом.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 4, 7, 10, 14, 17, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_horse_whispering</Cell><Cell>Horse Riding</Cell><Cell>Верховая езда</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_horsewhisper_levelup</Cell><Cell>Horse riding skill level increased.</Cell><Cell>Уровень верховой езды повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_hunter</Cell><Cell>Hunter</Cell><Cell>Охота</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_hunter_desc0</Cell><Cell>Hunter skill increases the amount of meat and other useful materials you recover from animals you kill.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nové perk pointy získáváš na úrovni: 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18, 20.</Cell><Cell>Навык охоты повышает количество мяса и полезных побочных компонентов, которые можно извлечь из пойманных животных.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18, 20.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_hunter_levelup</Cell><Cell>Hunter skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка охоты повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_lockpicking</Cell><Cell>Lockpicking</Cell><Cell>Вскрытие замков</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_lockpicking_desc0</Cell><Cell>Lockpicking skill makes picking locks on doors or chests easier. The jitter and hardness of the locks is lowered and you can attempt picking the more difficult ones.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nové perk pointy získáváš na úrovni: 3, 6, 9, 12, 15, 18, 20</Cell><Cell>Навык вскрытия замков позволяет вам легче справляться с дверными и сундучными замками. Он уменьшает дрожь в руках и сложность замков, так что вы можете попытаться взломать и замки посложнее.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 3, 6, 9, 12, 15, 18, 20.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_lockpicking_levelup</Cell><Cell>Lockpicking skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка вскрытия замков увеличился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_mining</Cell><Cell>Mining</Cell><Cell>Горное дело</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_mining_desc0</Cell><Cell>Mining skill would allow you to mine silver in Kuttenberg mines.</Cell><Cell>Навык горного дела позволяет вам добывать серебро в шахтах Кутна-Горы.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_mining_levelup</Cell><Cell>Mining skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка горного дела повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_pickpocketing</Cell><Cell>Pickpocketing</Cell><Cell>Карманная кража</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_pickpocketing_desc0</Cell><Cell>Díky kapsářství můžeš nepozorovaně okrádat lidi na ulici. Snižuje riziko, že si tě při tom někdo všimne.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nové perk pointy získáváš na úrovni: 2, 4, 6, 8, 10, 12, 14, 16, 18, 20</Cell><Cell>Навык карманной кражи значительно помогает обкрадывать на улицах прохожих, а также снижает вероятность того, что свидетели увидят вас за делом.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 2, 4, 6, 8, 10, 12, 14, 16, 18, 20.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_pickpocketing_levelup</Cell><Cell>Pickpocketing skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка карманной кражи увеличился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_reading</Cell><Cell>Reading</Cell><Cell>Чтение</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_reading_desc0</Cell><Cell>Reading skill influences the ability of your character to actually read books. Without it, any book is just gibberish to him. Higher Reading skill decreases the amount of time required to read and comprehend a book.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nové perk pointy získáváš na úrovni: / New perk points unlock at level: 3, 5, 7, 9, 12, 14, 16, 18, 20</Cell><Cell>От навыка чтения зависит способность вашего персонажа читать книги. Без этого навыка все книги — непонятная тарабарщина. Чем выше ваш навык чтения, тем меньше времени понадобится для того, чтобы прочесть и понять книгу.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 3, 5, 7, 9, 12, 14, 16, 18, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_reading_levelup</Cell><Cell>Reading skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка чтения повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_repairing_desc0</Cell><Cell>Umožňuje ti opravovat věci pomocí repair kitů a nebo zbraně na brusném kameni. Čím je vyšší, tím je broušení snažší a nebo spotřebuješ méně z repair kitu. Na vyšší úrovní také můžeš opravovat více poškozené věci.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nové perk pointy získáváš na úrovni: / New perk points unlock at level: 3, 6, 9, 12, 15, 18, 20</Cell><Cell>Позволяет вам чинить вещи с помощью наборов инструментов и оружие на точильном камне. Чем выше ваш уровень навыка, тем проще использовать точильный камень и дольше продержится набор инструментов. К тому же с ростом уровня вы сможете чинить более поврежденные вещи.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 3, 6, 9, 12, 15, 18, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_sharpening</Cell><Cell>Maintenance</Cell><Cell>Починка</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_sharpening_levelup</Cell><Cell>Maintenance skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка починки повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_shoemaking</Cell><Cell>Shoemaking</Cell><Cell>Сапожник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_shoemaking_desc0</Cell><Cell>Shoemaking</Cell><Cell>Изготовление обуви</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_shoemaking_levelup</Cell><Cell>Shoemaking skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка сапожника повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_smithing</Cell><Cell>Smithing</Cell><Cell>Кузнечное дело</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_smithing_desc0</Cell><Cell>Smithing skill would allow you to craft your own weapons.</Cell><Cell>Навык кузнечного дела позволяет вам создавать свое собственное оружие.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_smithing_levelup</Cell><Cell>Smithing skill level increased.</Cell><Cell>Навык кузнечного дела повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_stealth</Cell><Cell>Stealth</Cell><Cell>Незаметность</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_stealth_desc0</Cell><Cell>Plížení snižuje vzdálenost, na které tě nepřátelé vidí a naopak prodlužuje dobu kterou jim trvá tě rozpoznat. Zvyšuje se plížením v blízkosti nepřátel.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nové perk pointy získáváš na úrovni: / New perk points unlock at level: 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18, 20</Cell><Cell>Навык незаметности сокращает дистанцию, с которой вас может заметить враг, и увеличивает время, которое ему нужно, чтобы вас заметить. Она улучшается, если вблизи врага вы двигаетесь скрытно.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_stealth_levelup</Cell><Cell>Stealth skill level increased.</Cell><Cell>Уровень незаметности повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_tailoring</Cell><Cell>Tailoring</Cell><Cell>Портной</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_tailoring_desc0</Cell><Cell>Tailoring</Cell><Cell>Портной</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_tailoring_levelup</Cell><Cell>Tailoring skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка портного повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_axe</Cell><Cell>Axe</Cell><Cell>Бой топором</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_axe_desc0</Cell><Cell>Axe skill makes you more proficient with axes a zvyšuje jim sílu útoku.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nové perk pointy získáváš na úrovni: 7, 14, 20.</Cell><Cell>Навык боя топором позволяет вам лучше сражаться топором, усиливая ваши атаки.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 7, 14, 20.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_bow</Cell><Cell>Bow</Cell><Cell>Стрельба из лука</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_bow_desc0</Cell><Cell>Bow skill makes you more proficient with bows and arrows a zvyšuje jim sílu útoku. Do pátého levelu navíc neumíš luk správně držet a při střelbě si tetivou trefuješ předloktí, což tě zraňuje. S nátepníkem je to pouze vyčerpávající.</Cell><Cell>Навык стрельбы из лука позволяет вам эффективнее обращаться с луком и стрелами, усиливая ваши атаки. Пока вы не получите 5 уровень, вы не сможете правильно держать лук, и при стрельбе тетива будет бить по вашему предплечью, раня его, если вы не будете носить накладку или какую-то иную защиту. В последнем случае будет расходоваться лишь выносливость.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_crossbow</Cell><Cell>Crossbow</Cell><Cell>Стрельба из арбалета</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_crossbow_desc0</Cell><Cell>Crossbow skill would make you more proficient with crossbows.</Cell><Cell>Навык стрельбы из арбалета позволяет вам эффективнее обращаться с арбалетом.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_dagger</Cell><Cell>Dagger</Cell><Cell>Бой кинжалом</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_dagger_desc0</Cell><Cell>Dagger skill makes you more proficient with daggers, effectively increasing your weapon stats when you equip a dagger.</Cell><Cell>Навык боя кинжалом позволяет вам лучше сражаться, используя кинжал. Это повышает характеристики вашего оружия, когда вы используете вместе с ним кинжал.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_large</Cell><Cell>Large Weapon</Cell><Cell>Бой древковым оружием</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_large_desc0</Cell><Cell>Large Weapon skill makes you more proficient with large weapons, like halberds a zvyšuje jim sílu útoku. </Cell><Cell>Навык боя древковым оружием позволяет вам лучше сражаться древковым оружием, таким как алебарда, усиливая ваши атаки.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_mace</Cell><Cell>Mace</Cell><Cell>Бой булавой</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_mace_desc0</Cell><Cell>Mace skill makes you more proficient with maces a zvyšuje jim sílu útoku.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nové perk pointy získáváš na úrovni: 7, 14, 20.</Cell><Cell>Навык боя булавой позволяет вам лучше сражаться булавой, усиливая ваши атаки.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 7, 14, 20.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_shield</Cell><Cell>Shield</Cell><Cell>Владение щитом</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_shield_desc0</Cell><Cell>Shield skill makes you more proficient with shields in their offensive role, effectively increasing your weapon stats when you equip a shield.</Cell><Cell>Навык владения щитом позволяет вам эффективнее использовать щит для нападения, серьезно повышая характеристики вашего оружия, когда вы используете щит.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_sword</Cell><Cell>Sword</Cell><Cell>Бой мечом</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_sword_desc0</Cell><Cell>Sword skill makes you more proficient with swords a zvyšuje jim sílu útoku.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Nové perk pointy získáváš na úrovni:New perk points unlock at level: 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18, 20</Cell><Cell>Навык боя мечом позволяет вам лучше сражаться мечом, усиливая ваши атаки.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Новые очки умений становятся доступными на уровнях 3, 5, 8, 10, 13, 15, 18, 20</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_unarmed</Cell><Cell>Unarmed Combat</Cell><Cell>Бой без оружия</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weapon_unarmed_desc0</Cell><Cell>Unarmed Combat skill makes you more proficient when fighting with your fists, increasing the damage you make.</Cell><Cell>Навык боя без оружия позволяет вам лучше драться на кулаках, увеличивая наносимый вами урон.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weaponsmithing</Cell><Cell>Weaponsmithing</Cell><Cell>Оружейник</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weaponsmithing_desc0</Cell><Cell>Weaponsmithing</Cell><Cell>Изготовление оружия</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_weaponsmithing_levelup</Cell><Cell>Weaponsmithing skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка оружейника повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpnaxe_levelup</Cell><Cell>Axe combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка боя топором повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpnbow_levelup</Cell><Cell>Bow combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка стрельбы из лука повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpncrossbow_levelup</Cell><Cell>Crossbow combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка стрельбы из арбалета повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpndagger_levelup</Cell><Cell>Dagger combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка боя кинжалом повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpnlarge_levelup</Cell><Cell>Large weapons combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка боя древковым оружием повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpnmace_levelup</Cell><Cell>Mace combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка боя булавой повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpnshield_levelup</Cell><Cell>Shield combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка владения щитом повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpnsword_levelup</Cell><Cell>Sword combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка боя мечом повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_skill_wpnunarmed_levelup</Cell><Cell>Unarmed combat skill level increased.</Cell><Cell>Уровень навыка боя без оружия повысился.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_agility</Cell><Cell>Agility</Cell><Cell>Ловкость</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_agility_desc</Cell><Cell>Obratnost je měřítko rychlosti, pohybu a mrštnosti. Obratnější postava se nejen rychleji hýbe, ale lépe i uhýbá útokům, šikovněji manipuluje s komplikovanějšími zbraněmi, jako jsou šavle, a lépe střílí z luku. Bojem a lukostřelbou se také obratnost zvyšuje.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Perk pointy do obratnosti získáváš na každé čtvrté úrovni.</Cell><Cell>Ловкость - это мера скорости, подвижности и проворства. Ловкий персонаж не только быстрее передвигается, но также лучше избегает ударов, более умело сражается требовательным к навыкам оружием, таким как сабли, и хорошо стреляет из лука. В свою очередь, стрельба из лука, как и другие виды боя, также увеличивает ловкость. &lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Вы получаете очки ловкости каждый четвертый уровень.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_agility_levelup</Cell><Cell>Agility level increased.</Cell><Cell>Ловкость увеличилась.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_speech</Cell><Cell>Speech</Cell><Cell>Красноречие</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_speech_desc</Cell><Cell>Výmluvnost měří schopnost postavy vymluvit se z problémů. Zlepšuje se mluvením a úspěchy při přesvědčování. V důsledku pak dobrý řečník může mnoho konfliktů zažehnat dřív, než vypuknou, může lépe smlouvat o cenách nebo zmást toho, koho by v boji neporazil.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Perk pointy do výřečnosti získáváš na každé čtvrté úrovni.</Cell><Cell>Красноречие влияет на способность персонажа обернуть ситуацию к своей выгоде с помощью беседы. Оно растет, когда персонажу удается уговаривать своих собеседников. В итоге хороший оратор способен утрясти множество конфликтов еще до их начала, лучше торговаться или  привести в замешательство врага так, что тот не сможет победить в бою.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Вы получаете очки красноречия каждый четвертый уровень.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_speech_levelup</Cell><Cell>Speech level increased.</Cell><Cell>Красноречие улучшилось.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_strength</Cell><Cell>Strength</Cell><Cell>Сила</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_strength_desc</Cell><Cell>Síla definuje, jak dobře si postava poradí s fyzickými výzvami. Snižuje spotřebu staminy u silových zbraní (většina zbraní kromě šavlí) a zvyšuje sílu útoku. Každá úroveň síly zvyšuje významně kapacitu inventáře. Síla ale i ovlivňuje rychlost sprintu s velkou zátěží.  Zvyšuje se především bojem.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Perk pointy do síly získáváš na každé druhé úrovni.</Cell><Cell>Сила определяет, насколько хорошо персонаж переносит физические нагрузки. Чем он сильнее, тем медленнее расходуется выносливость, когда персонаж носит тяжелое оружие (верно для всего, кроме кинжалов и сабель), и мощнее его атаки. Каждый уровень силы значительно увеличивает емкость сумы, а также влияет на то, как быстро вы можете спринтовать с большим грузом. Сила преимущественно растет благодаря участию в боях.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Вы получаете очки силы каждый уровень.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_strength_levelup</Cell><Cell>Strength level increased.</Cell><Cell>Сила возросла.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_vitality</Cell><Cell>Vitality</Cell><Cell>Живучесть</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_vitality_desc</Cell><Cell>Vitalita ukazuje, kolik toho jedinec vydrží. S rostoucí vitalitou roste stamina i rychlost její regenerace. S rostoucí vitalitou se člověk pomaleji unaví a vydrží déle běžet. Běháním a překonáváním překážek, ale také přežíváním bojů člověk vitalitu trénuje.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Perk pointy do vitality získáváš na každé třetí a pak i 20. úrovni.</Cell><Cell>Живучесть определяет, какой урон может вынести персонаж, прежде чем умрет. Чем больше живучесть, тем больше выносливость и тем быстрее она восстанавливается. А это значит, что персонаж сможет дольше не уставать и дольше бегать. Живучесть растет благодаря бегу, преодолению препятствий и выживанию в бою.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Вы получаете очки живучести каждый третий уровень, а затем на 20 уровне.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_stat_vitality_levelup</Cell><Cell>Vitality level increased.</Cell><Cell>Живучесть увеличилась.</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_alcohol</Cell><Cell>Alkohol a opilost</Cell><Cell>Алкоголь и пьянство</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_alchemy</Cell><Cell>Alchymie</Cell><Cell>Алхимия</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_basics</Cell><Cell>Základní ovládání</Cell><Cell>Основное управление</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_dice</Cell><Cell>Kostky</Cell><Cell>Кости</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_horse</Cell><Cell>Kůň</Cell><Cell>Лошадь</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_injury</Cell><Cell>Zranění a léčení</Cell><Cell>Раны и их лечение</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_inventory</Cell><Cell>Věci a výbava</Cell><Cell>Вещи и снаряжение</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_journal</Cell><Cell>Questy a deník</Cell><Cell>Задания и журнал</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_lockpicking</Cell><Cell>Vylamování zámků</Cell><Cell>Взлом замков</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_openworld</Cell><Cell>Jídlo a otrava</Cell><Cell>Пища и отравления</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_pickpocket</Cell><Cell>Kapsářství</Cell><Cell>Карманные кражи</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_reading</Cell><Cell>Čtení</Cell><Cell>Чтение</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_repair</Cell><Cell>Údržba vybavení</Cell><Cell>Уход за снаряжением</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_shop</Cell><Cell>Obchod a smlouvání</Cell><Cell>Покупки и торговля</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_skills</Cell><Cell>Dovednosti postavy</Cell><Cell>Навыки персонажа</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_sleep_wait</Cell><Cell>Únava a čekání</Cell><Cell>Усталость и ожидание</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_stats</Cell><Cell>Vlastnosti postavy</Cell><Cell>Характеристики персонажа</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_stealth</Cell><Cell>Plížení</Cell><Cell>Незаметность</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_surrender</Cell><Cell>Vzdávání</Cell><Cell>Сдача в бою</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutorial_name_talking</Cell><Cell>Mluvení a přemlouvání</Cell><Cell>Красноречие и убеждение</Cell></Row>
<Row><Cell>ui_tutotial_name_shadiness</Cell><Cell>Zločinnost a reputace</Cell><Cell>Преступление и репутация</Cell></Row>
<Row><Cell>unconscious</Cell><Cell>Bezvědomí</Cell><Cell>Без сознания</Cell></Row>
<Row><Cell>unconscious_alcohol</Cell><Cell>Alkoholické bezvědomí</Cell><Cell>Белая горячка</Cell></Row>
<Row><Cell>unconscious_alcohol_desc</Cell><Cell>Jsi v alkoholovém bezvědomí, všechny tvé hlavní staty jsou na nule.</Cell><Cell>У тебя белая горячка. Все твои основные характеристики на нуле.</Cell></Row>
<Row><Cell>unconscious_desc</Cell><Cell>Jsi v bezvědomí, všechny tvé hlavní staty jsou na nule.</Cell><Cell>Ты без сознания, и все твои главные характеристики на нуле.</Cell></Row>
<Row><Cell>unconscious_permanent</Cell><Cell>Pernamentní bezvědomí</Cell><Cell>Полная потеря сознания</Cell></Row>
<Row><Cell>unconscious_permanent_desc</Cell><Cell>Jsi permanentně v bezvědomí.</Cell><Cell>Ты полностью потерял сознание.</Cell></Row>
</Table>